<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Videos-Und-Audio on Wir gebem dem Meer eine Stimme</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/videos-und-audio/</link>
    <description>Recent content in Videos-Und-Audio on Wir gebem dem Meer eine Stimme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/videos-und-audio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Warum Ökonomen Walen ein Preisschild verpassen wollen</title>
      <link>http://localhost:1313/warum-oekonomen-walen-ein-preisschild-verpassen-wollen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/warum-oekonomen-walen-ein-preisschild-verpassen-wollen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Podcast zum immer mehr beachteten Aspekt, wie Wale zum Klimaschutz beitragen können. Mit unserem langjährigen Kollegen Fabian Ritter von WDC und M.E.E.R. e.V., einem der fachkundigsten Experten auf diesem Gebiet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wissenschaft/klimaschutz-warum-oekonomen-walen-ein-preisschild-verpassen-wollen-a-33b960cb-4e22-40a8-8043-3cd820ad0c96&#34;&gt;Den Podcast&lt;/a&gt; findet ihr beim &lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/&#34;&gt;Spiegel.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn ihr mehr von Fabian Ritter hören beziehungsweise lesen wollt, können wir euch sein Buch &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/geschenkempfehlung-die-insel-der-delfine-von-fabian-ritter/&#34;&gt;Die Insel der Delfine&lt;/a&gt;&amp;rdquo; sehr empfehlen. Mit Fotografien aus 25 Jahren Feldforschung auf dem Meer beschreibt er darin die am häufigsten gesichteten Wal- und Delfinarten vor La Gomera – jeweils ergänzt durch einen „Magischen Moment“ während der Beobachtung – sowie Seevögel und Schildkröten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE zu Gast beim GRÜNLAND-Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was sind die großen Probleme der Meere? Warum brauchen wir die Ozeane? Was muss getan werden, um sie zu schützen und ihre Gesundheit wieder herzustellen? Wie können wir persönlich anpacken? Und was macht DEEPWAVE eigentlich genau? Über diese Fragen und noch viele weitere spricht unsere CEO Anna Groß bei &lt;em&gt;GRÜNLAND – Dem Nachhaltigkeitspodcast&lt;/em&gt;. Alle zwei Wochen werden im Grünland verschiedenste Themen rund um Nachhaltigkeit, Konsum und Umweltschutz betrachtet. Fast eine Stunde antwortet Anna in Folge 60 „Wertvolle Wasserwelt – Meeresschutz“ Jana und Anja und klärt darüber auf, worauf es wirklich beim Meeresschutz ankommt. So entsteht eine gute Übersicht sowohl für bereits Informierte, als auch für diejenigen, für die das Thema noch ganz neu ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Delfine verarzten ihre Hautprobleme mit Korallenschleim</title>
      <link>http://localhost:1313/delfine-verarzten-ihre-hautprobleme-mit-korallenschleim/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/delfine-verarzten-ihre-hautprobleme-mit-korallenschleim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viele Menschen bezeichnen Delfine als ihre Lieblingstiere. Kein Wunder, denn die Meeressäuger mit dem freundlichen Lächeln sind enorm intelligent und haben ein komplexes Sozialverhalten und Kommunikationsvermögen. Wie im folgenden Video zu sehen ist, wurden auch schon Sichtungen dokumentiert, in denen Delfine Schwämme oder Schneckenschalen als Werkzeuge benutzen, um beispielsweise an Nahrung an scharfkantigen Spalten zu gelangen. Diese Fähigkeiten bringen sie sich untereinander in ihren Lebensgemeinschaften bei, meistens von Mutter zu Tochter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Was, wenn wir einfach die Welt retten?“ - Frank Schätzing im Climaware Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/was-wenn-wir-einfach-die-welt-retten-frank-schaetzing-im-climaware-podcast/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-wenn-wir-einfach-die-welt-retten-frank-schaetzing-im-climaware-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frank Schätzing, Autor des Bestsellers &amp;ldquo;Der Schwarm&amp;rdquo; und Förderer von DEEPWAVE, erzählt in diesem Podcast, wie er zum ersten Mal mit den Problemen konfrontiert wurde, denen unsere Ozeane aufgrund der Klimakrise ausgesetzt sind - ausgelöst durch seine Recherchen zu &amp;ldquo;Der Schwarm&amp;rdquo;. Dass der Golfstrom aufhört zu fließen, ist durchaus unheimlich genug für einen Thriller, allerdings auch hinsichtlich der Prognosen von Klimawissenschaftler:innen ein nicht unrealistisches Zukunftsszenario. Was Frank Schätzing bewegt hat, sich über sein Dasein als Autor hinaus auch klimaaktivistisch zu betätigen und als Klima-Kommunikator zu fungieren, könnt ihr in dieser spannenden und lehrreichen &lt;a href=&#34;https://climaware.fireside.fm/frankschaetzing&#34;&gt;Podcast-Episode&lt;/a&gt; des &lt;a href=&#34;https://climaware.fireside.fm/&#34;&gt;Climaware Podcast&lt;/a&gt; hören.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Selfish&#34; macht auf unseren Plastikkonsum aufmerksam</title>
      <link>http://localhost:1313/selfish-macht-auf-unseren-plastikkonsum-aufmerksam/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/selfish-macht-auf-unseren-plastikkonsum-aufmerksam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr sitzt in einem Sushi Restaurant und freut euch, mal wieder in ein frisches Stück Lachs beißen zu können. Der Koch fängt hinter der Theke an, das Essen zuzubereiten. Doch statt Lachs und Gemüse holt er Plastikteile, Styroporbruchstücke und Plastiktrinkhalme auf sein Schneidebrett und verarbeitet sie zu „Essen“. Das wird euch, einem Seevogel, einer Schildkröte und einem Seelöwen dann serviert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So beginnt der Kurzfilm eines Videos von &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/user28776555&#34;&gt;Chen Po&lt;/a&gt;. Er möchte auf den Kreislauf aufmerksam machen, den unser Müll durchläuft, wenn er achtlos weggeworfen wird. Jedes Teil Müll landet früher oder später durch Flüsse und Oberflächenwasser im Meer. Ein großer Teil davon wird von diversen Meeresbewohnern mit ihrem Futter verwechselt. So verhungern die Tiere mit „vollem“ Magen oder verheddern sich in Abfällen und ersticken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Korallensterben am Great Barrier Reef - Genom-Analysen zeigen Hitzetoleranz</title>
      <link>http://localhost:1313/korallensterben-am-great-barrier-reef-genom-analysen-zeigen-hitzetoleranz/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/korallensterben-am-great-barrier-reef-genom-analysen-zeigen-hitzetoleranz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bauteile des Menschen werden durch drei Millionen Basenpaare beschrieben. Das Erbgut von Korallen ist fast 157mal länger und enthält ganze 470 Millionen Basenpaare. Diese große Masse an Informationen wurde nun von Forscher:innen aus der ganzen Welt entschlüsselt und bei einem anschließenden Vergleich vor allem auf Genabschnitte untersucht, die mit einer natürlichen Hitzetoleranz in Verbindung stehen könnten. Bei der letzten großen Bleiche des Great Barrier Reef 2017 fiel Forscher:innen des &lt;a href=&#34;https://www.aims.gov.au/&#34;&gt;Australischen Institut für Meeresforschung in Townsville&lt;/a&gt; nämlich auf, dass nicht alle Korallenkolonien gleich stark ausbleichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Expeditionskrimi MOSAiC: Besatzungswechsel nun auf dem Seeweg</title>
      <link>http://localhost:1313/expeditionskrimi-mosaic-besatzungswechsel-nun-auf-dem-seeweg/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/expeditionskrimi-mosaic-besatzungswechsel-nun-auf-dem-seeweg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bereits Ende März war für die Forscher:innen der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/mammutprojekt-mosaic-ein-jahr-festgefroren-in-der-arktis/&#34;&gt;Expedition MOSAiC&lt;/a&gt; auf der Polarstern klar: durch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/polarstern-forscher-sitzen-wegen-corona-am-nordpol-fest/&#34;&gt;Corona sitzen sie fest&lt;/a&gt;. Mit einer Pandemie hatte niemand gerechnet, die Crew konnte nicht wie geplant per Flugzeug über Spitzbergen ausgetauscht werden. Die ganze Expedition stand auf dem Spiel. Jetzt, in der dritten Maiwoche, gibt es Licht am Horizont: nach wochenlangen internationalen Verhandlungen ist eine Lösung für den Besatzungswechsel und die Rettung der Jahrhundertexpedition gefunden worden. Auf dem Seeweg bringen die deutschen Forschungsschiffe FS Maria S. Merian and FS Sonne nun 56 Wissenschaftler:innen und 37 Besatzungsmitglieder, die vorher 17 Tage in strengster Quarantäne verbracht haben, plus 14 Tonnen Nachschub nach Svalbard, wo ihnen die Polarstern an der Eiskante entgegenkommt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Jahr auf Forschungsreise im Eis: der MOSAiC-Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/ein-jahr-auf-forschungsreise-im-eis-der-mosaic-podcast/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ein-jahr-auf-forschungsreise-im-eis-der-mosaic-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 20. September startete die große &lt;a href=&#34;https://mosaic-expedition.org/&#34;&gt;MOSAiC Expedition&lt;/a&gt; in die Arktis, um sich dort mit dem Eisbrecher &lt;em&gt;Polarstern&lt;/em&gt; für ein Jahr im Eis einfrieren zu lassen. Viele Forsche:innen sowie Klimaexpert:innen sind an Bord des Forschungsschiffes, um neue Erkenntnisse über den &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; sowie das Polarmeer zu sammeln. Die Arktis gilt als Frühwarnsystem des Klimawandels, denn kein Ort hat sich in den letzten Jahren so &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bis-zu-fuenf-grad-mehr-in-der-arktis/&#34;&gt;dramatisch erwärmt wie sie&lt;/a&gt; und das Nordpolarmeer. Unter der Leitung des Atmosphärenforschers Markus Rex und des &lt;a href=&#34;https://www.awi.de/&#34;&gt;Alfred-Wegener-Instituts&lt;/a&gt; stechen die aus 20 Nationen stammenden Forscher:innen in See und werden während der Expedition von anderen Eisbrechern, Helikoptern sowie Flugzeugen versorgt. Die Expedition kann durchgehend online auf der Website des AWI verfolgt werden, sowie bei dem zugehörigen &lt;a href=&#34;https://audionow.de/podcast/arctic-drift---das-audiologbuch&#34;&gt;Podcast &amp;ldquo;Arctic Drift: Das Audiologbuch&amp;rdquo;&lt;/a&gt; oder dem &lt;a href=&#34;https://blogs.helmholtz.de/polarstern&#34;&gt;&amp;ldquo;Polarsternblog&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Faktenbasiert: Von der Dystopie der Klimakrise und der Utopie des Klimaschutzes&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/faktenbasiert-von-der-dystopie-der-klimakrise-und-der-utopie-des-klimaschutzes/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/faktenbasiert-von-der-dystopie-der-klimakrise-und-der-utopie-des-klimaschutzes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der Veranstaltung am &lt;a href=&#34;https://www.iass-potsdam.de/de&#34;&gt;IASS&lt;/a&gt; (Institut für transformative Nachhaltigkeitsforschung) &lt;a href=&#34;https://www.iass-potsdam.de/de/veranstaltungen/klima-trifft-theater-zur-theatralen-erzaehlbarkeit-der-klimakrise&#34;&gt;&amp;ldquo;Klima trifft Theater: von der Erzählbarkeit der Klimakrise&amp;rdquo;&lt;/a&gt; hält Antje Boetius, Direktorin des &lt;a href=&#34;https://www.awi.de/&#34;&gt;AWI&lt;/a&gt;, einen großartigen und sehr aussagekräftigen Vortrag zur Einordnung des Klimageschehens in die Erdgeschichte. Wo stehen wir? Mitten in einem Erdzeitalter mit bereits &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/&#34;&gt;gekippten Klimapunkten&lt;/a&gt;. Wie gehen wir damit um, dass wir selbst mit reinen Fakten Dystopie beschreiben. Wo nehmen wir den Mut her, Utopien zu denken, um handeln zu können?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unter dem Eis</title>
      <link>http://localhost:1313/unter-dem-eis/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/unter-dem-eis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was ist eigentlich unter dem Eis in der Antarktis? Die neue Karte &lt;a href=&#34;https://svs.gsfc.nasa.gov/4773&#34;&gt;BedMachine Antarctica&lt;/a&gt; lüftet dieses Geheimnis und verbindet alte und neue Daten des Kontinents.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Welche Entdeckung dabei zu einem neuen Weltrekord geführt hat und welche Aussagen die Karte über den Klimawandel liefert, berichtet Leora Koch in einer neuen Folge des &lt;a href=&#34;https://detektor.fm/serien/forschungsquartett-wissenschaft&#34;&gt;Podcast Forschungsquartett&lt;/a&gt;. Sie hat ein Interview mit Olaf Eisen geführt, einem Kooperationsprofessor für &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Glaziologie&#34;&gt;Glaziologie&lt;/a&gt; an der Universität Bremen und am Alfred-Wegener-Institut (AWI), der an der Karte mitgearbeitet hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Sea-Thru&#34;- Die Farben der Unterwasserwelt ohne Wasser</title>
      <link>http://localhost:1313/sea-thru-die-wahren-farben-der-unterwasserwelt/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sea-thru-die-wahren-farben-der-unterwasserwelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Programm &amp;ldquo;Sea-Thru&amp;rdquo; wird es möglich, die Farben der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/&#34;&gt;Unterwasserwelt&lt;/a&gt; so zu sehen, wie sie an Land aussehen würden. Zwei Wissenschaftlerinnen der University of Haifa, Derya Akkaynak und Tali Treibitz, haben das Programm entwickelt, welches mit Hilfe eines Algorithmus Farbkorrekturen bei Unterwasserbildern vornimmt. Bisher mussten Unterwasserfotograf:innen hierfür rote Objektivfilter verwenden oder die Fotografien nachträglich mit Photoshop o. Ä. bearbeiten, um den Blauschimmer des Wassers zu retouschieren. Diese Korrekturen standen jedoch in keiner exakten Korrelation zum eigentlichen Farbwert von &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;Korallen&lt;/a&gt;, Fischen oder Anemonen u. a. Das neue Programm kann daher zukünftig auch der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/blogs/forschung/&#34;&gt;Meeresforschung&lt;/a&gt; nützlich sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FREI: Mein Zuhause hat keine Wände - Kampagne gegen deutsche Delfinarien</title>
      <link>http://localhost:1313/frei-mein-zuhause-hat-keine-waende-delfinarien/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/frei-mein-zuhause-hat-keine-waende-delfinarien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer denkt, dass Meeressäuger lediglich in bekannten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/delfin-shows-walschuetzer-kritisieren-tui/&#34;&gt;Themenparks wie Seaworld&lt;/a&gt; zur Schau gestellt werden, liegt mit dieser Annahme falsch: Auch in Deutschland werden Delfine immer noch zur Bespaßung in Delfinarien gefangengehalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Delfinweibchen Nynke lebt mit sechs anderen großen Tümmlern in einem der beiden letzten Delfinarien Deutschlands in Nürnberg. Lediglich 1.078 m³ füllen das größte Becken in Nürnberg. Das entspricht ungefähr zehn aneinander gereihten Delfinen. Auch das junge Delfinmännchen Dobbie und sechs weitere große Tümmler sowie ein Amazonasflussdelfin leben innerhalb trister Betonbecken in Gefangenschaft in Duisburg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep sea mining!? Leave my down below alone!</title>
      <link>http://localhost:1313/deep-sea-mining-leave-my-down-below-alone/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deep-sea-mining-leave-my-down-below-alone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Organisation &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; zeigt mit ihrem Cartoon-Video: &amp;ldquo;Deep sea mining!? Leave my down below alone!&amp;rdquo; auf humorvoll provokante Weise die Bedrohung durch den international geplanten Tiefseebergbau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=213&amp;amp;v=JsA0emd2FNw&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/JsA0emd2FNw&#34;&gt;Seas at risk&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein weiteres Video von &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; mit dem Themenpunkt &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; ist in einem weiteren &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/&#34;&gt;unserer Posts&lt;/a&gt; zu finden. Mehr zum Thema Tiefsee gibt es bei unserer &lt;a href=&#34;http://deepwave.org/deep-sea&#34;&gt;DEEP SEA Kampagne&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Our Plastic, Our Problem (A marine litter info-operetta!)</title>
      <link>http://localhost:1313/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier eine kleine Info-Operette für alle Plastik-und Musikliebhaber! Sie zeigt, warum sich in der Gesellschaft und in der Politik im Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bundesregierung-will-internationales-exportverbot-fuer-unsortierten-plastikmuell/&#34;&gt;Plastik&lt;/a&gt; so schnell wie möglich etwas verändern muss:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0g&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=0g&lt;/a&gt;_lpmcOyWk&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/0g_lpmcOyWk&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein anderes Video von &lt;a href=&#34;http://seas-at-risk.org&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; zum Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/tiefseebergbau-forscher-fordern-mehr-schutzgebiete/&#34;&gt;Tiefseebergbau&lt;/a&gt; findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/deep-sea-mining-leave-my-down-below-alone/&#34;&gt;in diesem Post.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr Infos zum Thema Plastikverschmutzung in den Meeren auf unserem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;PLASTIC POLLUTION Blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Upcycling: Biokunststoffbecher aus Orangenschalen</title>
      <link>http://localhost:1313/upcycling-biokunststoffbecher-aus-orangenschalen/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/upcycling-biokunststoffbecher-aus-orangenschalen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für frisch gepressten Orangensaft an Fruchtständen werden häufig Einweg-Plastikbecher benutzt. Eine überraschende Alternative haben Carlo Ratti Associati mit ihrem Prototyp &lt;a href=&#34;https://carloratti.com/project/feel-the-peel/&#34;&gt;&amp;ldquo;Feel the Peel&amp;rdquo;&lt;/a&gt;  entwickelt. Die 3,10 Meter hohe Orangensaftpresse, die auf ihrem Dach 1.500 Orangen trägt, produziert nicht nur leckeren Orangensaft, sondern auch ihre eigenen Becher - aus den Schalen der Orangen. Hier wurde das Upcycling perfektioniert: ein Abfallprodukt wird verwertet und und die Nutzung neuer Plastikbecher gespart.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Schalen werden getrocknet, gemahlen und mit Polymilchsäure gemischt. Der dadurch entstehende Biokunststoff wird erhitzt und geschmolzen, sodass ein interner 3D-Drucker einen wiederverwendbaren Becher bilden kann. Außerdem arbeiten Associati auch an einer weiteren Möglichkeit, Upcycling zu betreiben: Ihr nächstes Ziel ist es, Kleidung aus alten Orangenschalen herstellen zu können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;EARTH&#34; by Lil Dicky</title>
      <link>http://localhost:1313/earth-by-lil-dicky/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/earth-by-lil-dicky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=431&amp;amp;v=pvuN_WvF1to&amp;amp;feature=emb_title&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/pvuN_WvF1to&#34;&gt;Lil Dicky&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit seinem letzten Song &lt;a href=&#34;https://welovetheearth.org/video/&#34;&gt;&amp;ldquo;EARTH&amp;rdquo;&lt;/a&gt; präsentiert Lil Dicky in Zusammenarbeit mit vielen anderen bekannten Sänger:innen ein siebenminütiges, größtenteils animiertes Video, um auf die Schönheit unserer Erde aufmerksam zu machen. Im Vordergrund steht jedoch die große Bedrohung, die unserem Planeten auf so vielen Ebenen begegnet. In dem Lied schlüpfen die Sänger:innen mit ihrer Stimme jeweils in die Rolle eines bestimmten Tieres, um die diesem Tier drohenden Gefahren deutlich zu machen. Hierbei repräsentiert Justin Bieber beispielsweise einen Pavian, dessen Habitate durch landwirtschaftliche Nutzung zerstört werden, und Ed Sheeran einen Koalabär, der von zunehmender Hitze und Dürreperioden betroffen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juniors Corner: Podcast - Müll in den Meeren</title>
      <link>http://localhost:1313/muell-in-den-meeren/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/muell-in-den-meeren/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;schülerinnen-interviewen-anna-groß-von-deepwave-zum-thema-meeresmüll&#34;&gt;Schülerinnen interviewen Anna Groß von DEEPWAVE zum Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Meeresmüll&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im ersten Schulhalbjahr 2019 gab es in der Louise Schroeder Schule in Hamburg Altona einen Deutschzirkel. Dafür wurden Kinder aus den vierten Klassen ausgewählt, die Spaß an Hörbeiträgen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Kinder haben das ganze Halbjahr über an Themen gearbeitet, die sie besonders spannend fanden. Das Ziel war es, für diese Themen Experten zu finden und zu interviewen. Für den Podcast haben die Kinder mit einer Loop-Station passende Geräusche aufgenommen und sich selbst ein Intro ausgedacht, sowie beim Schneiden am Computer mitgeholfen. Am Ende haben alle Kinder aus der Gruppe ihre Beiträge auf Audiyou hochgeladen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unterwasserlärm – Ein unüberhörbares Problem.</title>
      <link>http://localhost:1313/unterwasserlaerm-ein-unueberhoerbares-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/unterwasserlaerm-ein-unueberhoerbares-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unterwasserlärm ist eine tödliche Gefahr für Wale und viele andere Meeresbewohner. Wir sind dafür verantwortlich, dass sich der Schallpegel in den Meeren in den letzten 60 Jahren etwa alle zehn Jahre verdoppelt hat. Der zunehmende Schiffsverkehr, Druckluftkanonen, Militärsonare, Sprengstoffe und Bautätigkeiten führen zu einem bedrohlichen Lärm im Ozean. Durch diese erheblichen Störungen müssen die Meeresbewohner ihre Lebensräume verlassen, erleiden gravierenden Hörschäden und stranden -  oder ertrinken unbemerkt in den Tiefen der Meere. In dem animierten Kurzfilm &amp;ldquo;Unterwasserlärm – Ein unüberhörbares Problem.&amp;rdquo; von Michael Stünzi und &lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/startseite/&#34;&gt;Ocean Care&lt;/a&gt; wird die eher unbekannte Problematik des Unterwasserlärms einem breiten Publikum anschaulich erklärt. Dieser Kurzfilm ist Teil der internationalen Kampagne &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/unsere-arbeit/meeresschutz/unterwasserlarm/silent-oceans/&#34;&gt;Silent Oceans&lt;/a&gt;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?</title>
      <link>http://localhost:1313/vermuellt-und-leergefischt-wie-retten-wir-die-meere/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vermuellt-und-leergefischt-wie-retten-wir-die-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere wissenschaftliche Beirätin, Dr. Franziska Bils, war im Gespräch bei SWR2 mit Prof. Dr. Julian Gutt (Helmholz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung am Alfred-Wegener-Institut) und Claus Ubl (Deutscher Fischerei-Verband e.V., Hamburg) unter der Gesprächsleitung von Susanne Henn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In der Radiosendung „Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?“ diskutieren sie über die Zukunft und die Gefährdungen der Meere durch  Plastikmüllverschmutzung, Überfischung, fehlende Meeresschutzgebiete und den Klimawandel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?“ findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swr2/programm/sendungen/swr2-forum/swr2-forum-vermuellt-und-leergefischt/-/id=660214/did=23790736/nid=660214/2eeaai/index.html&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeressäugerforschung erfasst seltenes Video von neugeborenem Buckelwal</title>
      <link>http://localhost:1313/meeressaeugerforschung-erfasst-seltenes-video-von-neugeborenem-buckelwal/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeressaeugerforschung-erfasst-seltenes-video-von-neugeborenem-buckelwal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist ein wunderschöner und seltener Augenblick, den Meeresforscher der &lt;a href=&#34;https://www.hawaii.edu/news/2019/01/31/rare-video-of-newborn-humpback-whale/&#34;&gt;University of Hawai&amp;rsquo;i&lt;/a&gt; am Manoa&amp;rsquo;s Marine Mammal Research Program (MMRP) im Januar mit einer Drohne aufnehmen konnten, die Geburt eines Buckelwals. Das Blut im Wasser lässt darauf schließen, dass die Geburt vor der Küste Mauis eben erst geschehen sein muss. Das frisch geborene Kalb schwimmt also erst wenige Minuten im Pazifischen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/&#34;&gt;Ozean&lt;/a&gt;. Lars Bejder, Leiter des MMRP beschreibt diesen Augenblick als magischen Moment. In 25 Jahren sei er nie so nah an eine Walgeburt herangekommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>His Epic Message Will Make You Want to Save the World | Short Film Showcase</title>
      <link>http://localhost:1313/his-epic-message-will-make-you-want-to-save-the-world-short-film-showcase/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/his-epic-message-will-make-you-want-to-save-the-world-short-film-showcase/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Während die menschliche Population weiter wächst, wachsen auch die durch uns entstandenen Schäden an der Umwelt. Der Poet und Sprachkünstler Prince Ea überbringt in seinem einzigartigen Kurzfilm für National Graphics eine klare Botschaft, die jede Person zum Handeln für eine nachhaltige Zukunft der Erde anregt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was passiert, wenn die Erde 4°C wärmer wird?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Weltklimarat (IPCC) geht davon aus, dass sich unsere Erde um 4 °C erwärmen wird, ohne weitere Anstrengungen den Klimawandel zu bremsen. Die Folgen für die Menschheit und den Planeten werden schwerwiegend, selbst wenn die unrealistischen Ziele und freiwilligen Beschlüsse der Pariser Klimakonferenz 2015 umgesetzt werden. Doch was macht es für einen Unterschied, um wie viel Grad sich die Erde genau erwärmt? Und was würde die weltweite Klimaerwärmung für die Menschheit und den Planeten bedeuten? Die Beantwortungen dieser Fragen und weitere Erklärungen zu den Auswirkungen des Klimawandels findet ihr in diesem Video.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastikmüll im Meer: So könnten unsere Ozeane gereinigt werden</title>
      <link>http://localhost:1313/plastimuell-im-meer-so-koennten-unsere-ozeane-gereinigt-werden/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastimuell-im-meer-so-koennten-unsere-ozeane-gereinigt-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Millionen Tonnen Plastikmüll landen jedes Jahr in den Meeren und sorgen für den Tod vieler Meereslebewesen. Das Problem beschäftigt Menschen auf der ganzen Welt. Mehr und mehr Ideen werden entwickelt, um diese Massen an Plastikmüll aus den Meeren zu ziehen und zu filtern. Einen Überblick findet ihr hier!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chris Jordan: Polluting Plastics</title>
      <link>http://localhost:1313/chris-jordan-polluting-plastics/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chris-jordan-polluting-plastics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Kunstwerk aus 2,4 Millionen Plastikteilchen aus dem Pazifik? Künstler und Fotograf Chris Jordan zeigt, wie so etwas aussehen kann. So will er das Thema stärker in den Fokus rücken. Denn die unendliche Menge an Plastikmüll im Meer zersetzt sich zu winzigen Teilchen, die dieselbe Größe haben wie Plankton – somit sind sie für uns unsichtbar. Und wenn wir etwas nicht fühlen und sehen können, dann fällt es uns extrem schwer, uns damit auseinanderzusetzen, so Jordan. Seinen Vortrag in voller Länge seht ihr hier.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;I want you to panic&#34;- 16-jährige Greta Thunberg spricht in Davos</title>
      <link>http://localhost:1313/i-want-you-to-panic-16-jaehrige-greta-thunberg-spricht-in-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/i-want-you-to-panic-16-jaehrige-greta-thunberg-spricht-in-davos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jan 25, 2019, Der englische Guardian hat das folgende Video veröffentlicht. Greta Thunberg, eine 16-jährige Klimaaktivistin aus Schweden, findet auf dem Weltwirtschaftsforum 2019 in Davos klare Worte über den Klimawandel und den Umgang damit: „I don&amp;rsquo;t want you to be hopeful, I want you to panic! I want you to feel the fear I feel every day and then I want you to act!“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie wir die Ozeane entlasten können</title>
      <link>http://localhost:1313/umweltbelastung-wie-wir-die-ozeane-entlasten-koennen/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/umweltbelastung-wie-wir-die-ozeane-entlasten-koennen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere Meere werden nicht nur durch jährlich 9 Millionen Tonnen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-plastifizierung-des-ozeans/&#34;&gt;Plastikmüll&lt;/a&gt; verschmutzt, sondern auch durch den erhöhten Düngemitteleintrag in der Landwirtschaft. Die Überdüngung der Felder verursacht die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kehren-die-grossen-raeuber-in-die-nordsee-zurueck/&#34;&gt;Eutrophierung&lt;/a&gt; von Gewässern, wodurch immer mehr sogenannte Todeszonen in Küstengebieten entstehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie genau Lösungen für diese Probleme aussehen können, erfahrt ihr in dem Film &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&#34;&gt;How We Can Keep Plastics Out of Our Oceans&lt;/a&gt;&amp;rdquo; vom &lt;a href=&#34;https://www.nationalgeographic.de/&#34;&gt;National Geographic&lt;/a&gt; auf &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elegy for the Arctic</title>
      <link>http://localhost:1313/elegy-for-the-arctic/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elegy-for-the-arctic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Repostet aus gegebenem Anlass: für alle Teilnehmer der UN-Klimakonferenz in Katowice 2018&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Through his music, acclaimed Italian composer and pianist Ludovico Einaudi has added his voice to those of eight million people from across the world demanding protection for the Arctic. Einaudi performed one of his own compositions on a floating platform in the middle of the Ocean, against the backdrop of the Wahlenbergbreen glacier (in Svalbard, Norway).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source:  &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastic Pollution, Our Oceans, Our Future...</title>
      <link>http://localhost:1313/plastic-pollution-our-oceans-our-future/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastic-pollution-our-oceans-our-future/</guid>
      <description>&lt;p&gt;17 students from Hawai&amp;rsquo;i vision a future for their oceans&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Video aus Hawaii. Auch wenn wir alles zu wissen meinen: diese Bilder zeigen eindrücklich, was wir tagtäglich verdrängen.  Unser Plastikkonsum hier beeinflusst mehr als nur uns, es trifft alle. Die Plastikgabel, die ich irgendwann einmal hier am Strand liegengelassen habe, sammelt vielleicht in diesem Moment ein hawaiianisches Kind an seinem Strand auf.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=5&amp;amp;v=YGBpHYLNtRA&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Originalvideo &lt;em&gt;MAHALO&lt;/em&gt; und weitere Informationen findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time_continue=5&amp;amp;v=YGBpHYLNtRA&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastikmüll auf Haiti - Wie &#34;The Plastic Bank&#34; die Meere sauber hält</title>
      <link>http://localhost:1313/plastikmuell-auf-haiti-wie-the-plastic-bank-die-meere-sauber-haelt/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastikmuell-auf-haiti-wie-the-plastic-bank-die-meere-sauber-haelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das 2013 gegründete Sozialunternehmen &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://plasticbank.com/&#34;&gt;The Plastic Bank&lt;/a&gt;&amp;rdquo; löst in Haiti zwei Probleme auf einen Streich: die Armut der Bevölkerung und die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Müllverschmutzung&lt;/a&gt; vor den Küsten des Landes. Die Recyclingfirma kauft den Menschen ihren Plastikmüll ab. Dadurch wird der Kunststoff zu wertvoll, um ihn einfach achtlos wegzuwerfen. Das gesammelte Plastik wird in &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/recycling/&#34;&gt;Recyclinganlagen&lt;/a&gt; verwertet und als &amp;ldquo;Social Plastic&amp;rdquo; weiterverkauft. So verwenden beispielsweise die Kosmetikfirmen Lush und Henkel das &amp;ldquo;Social Plastic&amp;rdquo; für manche ihrer Verpackungen. Allerdings subventionieren Firmen, die das soziale Plastik kaufen, den höheren Betrag im Vergleich zu herkömmlichem Plastik, weshalb es für &amp;ldquo;The Plastic Bank&amp;rdquo; schwer ist, neue Kunden für den recycelten Kunststoff zu finden. Trotzdem konnte die Firma seit 2015 in Haiti mehr als 600 000 Dollar generieren und 3 000 Tonnen Plastik recyclen. Für seine großartige Idee zur Plastikverminderung hat der Gründer David Katz bereits mehrere Preise gewonnen, darunter den RCBC &amp;ldquo;Innovation Award&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TED Talk: The power of one straw</title>
      <link>http://localhost:1313/ted-talk-the-power-of-one-straw/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ted-talk-the-power-of-one-straw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jedes Mal, wenn wir im Restaurant, im Café oder in der Bar ein Getränk bestellen, das man mit einem Strohhalm trinken könnte, erhalten wir einen oder gleich mehrere, fast immer aus Plastik. Dies führt dazu, dass allein in den USA täglich 500 Millionen Plastiktrinkhalme verwendet und weggeworfen werden, obwohl die Mehrheit der Besucher:innen keinen braucht. Es ist nachgewiesen, dass in der Gastronimie nur zehn Prozent der Kund:innen nach einem Halm fragen, wenn im Getränk keiner vorhanden ist. Würde deshalb allein ein Prozent der Gastronomiebetriebe in den USA Plastiktrinkhalme nur nach Nachfrage austeilen, könnten bereits 178 Millionen Halme pro Jahr eingespart werden. Jonathan Zaidman thematisierte 2014 genau diesen Ansatz in einem TEDx Talk &amp;ldquo;The power of one straw&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastic State of Mind</title>
      <link>http://localhost:1313/parodie-plastic-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/parodie-plastic-state-of-mind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ben Zolno transportiert in seiner Parodie des Songs &lt;em&gt;Empire State of Mind&lt;/em&gt; die klare Botschaft: „Ban single use plastic toxic bags“. Die Parodie fordert dazu auf, vor dem Einkauf an Mehrwegbeutel zu denken und sich an die demokratisch gewählten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/buergermeister-von-lampedusa-verbietet-plastik-einweggeschirr/&#34;&gt;Repräsentanten&lt;/a&gt; zu wenden, die die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/eu-parlament-stimmt-fuer-verbot-von-wegwerf-plastikprodukten/&#34;&gt;Einwegtüten verbieten&lt;/a&gt; sollen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Sängerin Jenni Perenz und der Rapper AshEl Eldridge verdeutlichen, dass uns unsere Bequemlichkeit letztendlich töten wird, denn bereits Babys tragen Schadstoffe in sich und wir nehmen weiteres Plastik täglich mit unserer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/selfish-macht-auf-unseren-plastikkonsum-aufmerksam/&#34;&gt;Nahrung&lt;/a&gt; und durch die Luft auf. Zudem wenden sich die Künstler:innen an jede:n einzelne:n, da wir nämlich Plastik durch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/&#34;&gt;bewussten Konsum&lt;/a&gt; vermeiden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einblicke in die Arbeit von Tiefseeforscherin Antje Boetius</title>
      <link>http://localhost:1313/antje-boetius-tiefseeforscherin-alfred-wegener-institut-fuer-polar-und-meeresforschung/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/antje-boetius-tiefseeforscherin-alfred-wegener-institut-fuer-polar-und-meeresforschung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Meeresbiologin &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/mission-erde-alexander-gerst-und-antje-boetius-tauchen-ab/&#34;&gt;Antje Boetius&lt;/a&gt; gibt in dem Interview mit ARD-Alpha einen spannenden Einblick in ihre Arbeit als Tiefseeforscherin. Sie spricht über ihre Faszination zur Tiefsee und den heutigen Problemen, mit dem dieser einzigartige Lebensraum zu kämpfen hat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;https://www.br.de/mediathek/video/alpha-forum-antje-boetius-tiefseeforscherin-alfred-wegener-institut-fuer-polar-und-meeresforschung-av:59a848b64c6a3200121c52e1&#34;&gt;komplette Videointerview&lt;/a&gt; vom 25.02.2015 könnt ihr euch in der &lt;a href=&#34;https://www.br.de/mediathek&#34;&gt;BR Mediathek&lt;/a&gt; anschauen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
