<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anja on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/author/anja/</link>
    <description>Recent content in Anja on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/author/anja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Meeresschutz kommt unter die Räder</title>
      <link>http://localhost:1313/der-meeresschutz-kommt-unter-die-raeder/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-meeresschutz-kommt-unter-die-raeder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Jahr beginnt mit … sich bleiern ausbreitender Fassungslosigkeit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dabei fing es so gut an: lange Spaziergänge in Eis und Schnee, ermutigende Podcasts, Menschen, die uns in unserer Arbeit bestärken (danke!), nächtelange politische Gespräche, warm eingemuggelt neben dem geschmückten Wald im Zimmer, voll Zuversicht, dass es für all das Unfassbare, dessen Zeuge wir im letzten Jahr wurden, Lösungen geben wird. Wenn wir uns dafür einsetzen. Und dass es genau die Menschen in unserem Umfeld gibt, die das tun, privat und bei DEEPWAVE.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zukunft der Ostseefischerei: Leitbildkommission beendet Arbeit</title>
      <link>http://localhost:1313/zukunft-der-ostseefischerei-leitbildkommission-beendet-arbeit/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zukunft-der-ostseefischerei-leitbildkommission-beendet-arbeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leitbildkommission zur Zukunft der Ostseefischerei schließt Arbeit ab&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Beteiligte Umweltverbände: „Vereinbarte Maßnahmen schnell umsetzen“ / Fischerei kommt künftig aktivere Rolle im Meeresschutz zu&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Heute endet in Berlin die Arbeit der „Leitbildkommission zur Zukunft der Ostseefischerei“. Sie war beauftragt, im Spannungsfeld zwischen einem bedrohten Ökosystem und den Existenzsorgen der Fischerei Maßnahmenempfehlungen für die Transformation der Ostseefischerei zu erarbeiten. Die Verbände BUND, DUH, NABU und WWF vertraten in der Kommission den Umwelt- und Naturschutzsektor. Aus Verbändesicht bleibt als positives Ergebnis, dass die Fischerei künftig eine aktivere Rolle im Meeresnaturschutz übernehmen und das Fischereimanagement stärker an ökologischen Kriterien ausgerichtet werden soll. Auch nach Einigung auf einen Abschlussbericht betonen die Verbände, dass die Erholung der Fischpopulationen und damit der Fischerei grundsätzlich auf der Erholung der Meeresumwelt basiert. Aufgrund des dramatisch schlechten ökologischen Zustands der Ostsee und den zusammengebrochenen Populationen von Dorsch und Hering besteht dringender Handlungsbedarf.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DUH kritisiert beschlossene Nordsee-Fangquoten der EU</title>
      <link>http://localhost:1313/duh-kritisiert-beschlossene-nordsee-fangquoten-der-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/duh-kritisiert-beschlossene-nordsee-fangquoten-der-eu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fangquoten-Beschlüsse der EU reichen nicht aus, um wichtige Populationen wie Nordseehering und Nordseekabeljau zu schützen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;EU-Kommission will gesetzliche Anordnung von Fangstopps abschaffen: DUH fordert EU-Parlament auf, Änderung der Bewirtschaftungspläne zu verhindern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH fordert ökosystembasiertes Fischereimanagement mit deutlich niedrigeren Fangmengen, wirksame Maßnahmen gegen illegale Rückwürfe und selektivere Fanggeräte&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 12.12.2023: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die heute veröffentlichten Nordsee-Fangquoten der EU für 2024 als völlig unzureichend für den Schutz wichtiger Fischpopulationen. Die EU-Ministerinnen und -minister verpassen damit erneut die Chance, die kurzsichtige Fischereipolitik auf einen nachhaltigen Pfad zu bringen. Besonders alarmierend ist außerdem der überraschende Vorschlag der EU-Kommission zur Streichung einer wichtigen Schutzklausel in den mehrjährigen Bewirtschaftungsplänen. Demnach soll die gesetzliche Anordnung von Fangstopps für bedrohte Populationen in der gemeinsamen Fischereipolitik ersatzlos gestrichen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Endlich Klimaschutz auf See in Sicht</title>
      <link>http://localhost:1313/schifffahrt-endlich-klimaschutz-auf-see-in-sicht/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schifffahrt-endlich-klimaschutz-auf-see-in-sicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Endlich Klimaschutz auf See in Sicht&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023 könnte Wendepunkt für Schifffahrtsbranche sein&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Neue Beschlüsse der EU und der UN-Schifffahrtsorganisation (IMO) könnten die Schifffahrt endlich auf einen Kurs Richtung Klimaschutz bringen. Schon ab Jahreswechsel muss für den CO2-Ausstoß gezahlt werden. Die Branche könnte so vom Nachzügler zum Vorreiter der Transformation werden. Das ist auch dringend nötig, denn etwa drei Prozent aller weltweiten Treibhausgasemissionen werden von der Schifffahrt verursacht. Wäre sie ein Staat, stünde sie ganz oben unter den Klimasündern, noch vor Deutschland. Das könnte sich jetzt ändern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Regionale Unterschiede der Erderwärmung entscheidend</title>
      <link>http://localhost:1313/regionale-unterschiede-der-erderwaermung-entscheidend/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/regionale-unterschiede-der-erderwaermung-entscheidend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;War­um re­gio­na­le Un­ter­schie­de der Erd­er­wär­mung ent­schei­dend sind&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Neue Da­ten­ana­ly­se er­mög­licht es, Kli­ma­mo­del­le bes­ser zu be­wer­ten&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Win­zi­ge Fos­si­li­en in Mee­res­se­di­men­ten zei­gen, dass Kli­ma­mo­del­le die durch­schnitt­li­che Tem­pe­ra­tur der Ozea­ne im letz­ten Hoch­gla­zi­al vor etwa 20.000 Jah­ren rich­tig be­rech­nen, die si­mu­lier­te räum­li­che Ver­tei­lung aber zu gleich­mä­ßig ist und sie da­her nur be­dingt für künf­ti­ge Kli­ma­aus­sa­gen gilt. Ein neu­er An­satz zeigt nun, wie Kli­ma­mo­dell­rech­nun­gen bes­ser über­prüft wer­den kön­nen. Das Team um Dr. Lu­kas Jon­kers vom MARUM – Zen­trum für Ma­ri­ne Um­welt­wis­sen­schaf­ten und dem Fach­be­reich Geo­wis­sen­schaf­ten der Uni­ver­si­tät Bre­men hat die Er­geb­nis­se jetzt im Fach­jour­nal &lt;em&gt;Nature Geoscience&lt;/em&gt; ver­öf­fent­licht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forschungsschiff Polarstern nimmt Kurs auf die Ostantarktis</title>
      <link>http://localhost:1313/polarstern-nimmt-kurs-auf-die-ostantarktis/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/polarstern-nimmt-kurs-auf-die-ostantarktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschungsschiff Polarstern nimmt Kurs auf die Ostantarktis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft im Fokus wissenschaftlicher Expeditionen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[29. November 2023] Gestern Abend ist das Forschungsschiff Polarstern von Kapstadt aus zu einem besonderen Fahrtgebiet aufgebrochen: In der Ostantarktis stehen die Geschichte der Instabilität des dortigen Eisschildes und die Wechselwirkung mit der Ozeanzirkulation im Fokus zweier Expeditionen. Auf dem ersten etwa zweimonatigen Abschnitt unter Leitung des GEOMAR finden vor allem ozeanographische, geowissenschaftliche und biologische Arbeiten statt; der zweite wird von der Universität Kiel geleitet und hat einen geowissenschaftlichen Schwerpunkt, Forschende des Alfred-Wegener-Instituts sind an beiden Expeditionen beteiligt. Personalwechsel und Versorgung des Schiffes finden Anfang Februar in Hobart statt. Anlässlich dieses Erstanlaufs der Polarstern in einem australischen Hafen ist ein Austausch mit Vertretungen aus Wissenschaft und Politik geplant.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hälfte der Meeresschutzgebiete muss nutzungsfrei werden</title>
      <link>http://localhost:1313/haelfte-der-meeresschutzgebiete-muss-nutzungsfrei-werden/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/haelfte-der-meeresschutzgebiete-muss-nutzungsfrei-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Hälfte der Meeresschutzgebiete muss nutzungsfrei werden&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Strenger Schutz in Nord- und Ostsee: NABU macht Vorschlag, wie Artensterben und Lebensraumverlust aufgehalten werden kann&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Der NABU hat am 16. November den Umweltpolitikern der Ampel-Koalition und dem Meeresbeauftragten der Bundesregierung eigene Vorschläge für streng geschützte Flächen in den Meeresschutzgebieten der ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ) in der deutschen Nord- und Ostsee vorgestellt. Dazu hat sich die Bundesregierung im Koalitionsvertrag verpflichtet. Der Verband fordert, mehr als 50 Prozent der Schutzgebiete noch in dieser Legislatur frei von Fischerei, Schifffahrt und Rohstoffabbau zu stellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verzögerungen bei LNG-Projekt vor Rügen</title>
      <link>http://localhost:1313/verzoegerungen-bei-lng-projekt-vor-ruegen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verzoegerungen-bei-lng-projekt-vor-ruegen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neue Recherchen belegen Verzögerungen bei LNG-Projekt vor Rügen: Behörden halten Inbetriebnahme des Terminals im Winter für unwahrscheinlich&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH-Auswertung interner Dokumente belegt, dass weder Genehmigungsbehörden noch Betreiber mit einer Inbetriebnahme des LNG-Terminals Rügen im Winter rechnen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Entgegen der Behauptung der Bundesregierung wird das Terminal demnach keinen Beitrag zur Versorgungssicherheit im Winter leisten können&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Damit entfällt auch die Notwendigkeit einer beschleunigten Genehmigung und die Anwendbarkeit des LNG-Beschleunigungsgesetzes&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH fordert, laufende Bauarbeiten an der Anschlusspipeline sofort zu stoppen und reguläres Genehmigungsverfahren durchzuführen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 3.11.2023: Weder die zuständigen Genehmigungsbehörden in Mecklenburg-Vorpommern noch die Betreiberfirmen Regas und Gascade rechnen offenbar mit einer Inbetriebnahme des geplanten LNG-Terminals Mukran auf Rügen im anstehenden Winter. Dies geht aus Unterlagen hervor, die die Deutsche Umwelthilfe (DUH) ausgewertet hat. Dass das Terminal entgegen der Behauptungen von Bundeswirtschaftsministerium und Bundesnetzagentur im Winter offenkundig noch keinen Beitrag zur Energieversorgung leisten kann, hat weitreichende Konsequenzen für das fossile Großprojekt: Die Durchführung des verkürzten Verfahrens nach dem LNG-Beschleunigungsgesetz wäre damit gesetzeswidrig. Die DUH fordert daher erneut, die Bauarbeiten an der Pipeline sofort zu stoppen und ein reguläres Genehmigungsverfahren mit Umweltverträglichkeitsprüfung und Öffentlichkeitsbeteiligung durchzuführen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
