<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bildung on Wir gebem dem Meer eine Stimme</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/bildung/</link>
    <description>Recent content in Bildung on Wir gebem dem Meer eine Stimme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/bildung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zehn Kinderbücher, die uns für die Meere begeistern</title>
      <link>http://localhost:1313/zehn-kinderbuecher-die-uns-fuer-die-meere-begeistern/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zehn-kinderbuecher-die-uns-fuer-die-meere-begeistern/</guid>
      <description>Kinderbücher erinnern uns an eine Zeit, in der die Meere uns noch ungebrochen begeistert haben, in der wir voller Freude all die Schönheit und Komplexität in uns aufsogen, ein Buch nach dem anderen …</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zwölf Bücher für die Ozeane – Staunen und kritisches Nachdenken</title>
      <link>http://localhost:1313/zwoelf-buecher-fuer-die-ozeane-zum-lernen-staunen-und-kritischen-nachdenken/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zwoelf-buecher-fuer-die-ozeane-zum-lernen-staunen-und-kritischen-nachdenken/</guid>
      <description>Wir sind mit dem Meer verbunden und dieses Gefühl der Verbundenheit ist Teil unserer Kultur. Der Beweis dafür findet sich in jedem Bücherregal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bereit zu handeln? Fünf Bücher zum Anpacken</title>
      <link>http://localhost:1313/bereit-zu-handeln-fuenf-buecher-zum-anpacken/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bereit-zu-handeln-fuenf-buecher-zum-anpacken/</guid>
      <description>Eines der  Bücher hat den schönen Untertitel „Was du konkret tun kannst, um den Wahnsinn zu stoppen“. Und genau darum geht es in all den folgenden Empfehlungen: um praktische Anleitungen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;EARTH&#34; by Lil Dicky</title>
      <link>http://localhost:1313/earth-by-lil-dicky/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/earth-by-lil-dicky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=431&amp;amp;v=pvuN_WvF1to&amp;amp;feature=emb_title&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/pvuN_WvF1to&#34;&gt;Lil Dicky&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit seinem letzten Song &lt;a href=&#34;https://welovetheearth.org/video/&#34;&gt;&amp;ldquo;EARTH&amp;rdquo;&lt;/a&gt; präsentiert Lil Dicky in Zusammenarbeit mit vielen anderen bekannten Sänger:innen ein siebenminütiges, größtenteils animiertes Video, um auf die Schönheit unserer Erde aufmerksam zu machen. Im Vordergrund steht jedoch die große Bedrohung, die unserem Planeten auf so vielen Ebenen begegnet. In dem Lied schlüpfen die Sänger:innen mit ihrer Stimme jeweils in die Rolle eines bestimmten Tieres, um die diesem Tier drohenden Gefahren deutlich zu machen. Hierbei repräsentiert Justin Bieber beispielsweise einen Pavian, dessen Habitate durch landwirtschaftliche Nutzung zerstört werden, und Ed Sheeran einen Koalabär, der von zunehmender Hitze und Dürreperioden betroffen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unterwasserlärm – Ein unüberhörbares Problem.</title>
      <link>http://localhost:1313/unterwasserlaerm-ein-unueberhoerbares-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/unterwasserlaerm-ein-unueberhoerbares-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unterwasserlärm ist eine tödliche Gefahr für Wale und viele andere Meeresbewohner. Wir sind dafür verantwortlich, dass sich der Schallpegel in den Meeren in den letzten 60 Jahren etwa alle zehn Jahre verdoppelt hat. Der zunehmende Schiffsverkehr, Druckluftkanonen, Militärsonare, Sprengstoffe und Bautätigkeiten führen zu einem bedrohlichen Lärm im Ozean. Durch diese erheblichen Störungen müssen die Meeresbewohner ihre Lebensräume verlassen, erleiden gravierenden Hörschäden und stranden -  oder ertrinken unbemerkt in den Tiefen der Meere. In dem animierten Kurzfilm &amp;ldquo;Unterwasserlärm – Ein unüberhörbares Problem.&amp;rdquo; von Michael Stünzi und &lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/startseite/&#34;&gt;Ocean Care&lt;/a&gt; wird die eher unbekannte Problematik des Unterwasserlärms einem breiten Publikum anschaulich erklärt. Dieser Kurzfilm ist Teil der internationalen Kampagne &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/unsere-arbeit/meeresschutz/unterwasserlarm/silent-oceans/&#34;&gt;Silent Oceans&lt;/a&gt;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was passiert, wenn die Erde 4°C wärmer wird?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Weltklimarat (IPCC) geht davon aus, dass sich unsere Erde um 4 °C erwärmen wird, ohne weitere Anstrengungen den Klimawandel zu bremsen. Die Folgen für die Menschheit und den Planeten werden schwerwiegend, selbst wenn die unrealistischen Ziele und freiwilligen Beschlüsse der Pariser Klimakonferenz 2015 umgesetzt werden. Doch was macht es für einen Unterschied, um wie viel Grad sich die Erde genau erwärmt? Und was würde die weltweite Klimaerwärmung für die Menschheit und den Planeten bedeuten? Die Beantwortungen dieser Fragen und weitere Erklärungen zu den Auswirkungen des Klimawandels findet ihr in diesem Video.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haiforscherin filmt sich mit womöglich größtem Hai</title>
      <link>http://localhost:1313/haiforscherin-filmt-sich-mit-womoeglich-groesstem-hai/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/haiforscherin-filmt-sich-mit-womoeglich-groesstem-hai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Haiforscherin und Umweltschützerin Ocean Ramsey hatte vor der Küste von Hawaii ein hautnahes Erlebnis mit dem wohl größten jemals verzeichneten Weißen Hai. Haie ziehen leider aufgrund der Medienberichterstattung, die sie als gefährliche Monster darstellt, keine Sympathie auf sich. Dabei sind sie enorm wichtig, um das Ökosystem Ozean in seiner Balance zu halten. Sie halten nämlich die Fischbestände auf einem gleich hohen Niveau und fressen insbesondere alte, schwache und dadurch langsame Fische.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
