<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lukas on Wir gebem dem Meer eine Stimme</title>
    <link>http://localhost:1313/author/lukas/</link>
    <description>Recent content in Lukas on Wir gebem dem Meer eine Stimme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/author/lukas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>EU-Parlament schwenkt beim Meeresschutz um</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-parlament-schwenkt-beim-meeresschutz-um/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-parlament-schwenkt-beim-meeresschutz-um/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WWF: “Politik muss Gräben zwischen Fischerei, Klima- und Meeresschutz überbrücken“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Straßburg/Hamburg, 18.01.2024: Ginge es nach dem EU-Parlament, würde der Meeresschutz auf EU-Ebene ins Abseits geraten, warnt der WWF Deutschland. „Anstatt sich für eine nachhaltige Fischerei und die Erholung der Meere einzusetzen, versucht das Europäische Parlament, die Transformation zu einer schonenden und fairen Fischerei sowie die Umsetzung des europäischen Green Deal zu verwässern und zu verlangsamen“, kritisiert Stella Nemecky, Expertin für Fischereipolitik beim WWF Deutschland. „Doch intakte Ökosysteme in den Meeren sind unsere wichtigsten Verbündeten zur Bewältigung der Klimakrise – dem müssen die politischen Regelwerke Rechnung tragen“. Anlass für die Kritik ist die heute angenommene Position des EU-Parlaments, mit der die Abgeordneten Stellung zu progressiven Vorschlägen der EU-Kommission für besseren Schutz der Meere und umweltverträglichere Fischerei beziehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LNG-Pläne für Rügen: Umweltverbände schlagen Alarm</title>
      <link>http://localhost:1313/lng-plaene-fuer-ruegen-umweltverbaende-schlagen-alarm/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lng-plaene-fuer-ruegen-umweltverbaende-schlagen-alarm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Wachsende ökologische Schäden und Verfahrensfehler&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Umweltverbände BUND M-V, Deutsche Umwelthilfe (DUH), NABU M-V und das WWF-Büro Ostsee schlagen Alarm, weil durch die Aufnahme des Standortes Mukran in das LNG-Beschleunigungsgesetz und die Zerstückelung des Projekts in zehn einzelne Genehmigungsverfahren wesentliche Umweltvorgaben ausgehebelt werden. Ein heute veröffentlichtes Verbändepapier belegt, dass die ökologischen Folgen des geplanten LNG-Terminals vor Rügen immer gravierender werden, während der Nutzen schwindet. So ist inzwischen klar, dass das Terminal für die Energieversorgung in diesem Winter irrelevant ist. Zudem sind die Genehmigungsverfahren intransparent und fehlerhaft. Die Verbände fordern Bundesminister Habeck und Landesminister Backhaus deswegen auf, das LNG-Vorhaben auf Rügen endgültig zu stoppen und das LNG-Beschleunigungsgesetz mit Blick auf die beruhigte Erdgasversorgungslage außer Kraft zu setzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verhandlungen gegen die Plastikflut starten</title>
      <link>http://localhost:1313/verhandlungen-gegen-die-plastikflut-starten/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verhandlungen-gegen-die-plastikflut-starten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WWF: „Abkommen muss rechtsverbindlich sein, Verbote besonders schädlicher Kunststoffprodukte umfassen und die Verursacher in die Pflicht nehmen“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Montag beginnt in Nairobi die dritte von fünf Verhandlungsrunden zur Ausarbeitung eines UN-Abkommens gegen Plastikverschmutzung (INC-3). Erstmals verhandeln die Staaten über einen konkreten Text, den sogenannten „Zero Draft“.  Für ein wirksames Plastikabkommen fordert der WWF Kunststoffprodukte mit hohem Verschmutzungsrisiko sowie besonders problematische oder toxische Polymere und Chemikalien zu verbieten, oder ihre Produktion auslaufen zu lassen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>HELCOM-Bericht zeigt, wie schlecht es der Ostsee geht</title>
      <link>http://localhost:1313/helcom-bericht-zeigt-wie-schlecht-es-der-ostsee-geht/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/helcom-bericht-zeigt-wie-schlecht-es-der-ostsee-geht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HELCOM-Bericht zeigt, wie schlecht es der Ostsee geht&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Krüger: Nationalpark ist essenziell für Ostseeschutz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Der heute veröffentlichte dritte Bericht der Helsinki-Konvention (HELCOM) zeigt erneut den schlechten Zustand der Ostsee. Vor allem Infrastrukturprojekte, Rohstoffgewinnung, Fischerei, Schadstoffeinträge und Schifffahrt tragen zur Zerstörung von Lebensräumen bei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger: „Während international Versprechungen gemacht werden, die heimische Natur stärker zu schützen, sehen wir gerade am Beispiel des Nationalparks Ostsee, den Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Günther und seine CDU verhindern wollen, dass die deutsche Politik unwillig, ja unfähig ist, den vor unserer Haustür dringend notwendigen Meeresschutz konsequent umzusetzen. Deutschland hat sich erst in der letzten Zustandsbewertung der Meeresgewässer im Zuge der Meeresstrategie-Rahmenrichtlinie selbst bescheinigt, dass es der Natur an unseren Küsten schlecht geht. Zum selben Ergebnis kommt auch das Regionalabkommen HELCOM. Wie viele solcher Bewertungen braucht es noch, bis Bundesregierung und Küstenländer endlich auf den zunehmenden Artenverlust reagieren?“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Globaler Rettungsplan für Flussdelfine</title>
      <link>http://localhost:1313/globaler-rettungsplan-fuer-flussdelfine/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/globaler-rettungsplan-fuer-flussdelfine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11 Staaten unterzeichnen globale Flussdelfin-Deklaration&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Heute haben 11 asiatische und südamerikanische Länder in Bogotá ein wegweisendes Abkommen unterzeichnet, um Flussdelfine vor dem Aussterben zu retten. Alle sechs Arten, die es weltweit noch gibt, sind auf der Roten Liste der bedrohten Arten der IUCN als gefährdet oder kritisch gefährdet eingestuft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Globale Deklaration für Flussdelfine zielt darauf ab, den Rückgang aller Flussdelfinarten zu stoppen und die am stärksten gefährdeten Populationen zu vergrößern. Beispielsweise durch die Entwicklung und Finanzierung von Maßnahmen für die Beseitigung von Stellnetzen, die Verringerung der Verschmutzung, die Intensivierung der Forschung und die Ausweitung von Schutzgebieten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windkraftpaket der EU-Kommission: Zwei Schritte vor, einer zurück</title>
      <link>http://localhost:1313/windkraftpaket-der-eu-kommission-zwei-schritte-vor-einer-zurueck/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/windkraftpaket-der-eu-kommission-zwei-schritte-vor-einer-zurueck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Windkraftpaket der EU-Kommission: Zwei Schritte vor, einer zurück&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Krüger: Natur- und Klimaschutz nicht endgültig zu Gegnern machen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Brüssel - Die Europäische Kommission hat heute ihren neuen Aktionsplan für Windenergie, den „Wind Power Action Plan“, vorgestellt. Er sieht verschiedene Maßnahmen vor, um der europäischen Windindustrie zu einem schnelleren Ausbau zu verhelfen. So werden einerseits Hindernisse für den Ausbau der Windenergie angegangen. Gleichzeitig wird eine Verlängerung der EU-Notverordnung über Juni 2024 hinaus erwogen. Damit würde der Naturschutz weiter ins Hintertreffen geraten und ökologische Standards würden abgebaut, so NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
