<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musik on My New Hugo Site</title>
    <link>http://example.org/blogs/musik/</link>
    <description>Recent content in Musik on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://example.org/blogs/musik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die Klänge der arktischen und antarktischen Meere neu erleben</title>
      <link>http://example.org/die-klaenge-der-arktischen-und-antarktischen-meere-neu-erleben/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/die-klaenge-der-arktischen-und-antarktischen-meere-neu-erleben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;105 internationale Klangkunstschaffende beteiligen sich an Kunst-Wissenschafts-Kooperation „Polar Sounds“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[03. Februar 2023] 50 Soundclips aus den arktischen und antarktischen Meeren standen Klangkunstschaffenden sowie Musikerinnen und Musikern aus aller Welt seit letztem Spätsommer für Kompositionen zur Verfügung. Am Montag werden die daraus entstandenen, kreativ interpretierten Stücke unter &lt;a href=&#34;https://citiesandmemory.com/polar-sounds/&#34;&gt;citiesandmemory.com/polar-sounds/&lt;/a&gt; veröffentlicht. Im Rahmen des Projekts Polar Sounds kooperieren das Helmholtz-Institut für Funktionelle Marine Biodiversität an der Universität Oldenburg (HIFMB) und das Alfred-Wegener-Institut, Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI) mit einem der weltweit größten Klangprojekte, Cities and Memory.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Our Plastic, Our Problem (A marine litter info-operetta!)</title>
      <link>http://example.org/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier eine kleine Info-Operette für alle Plastik-und Musikliebhaber! Sie zeigt, warum sich in der Gesellschaft und in der Politik im Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bundesregierung-will-internationales-exportverbot-fuer-unsortierten-plastikmuell/&#34;&gt;Plastik&lt;/a&gt; so schnell wie möglich etwas verändern muss:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0g&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=0g&lt;/a&gt;_lpmcOyWk&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/0g_lpmcOyWk&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein anderes Video von &lt;a href=&#34;http://seas-at-risk.org&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; zum Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/tiefseebergbau-forscher-fordern-mehr-schutzgebiete/&#34;&gt;Tiefseebergbau&lt;/a&gt; findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/deep-sea-mining-leave-my-down-below-alone/&#34;&gt;in diesem Post.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr Infos zum Thema Plastikverschmutzung in den Meeren auf unserem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;PLASTIC POLLUTION Blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;EARTH&#34; by Lil Dicky</title>
      <link>http://example.org/earth-by-lil-dicky/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/earth-by-lil-dicky/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=431&amp;amp;v=pvuN_WvF1to&amp;amp;feature=emb_title&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/pvuN_WvF1to&#34;&gt;Lil Dicky&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit seinem letzten Song &lt;a href=&#34;https://welovetheearth.org/video/&#34;&gt;&amp;ldquo;EARTH&amp;rdquo;&lt;/a&gt; präsentiert Lil Dicky in Zusammenarbeit mit vielen anderen bekannten Sänger:innen ein siebenminütiges, größtenteils animiertes Video, um auf die Schönheit unserer Erde aufmerksam zu machen. Im Vordergrund steht jedoch die große Bedrohung, die unserem Planeten auf so vielen Ebenen begegnet. In dem Lied schlüpfen die Sänger:innen mit ihrer Stimme jeweils in die Rolle eines bestimmten Tieres, um die diesem Tier drohenden Gefahren deutlich zu machen. Hierbei repräsentiert Justin Bieber beispielsweise einen Pavian, dessen Habitate durch landwirtschaftliche Nutzung zerstört werden, und Ed Sheeran einen Koalabär, der von zunehmender Hitze und Dürreperioden betroffen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Liedermacher der Meere</title>
      <link>http://example.org/die-liedermacher-der-meere/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/die-liedermacher-der-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Mensch ist nicht das einzige Lebewesen, das komplexe Kommunikationsstrukturen aufweist. Fast alle Meeresbewohner machen irgendeine Art von Geräusch - deshalb ist es unter der Meeresoberfläche auch alles andere als still. Besonders Wale nutzen verschiedene Geräusche und Gesänge, um miteinander zu kommunizieren. Diese sind, wie die menschliche Sprache, regional unterschiedlich und entwickeln sich im Laufe der Zeit weiter und verändern sich. So ändert sich jedes Jahr das Lied, dass die Männchen einer Buckelwalpopulation &amp;ldquo;blubbern&amp;rdquo;, um den Weibchen zu imponieren. Durch eine kompliziertere Abfolge von Tönen kann das Männchen signalisieren, dass es wirklich fit ist. Wie die Kommunikation zwischen den Tieren aber genau funktioniert, und was für eine Bedeutung die einzelnen Gesänge haben, ist immer noch ein Geheimnis des Ozeans.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ins Weite, ins Offene</title>
      <link>http://example.org/ins-weite-ins-offene/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ins-weite-ins-offene/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ins-weite-ins-offene/vektorfeld_dina_1_klein/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/06/VEKTORFELD_DINA_1_klein.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;benefizkonzert-für-deepwave-ev-mit-vektorfeld&#34;&gt;Benefizkonzert für DEEPWAVE e.V. mit VEKTORFELD&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[one_half]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;samstag-29-juni-2019-20-uhr&#34;&gt;Samstag, 29. Juni 2019, 20 Uhr&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;maria-magdalenen-kirche-stübeheide-175-22337-hamburg-klein-borstel&#34;&gt;Maria-Magdalenen-Kirche Stübeheide 175, 22337 Hamburg Klein Borstel&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;[/one_half]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[one_half_last]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Kalender speichern 06/29/2019 20:00 06/29/2019 22:00 Europe/Berlin Benefizkonzert - Ins Weite, ins Offene VEKTORFELD für DEEPWAVE e.V. Stübeheide 175, 22337 Hamburg&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[/one_half_last]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus dem spezifischen Zusammenklang von Streichinstrumenten und  Saxophonen entspringt die eigene Poetik des Quartetts &lt;strong&gt;VEKTORFELD.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vier Instrumente öffnen vielfältige Assoziationsräume: Violine und Cello sind mit der europäischen Kunstmusik verbunden, wogegen das Saxophon erst im Jazz zu seiner charakteristischen Entfaltung  gefunden hat. Klangfarben und Spielweisen durchdringen sich wie im Vektorfeld zu einem oszillierendem Magma und spielen mit Angleichung, Kontrast, Selbstbehauptung und Rollentausch.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tigran Hamasyan - Markos and Markos</title>
      <link>http://example.org/tigran-hamasyan-markos-and-markos/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/tigran-hamasyan-markos-and-markos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jFeoInAR8Dw&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=jFeoInAR8Dw&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tigran Hamasyan&amp;rsquo;s &lt;em&gt;Markos and Markos&lt;/em&gt; from his 2017 album &lt;em&gt;An Ancient Observer.&lt;/em&gt; Video by Naira Muradyan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inspired by Zahrad’s poem Marc and Marc&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Marc and Marc Went to the seaside And, by the lighthouse Marc, together with Marc (since both were Marcs) Were washing their feet Look, Marc Said Marc to Marc A shooting star just fell Marc looked down Into the sea You lied, said Marc to Marc When they got Their feet dry A little star was stuck On Marc’s foot&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elegy for the Arctic</title>
      <link>http://example.org/elegy-for-the-arctic/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/elegy-for-the-arctic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Repostet aus gegebenem Anlass: für alle Teilnehmer der UN-Klimakonferenz in Katowice 2018&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Through his music, acclaimed Italian composer and pianist Ludovico Einaudi has added his voice to those of eight million people from across the world demanding protection for the Arctic. Einaudi performed one of his own compositions on a floating platform in the middle of the Ocean, against the backdrop of the Wahlenbergbreen glacier (in Svalbard, Norway).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source:  &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastic State of Mind</title>
      <link>http://example.org/parodie-plastic-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/parodie-plastic-state-of-mind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ben Zolno transportiert in seiner Parodie des Songs &lt;em&gt;Empire State of Mind&lt;/em&gt; die klare Botschaft: „Ban single use plastic toxic bags“. Die Parodie fordert dazu auf, vor dem Einkauf an Mehrwegbeutel zu denken und sich an die demokratisch gewählten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/buergermeister-von-lampedusa-verbietet-plastik-einweggeschirr/&#34;&gt;Repräsentanten&lt;/a&gt; zu wenden, die die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/eu-parlament-stimmt-fuer-verbot-von-wegwerf-plastikprodukten/&#34;&gt;Einwegtüten verbieten&lt;/a&gt; sollen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Sängerin Jenni Perenz und der Rapper AshEl Eldridge verdeutlichen, dass uns unsere Bequemlichkeit letztendlich töten wird, denn bereits Babys tragen Schadstoffe in sich und wir nehmen weiteres Plastik täglich mit unserer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/selfish-macht-auf-unseren-plastikkonsum-aufmerksam/&#34;&gt;Nahrung&lt;/a&gt; und durch die Luft auf. Zudem wenden sich die Künstler:innen an jede:n einzelne:n, da wir nämlich Plastik durch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/&#34;&gt;bewussten Konsum&lt;/a&gt; vermeiden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
