<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Was tun? on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/was-tun/</link>
    <description>Recent content in Was tun? on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/was-tun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neue Zahlen zu Einweg-Kaffeekapseln: 2,8 Milliarden Stück und fast 10.000 Tonnen Müll pro Jahr durch Jacobs, Nestlé und Co.</title>
      <link>http://localhost:1313/neue-zahlen-zu-einweg-kaffeekapseln-28-milliarden-stueck-und-fast-10-000-tonnen-muell-pro-jahr-durch-jacobs-nestle-und-co/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/neue-zahlen-zu-einweg-kaffeekapseln-28-milliarden-stueck-und-fast-10-000-tonnen-muell-pro-jahr-durch-jacobs-nestle-und-co/</guid>
      <description>&lt;p&gt;• &lt;strong&gt;Berechnungen der Deutschen Umwelthilfe für das Jahr 2022 basierend auf Marktdaten und Gewichtsmessungen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Hersteller in der Pflicht: Stichprobenartige DUH-Messungen zeigen besonders hohes Müllaufkommen bei Tassimo von Jacobs und bei MyCoffeeCup&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH fordert konsequenten Umstieg auf wiederbefüllbare Mehrwegkapseln und abfallarme Alternativen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 2.11.2024: In Deutschland wird pro Jahr die gigantische Menge von 2,8 Milliarden Kaffeekapseln verbraucht und dadurch ein 9.700 Tonnen schwerer Müllberg aus Plastik, Aluminium und Pappe verursacht. Dies ergeben neue Berechnungen der Deutschen Umwelthilfe (DUH) für das Jahr 2022 auf der Grundlage von Marktdaten und eigenen Gewichtsmessungen der gängigsten Kaffeekapselmarken. Besonders schlecht schnitten die Tassimo-Kaffeekapsel von Jacobs und das Produkt MyCoffeeCup ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goldene Regeln zur Rettung der Fischbestände</title>
      <link>http://localhost:1313/goldene-regeln-zur-rettung-der-fischbestaende/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/goldene-regeln-zur-rettung-der-fischbestaende/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;30-internationale-fachleute-fordern-neudefinition-nachhaltiger-fischerei&#34;&gt;30 internationale Fachleute fordern Neudefinition nachhaltiger Fischerei&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.09.2024/Kiel. Eine Gruppe von 30 führenden Ozeanwissenschaftler:innen fordert eine radikale Neudefinition des Begriffs „nachhaltige Fischerei“. In ihrer heute erscheinenden Studie präsentieren sie elf „Goldene Regeln“, die weltweit ein Umdenken in der Fischereipolitik und -praxis anstoßen sollen. Die Regeln zielen darauf ab, die Zerstörung der Meere zu stoppen, die Erholung der Fischbestände sicherzustellen und die sozialen und ökologischen Kosten der Fischerei zu berücksichtigen. Die Expert:innen rufen Unternehmen, Regierungen und den Handel auf, diese Vision umzusetzen, um langfristig gesunde Meeresökosysteme und Ernährungssicherheit zu gewährleisten. Vom GEOMAR war Fischerei-Experte Dr. Rainer Froese an der Studie beteiligt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE zu Gast beim Meeresbiologie Meetup der Universität Hamburg</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-meeresbiologie-meetup-der-universitaet-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-meeresbiologie-meetup-der-universitaet-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 20. Oktober 2023 fand an der Universität Hamburg das erste Meeresbiologie Meetup statt mit dem Ziel, verschiedene Möglichkeiten vorzustellen, wie und wo man in der Meeresbiologie arbeiten kann, und um das lokale meeresbiologische Netzwerk zu stärken - ganz nach dem Motto &amp;ldquo;Viele Wege führen ans Meer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben der Planktonökologin Prof. Dr. Elisa Schaum, die über einen akademischen Werdegang berichtete, und Dr. Philipp Siegel, der nach seiner Promotion in Mikroalgenökologie bei der Firma One.Five gelandet ist und dort mit Hilfe von Algen an nachhaltigen Verpackungslösungen arbeitet, war auch DEEPWAVE, vertreten durch Moritz Aehle und Svenja Heckler, mit von der Partie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeres Symposium: Ozeane in Gefahr</title>
      <link>http://localhost:1313/meeres-symposium-ozeane-in-gefahr/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeres-symposium-ozeane-in-gefahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Meere waren in letzter Zeit häufig in den Medien - sei es durch die zunehmende Bedrohung durch z.B. &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/verheerend-aufgeweichte-masche/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/plastikverschmutzung-im-marianengraben/&#34;&gt;Verschmutzung&lt;/a&gt;, ihre Bedeutung bei der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/&#34;&gt;Bekämpfung der Klimakrise&lt;/a&gt; oder auch durch die erfolgreiche Verabschiedung des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bedeutender-erfolg-fuer-den-schutz-der-meere/&#34;&gt;UN-Hochseeschutzabkommens&lt;/a&gt;. Genau auf diese Vielschichtigkeit der Meere - ihre Fragilität, ihre Bedrohungen und ihre Relevanz - will das Planetarium Berlin in Kooperation mit Greenpeace Berlin aufmerksam machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beim &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.planetarium.berlin/veranstaltungen/meeres-symposium-ozeane-gefahr&#34;&gt;Meeres Symposion: Ozeane in Gefahr&lt;/a&gt;&amp;rdquo; wird der beeindruckende Dokumentarfilm &amp;ldquo;Planet Ocean&amp;rdquo; gezeigt, und im Anschluss findet eine Podiumsdiskussion statt, bei der verschiedene Akteur:innen die Ozeane aus unterschiedlichen Blickwinkeln beleuchten. Neben Meeresbiolog:innen aus dem NGO-Bereich und der Wissenschaft ist auch unsere CEO Anna Groß für DEEPWAVE dabei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Progress in Marine Conservation 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/progress-in-marine-conservation-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/progress-in-marine-conservation-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der vom Bundesamt für Naturschutz in Kooperation mit dem Deutschen Meeresmuseum/OZEANEUM in Stralsund ausgerichteten internationalen Tagung „&lt;a href=&#34;https://www.bfn.de/aktuelles/empfehlungen-fuer-effektiveren-schutz-mariner-biodiversitaet&#34;&gt;Progress in Marine Conservation 2023: How to stop biodiversity loss – from knowledge to action&lt;/a&gt;“ haben sich rund 200 Expert:innen eine Woche lang getroffen, um sich zum Ist-Zustand der Meere auszutauschen und in Workshops Action Points zu erarbeiten, die als Handlungsempfehlungen für die Meeresstrategie der Bundesregierung am Ende der Tagung  einer Vertreterin des BMUVs übergeben wurden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interaktive Ausstellung: Le­ben am Ozeanboden</title>
      <link>http://localhost:1313/interaktive-ausstellung-leben-am-ozeanboden/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/interaktive-ausstellung-leben-am-ozeanboden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neue in­ter­ak­ti­ve Aus­stel­lung „3.688 Me­ter un­ter dem Mee­res­spie­gel“ im Haus der Wis­sen­schaft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die viel­fäl­ti­gen Aus­wir­kun­gen der Kli­ma­kri­se stel­len glo­ba­le Her­aus­for­de­run­gen dar, die auch die Mee­res­for­schung vor neue Auf­ga­ben von gro­ßer ge­sell­schaft­li­cher Be­deu­tung stellt. Da­bei spielt der Ozeanboden eine sehr wich­ti­ge Rol­le. Er um­fasst 71 Pro­zent der fes­ten Ober­flä­che der Erde und be­fin­det sich im Schnitt 3.688 Me­ter un­ter dem Mee­res­spie­gel. Eine neue Aus­stel­lung, kon­zi­piert vom Ex­zel­lenz­clus­ter „Ozeanboden“ am MARUM – Zen­trum für Ma­ri­ne Um­welt­wis­sen­schaf­ten der Uni­ver­si­tät Bre­men, wid­met sich ganz dem Mee­res­bo­den. Sie ist ab dem 20. Juli im Bre­mer Haus der Wis­sen­schaft zu se­hen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NoStraw Shop – NO STRAW is the best straw</title>
      <link>http://localhost:1313/nostraw-shop-no-straw-is-the-best-straw/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nostraw-shop-no-straw-is-the-best-straw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://deepwave.shop/&#34;&gt;&lt;strong&gt;zum SHOP&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;DEEPWAVE hat jetzt einen Shop – trotzdem verkaufen wir nichts.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie das funktioniert?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://deepwave.shop/&#34;&gt;NoStraw Shop&lt;/a&gt; könnt ihr nämlich KEINE Strohhalme kaufen – und unterstützt damit unsere Arbeit zum Thema Einwegplastik. Auf diese Problematik machen wir schon seit Jahrzehnten aufmerksam: auf die Auswirkungen auf die Meere und ihre Bewohner, sowie Strategien zur Vermeidung und politische Maßnahmen. Mit unserer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/&#34;&gt;BLUE STRAW Kampagne&lt;/a&gt; haben wir 2016 die Google Impact Challenge gewonnen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere NO STRAWS gibt es in verschiedenen Packungsgrößen für verschiedene Anlässe: kleinere Packungen für den eigenen Haushalt, den Kindergeburtstag oder ein Sommerfest, bis hin zu größeren Packungen für das Office Start Up, den Coworking Space oder ganz besondere Anlässe wie eine Hochzeit oder ein Festival. Und das heißt nichts anderes, als dass ihr uns je nach euren Möglichkeiten in unterschiedlichen Dimensionen unterstützt. Umso mehr wir in unsere Aufklärungsarbeit investieren können und gemeinsam mit anderen NGOs an einem Strang ziehen, umso weniger Einwegplastik wird in unseren Weltmeeren zirkulieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In eigener Sache: mit Gooding DEEPWAVE unterstützen</title>
      <link>http://localhost:1313/in-eigener-sache-mit-gooding-deepwave-unterstuetzen/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/in-eigener-sache-mit-gooding-deepwave-unterstuetzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie viele kleine und größere Vereine finanziert sich auch DEEPWAVE ausschließlich über Mitgliedsbeiträge und Spenden. Nur so können wir frei und unabhängig arbeiten. Die multiplen Krisen der aktuellen Zeit schränken immer mehr Menschen in ihrem finanziellen Spielraum und damit in ihrer Möglichkeit zu spenden ein. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eine gute Möglichkeit indirekt zu spenden, ohne den eigenen Geldbeutel zusätzlich zu belasten, ist &lt;a href=&#34;https://www.gooding.de/&#34;&gt;Gooding&lt;/a&gt;. Bei Gooding sind über 2000 Shops gelistet, die gemeinnützige Organisationen mit Einkaufsprämien unterstützen. Es spielt keine Rolle, ob ihr etwas Gebrauchtes, noch gut Erhaltenes bei ebay oder ein Bahnticket für die nächste Reise kauft - mit jedem noch so kleinen Einkauf könnt ihr DEEPWAVE unterstützen. Für euch entstehen dabei natürlich keine Mehrkosten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Klänge der arktischen und antarktischen Meere neu erleben</title>
      <link>http://localhost:1313/die-klaenge-der-arktischen-und-antarktischen-meere-neu-erleben/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-klaenge-der-arktischen-und-antarktischen-meere-neu-erleben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;105 internationale Klangkunstschaffende beteiligen sich an Kunst-Wissenschafts-Kooperation „Polar Sounds“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[03. Februar 2023] 50 Soundclips aus den arktischen und antarktischen Meeren standen Klangkunstschaffenden sowie Musikerinnen und Musikern aus aller Welt seit letztem Spätsommer für Kompositionen zur Verfügung. Am Montag werden die daraus entstandenen, kreativ interpretierten Stücke unter &lt;a href=&#34;https://citiesandmemory.com/polar-sounds/&#34;&gt;citiesandmemory.com/polar-sounds/&lt;/a&gt; veröffentlicht. Im Rahmen des Projekts Polar Sounds kooperieren das Helmholtz-Institut für Funktionelle Marine Biodiversität an der Universität Oldenburg (HIFMB) und das Alfred-Wegener-Institut, Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI) mit einem der weltweit größten Klangprojekte, Cities and Memory.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geisternetze, tödliche Fallen im Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/geisternetze-toedliche-fallen-im-meer/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/geisternetze-toedliche-fallen-im-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Geisternetze machen einen Großteil der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-plastifizierung-des-ozeans/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; in den Meeren aus und sind für den Tod von Seevögeln, Fischen und Meeressäugern verantwortlich. So schätzte die FAO 2018, dass jährlich circa 640 000 Tonnen Fischereinetze in die Ozeane gelangen. Entweder gehen die Netze verloren oder sie verhaken sich in Wracks oder an Steinkanten, wodurch sie nicht mehr von den Fischereibooten hochgezogen werden können. Meereslebewesen bleiben in den Geisternetzen hängen und größere Tiere, wie zum Beispiel Pottwale, verschlucken ganze Netzteile. Wie so oft in der Fischerei, ist auch hier &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/trauerspiel-fischereikontrolle/&#34;&gt;mangelnde Kontrolle&lt;/a&gt; seitens der Politik eines der grundlegenden Probleme. Zwar müssen verlorene Netze laut EU-Richtlinien gemeldet werden, jedoch ist die Bereitschaft der Fischer:innen diesbezüglich nicht besonders hoch, wenn sie die hohen Kosten der Netzbergungen selbst tragen müssen. Da ist es einfacher und vor allem günstiger, Stillschweigen zu bewahren. Darum baut der NABU bereits seit 2011 in Zusammenarbeit mit Niedersachsen und Schleswig-Holstein das &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/natur-und-landschaft/aktionen-und-projekte/meere-ohne-plastik/fishing-for-litter/index.html&#34;&gt;FishingForLitter-Programm&lt;/a&gt; auf, um eine kostenlose Entsorgung alter Geisternetze und anderem Kunststoffmüll durchzuführen. Viele der geborgenen Netze stammen hierbei noch aus DDR-Zeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE zu Gast beim GRÜNLAND-Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was sind die großen Probleme der Meere? Warum brauchen wir die Ozeane? Was muss getan werden, um sie zu schützen und ihre Gesundheit wieder herzustellen? Wie können wir persönlich anpacken? Und was macht DEEPWAVE eigentlich genau? Über diese Fragen und noch viele weitere spricht unsere CEO Anna Groß bei &lt;em&gt;GRÜNLAND – Dem Nachhaltigkeitspodcast&lt;/em&gt;. Alle zwei Wochen werden im Grünland verschiedenste Themen rund um Nachhaltigkeit, Konsum und Umweltschutz betrachtet. Fast eine Stunde antwortet Anna in Folge 60 „Wertvolle Wasserwelt – Meeresschutz“ Jana und Anja und klärt darüber auf, worauf es wirklich beim Meeresschutz ankommt. So entsteht eine gute Übersicht sowohl für bereits Informierte, als auch für diejenigen, für die das Thema noch ganz neu ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Was, wenn wir einfach die Welt retten?“ - Frank Schätzing im Climaware Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/was-wenn-wir-einfach-die-welt-retten-frank-schaetzing-im-climaware-podcast/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-wenn-wir-einfach-die-welt-retten-frank-schaetzing-im-climaware-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frank Schätzing, Autor des Bestsellers &amp;ldquo;Der Schwarm&amp;rdquo; und Förderer von DEEPWAVE, erzählt in diesem Podcast, wie er zum ersten Mal mit den Problemen konfrontiert wurde, denen unsere Ozeane aufgrund der Klimakrise ausgesetzt sind - ausgelöst durch seine Recherchen zu &amp;ldquo;Der Schwarm&amp;rdquo;. Dass der Golfstrom aufhört zu fließen, ist durchaus unheimlich genug für einen Thriller, allerdings auch hinsichtlich der Prognosen von Klimawissenschaftler:innen ein nicht unrealistisches Zukunftsszenario. Was Frank Schätzing bewegt hat, sich über sein Dasein als Autor hinaus auch klimaaktivistisch zu betätigen und als Klima-Kommunikator zu fungieren, könnt ihr in dieser spannenden und lehrreichen &lt;a href=&#34;https://climaware.fireside.fm/frankschaetzing&#34;&gt;Podcast-Episode&lt;/a&gt; des &lt;a href=&#34;https://climaware.fireside.fm/&#34;&gt;Climaware Podcast&lt;/a&gt; hören.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF Fischratgeber für einen nachhaltigen Fischkonsum</title>
      <link>http://localhost:1313/wwf-fischratgeber-fuer-einen-nachhaltigen-fischkonsum/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wwf-fischratgeber-fuer-einen-nachhaltigen-fischkonsum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weltweit werden pro Jahr und pro Person 20 Kilogramm Fisch gegessen, das ist fast doppelt so viel wie vor 50 Jahren. Die Folgen sind die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt; diverser Bestände, damit verbundene Veränderungen im Nahrungsnetz und des gesamten Ökosystems, unerwünschter Beifang von oft stark gefährdeten Arten und Müll sowie alte Netze, die im Meer zurückgelassen werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Außerdem sind nicht alle Menschen auf Fisch und andere Meerestiere als Nahrungsmittel angewiesen. Besonders wir in der &amp;ldquo;westlichen Welt&amp;rdquo; haben eine breite Auswahl an Lebensmitteln zur Verfügung, die unseren Nährstoffbedarf decken können. Vielmehr ist für 800 Millionen Menschen, meist aus Entwicklungsländern, Fisch eine existenziell wichtige Einkommens- und Nahrungsquelle, die durch die Überfischung bedroht ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diskussionsvortrag zur Dokumentation &#34;Seaspiracy&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/seaspiracy-unsere-antworten-auf-fragen-von-studierenden/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/seaspiracy-unsere-antworten-auf-fragen-von-studierenden/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FWe_yW_kUjI?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.asta-landau.de/&#34;&gt;AStA Landau&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Netflix Dokumentation &lt;em&gt;Seaspiracy&lt;/em&gt; geht seit ihrer Veröffentlichung viral. Ihre Bilder und Inhalte lassen viele Zuschauer:innen nicht mehr los und Themen wie &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/was-fische-wissen-von-jonathan-balcombe/&#34;&gt;Tierethik&lt;/a&gt; werden seitdem neu diskutiert. Auch wenn der Film die Überfischung als eine der aktuell größten Bedrohungen der Weltmeere thematisiert, zeigt er auf großartige Weise, wie alle Gefährdungen zusammenhängen, sich gegenseitig bedingen und nicht unabhängig von einander gelöst werden können. In der öffentlichen Diskussion sind Fragen aufgeworfen worden und einige Schieflagen entstanden, die von der Kernaussage des Filmes ablenken. Daher wurden wir gefragt, welche Seaspiracy-Aussagen auf Richtigkeit geprüft werden müssen, welche korrigert und welche belegt werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Europäische Woche der Abfallvermeidung 2020: „Invisible Waste: Abfälle, die wir nicht sehen – schau genau hin!“</title>
      <link>http://localhost:1313/europaeische-woche-der-abfallvermeidung-2020-invisible-waste-abfaelle-die-wir-nicht-sehen-schau-genau-hin/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/europaeische-woche-der-abfallvermeidung-2020-invisible-waste-abfaelle-die-wir-nicht-sehen-schau-genau-hin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Samstag, den 21. November, startet zum elften Mal die Europäische Woche der Abfallvermeidung (EWAV). Bis zum 29. November finden in ganz Deutschland über 1.000 Aktionen rund um das Thema Abfallvermeidung statt. In diesem Jahr steht die Woche unter dem Motto „Invisible Waste: Abfälle, die wir nicht sehen – schau genau hin!“. Aufgrund des gegenwärtigen Infektionsgeschehens werden viele Aktionen digital durchgeführt. Koordiniert wird die EWAV in Deutschland durch den Verband kommunaler Unternehmen (VKU).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Wichtigkeit des Coastal Cleanup Days 2020</title>
      <link>http://localhost:1313/die-wichtigkeit-des-coastal-cleanup-days-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-wichtigkeit-des-coastal-cleanup-days-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 19. September versammeln sich Freiwillige auf der ganzen Welt, um sich für den jährlichen &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/&#34;&gt;International Coastal Cleanup Day (ICCD)&lt;/a&gt; zu engagieren. Der Einsatz für der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/muellsammelaktion-auf-hamburgs-kanaelen/&#34;&gt;Befreiung der Gewässer von Müll&lt;/a&gt; ist dieses Jahr von höherer Wichtigkeit als je zuvor: die Corona Krise hat nicht nur Spuren in der Wirtschaft hinterlassen. Auch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/umweltzerstoerung-im-schatten-des-virus/&#34;&gt;die Umwelt leidet&lt;/a&gt; unter den Folgen, die mit der Ausbreitung von Covid-19 einhergehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Abgesehen davon, dass die meisten der notwenig gewordenen Artikel zum Schutz vor den Viren aus Kunststoff bestehen, werden Produkte verstärkt in &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastik&lt;/a&gt; verpackt und transportiert. Die Kehrseite: mehr Verpackungsmüll und Einweg-Hygieneartikel bedeuten eine umso größere Belastung für die Lunge unseres Planeten – das Meer. Dass uns Menschen durch die Kunststoffhüllen um unsere Lebensmittel, Pharmazeutika und Hygieneartikel ein gewisser Schutz gewährt werden soll, bedeutet im Umkehrschluss, dass alle anderen Lebewesen dieser Erde darunter zu leiden haben, besonders wenn wir das, was wir nicht mehr brauchen, nachlässig in der Umwelt entsorgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juniors Corner: Plastic Pirates - Go Europe!</title>
      <link>http://localhost:1313/juniors-corner-plastic-pirates-go-europe/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/juniors-corner-plastic-pirates-go-europe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit gebündelter Kraft voraus: „Plastic Pirates“ auf Mission gegen den Plastikmüll&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am 15. September startet die länderübergreifende Citizen-Science-Aktion „Plastic Pirates – Go Europe!“. Jugendliche zwischen 10 und 16 Jahren aus Deutschland, Portugal und Slowenien werden dabei selbst zu Forschenden und gehen dem Plastikmüll in Flüssen und Gewässern auf die Spur. Die Aktionsmaterialien sind ab sofort kostenfrei bestellbar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 15. September 2020 – Mit „Plastic Pirates – Go Europe!“ startet heute eine CitizenScience-Aktion mit europäischer Mission und globaler Bedeutung. Im Zentrum steht der Schutz der Weltmeere, denn dieser beginnt schon am kleinen Bach in unserem Ort. Diese Gewässer – und insbesondere ihre Verschmutzung – sollen durch die „Plastic Pirates“ erforscht werden. Der erste Aktionszeitraum von „Plastic Pirates – Go Europe!“ läuft vom 15. September bis 15. November und richtet sich an Jugendliche zwischen 10 und 16 Jahren. Sie können als Schulklasse oder Vereins- bzw. Verbandsgruppe teilnehmen. Die jungen Forschenden untersuchen in Kleingruppen die Fließgewässer ihrer Heimatorte auf Mikro- und Makroplastik, werten die Proben aus und stellen ihre Ergebnisse der Wissenschaft zur Verfügung. Die erhobenen Daten werden im Anschluss von Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern der Kieler Forschungswerkstatt ausgewertet und auf einer Online-Karte veröffentlicht. Somit tragen die Teilnehmenden der Aktion nicht nur zum Umweltschutz bei, sondern leisten zugleich einen wertvollen Beitrag für die Wissenschaft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tassen statt Tampons: die Meere schützen</title>
      <link>http://localhost:1313/tassen-statt-tampons-die-meere-schuetzen/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tassen-statt-tampons-die-meere-schuetzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für die Projektvorstellung August 2020 der Organisation &lt;a href=&#34;https://onefortheplanet.de/&#34;&gt;one for the planet e.V.&lt;/a&gt; haben wir ein kleine Kampagne enwickelt, über die auf deren Website bis zum 31. August  abgestimmt werden konnte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Gründungsidee und Hauptaufgabe ist es ja, Wissen zu teilen, um sinnvoll handeln zu können. Für unsere Arbeit als NGO bedeutet das auch, dieses Wissen in konkreten Projekten und Kampagnen umzusetzen. Seit Anbeginn klären wir über die Problematik von Mikro- und Nanoplastik in den Meeren auf und mit unserer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/die-kampagne/&#34;&gt;BLUE STRAW Kampagne&lt;/a&gt; haben wir anhand des Plastiktrinkhalms beispielhaft zeigen können, wie überflüssig &lt;em&gt;Single Use Items&lt;/em&gt; sind und wie gefährlich für unsere Meeresumwelt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Steinfischerei reverse: Greenpeace versenkt Granitsteine vor Rügen</title>
      <link>http://localhost:1313/greenpeace-versenkt-granitsteine-gegen-die-grundschleppnetzfischerei-vor-ruegen/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greenpeace-versenkt-granitsteine-gegen-die-grundschleppnetzfischerei-vor-ruegen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Früher holten die Steinfischer aus der Ostsee die Steine herauf, Findlinge, die als Baumaterial genutzt wurden für Molen, Straßen und Fundamente. Heute werden hier Steine versenkt, um das Gebiet vor der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/eu-zieht-schlussstrich-unter-grundschleppnetzfischerei-in-der-tiefsee/&#34;&gt;Grundschleppnetzfischerei&lt;/a&gt; schützen. Mit seiner Aktion weist Greenpeace - trotz eines Verbots des Bundesamtes für Seeschifffahrt und Hydrographie (BSH) - daraufhin, dass das Meeresschutzareal hier lediglich auf dem Papier existiert. Selbst in ausgewiesenen Schutzgebieten der Nord- und Ostsee sowie dem Nationalpark Wattenmeer sind weiterhin &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/scharfe-kritik-rwe-dea-plaenen-oelbohrungen-wattenmeer-12134984/&#34;&gt;Ölausbeutung&lt;/a&gt;, Fischerei sowie Sand- und Kiesabbau erlaubt, was besonders &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/dorschbestand-in-der-oestlichen-ostsee-kollabiert-umweltverbaende-fordern-sofortigen-fangstopp/&#34;&gt;Dorsch&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ostsee-hering-gefahr-9237943/&#34;&gt;Hering&lt;/a&gt; sowie Deutschlands einzige Walart, den &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kaempfen-letzten-300-ostseeschweinswale-16307855/&#34;&gt;Schweinswal&lt;/a&gt;, gefährdet. Mittlerweile wurde das Versenken von Felsbrocken vor Rügen beendet, die Zerstörung des artenreichen Meeresbodens durch die Grundschleppnetzfischerei wird  ohne ein - bisher von der Bundesregierung nur angekündigtes  - Verbot weiter fortgesetzt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinnützigkeit für eine kritische Zivilgesellschaft schützen</title>
      <link>http://localhost:1313/gemeinnuetzigkeit-fuer-eine-kritische-zivilgesellschaft-schuetzen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gemeinnuetzigkeit-fuer-eine-kritische-zivilgesellschaft-schuetzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Oktober letzten Jahres verloren die globalisierungskritische Organisation &lt;a href=&#34;https://www.attac.de/&#34;&gt;Attac&lt;/a&gt; und das Netzwerk &lt;a href=&#34;https://www.campact.de/&#34;&gt;Campact&lt;/a&gt; den Status der Gemeinnützigkeit. Nach einer Rechtsauslegung des Bundesfinanzhofes (BFH) sei bei ihren Vorgehen die „geistige Offenheit“ wegen Einmischungen in politische Debatten nicht gegeben. Nun klärt das Hessische Finanzgericht, welche Verantwortlichkeiten beim Attac-Trägerverein liegen. Auf dieses Urteil wartet die Organisation aktuell und will im Nachgang weitere rechtliche Schritte prüfen und ggf. Verfassungsbeschwerde beim Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe einlegen. Aufgrund der aktuellen Rechtslage und des BFH-Urteils sind rechtliche Schritte nach Auffassung der Rechtsanwälte von Campact allerdings nicht erfolgversprechend. Deswegen fordert Campact eine Änderung der gesetzlichen Grundlagen der Gemeinnützigkeit. Demnach soll Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) einen Vorschlag zur Modernisierung der Abgabenordnung vorlegen, damit gemeinnützige Organisationen sich an der politischen Debatte beteiligen können, ohne dadurch steuerliche Nachteile befürchten zu müssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Klimabewegung hat ein Rassismusproblem</title>
      <link>http://localhost:1313/die-klimabewegung-hat-ein-rassismusproblem/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-klimabewegung-hat-ein-rassismusproblem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tonny Nowshin ist Klimaaktivistin. Regelmäßig ist sie Teil von Aktionen, die der Welt und der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; eine Stimme geben sollen. Zusätzlich muss sie jetzt noch sich selbst Gehör verschaffen, um gegen das Rassismusproblem in der Klimabewegung anzukämpfen. In ihrem Text erzählt sie von ihren Erlebnissen mit &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/fridays-for-future-greta-thunberg-in-hamburg/&#34;&gt;Fridays for Future&lt;/a&gt; und Greenpeace und der Ablehnung, die sie dort wegen ihrer Hautfarbe erfahren hat. Das, was sie erlebt hat und immer noch erlebt, ist leider kein Einzelfall. Tonny will auf die ungerechte Behandlung von “People of Colour” in der Klimabewegung aufmerksam machen, denn sie alle haben dasselbe Ziel: eine gerechte Welt, in der auf Mitmenschen und die Umwelt Rücksicht genommen wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Sichtungs-App &#34;OstSeeTiere&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/die-sichtungs-app-ostsee-tiere/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-sichtungs-app-ostsee-tiere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Artenvielfalt der Meere ist durch die Einwirkung äußerer, vor allem menschengemachter Einflüsse zunehmend bedroht. In der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/erste-virtuelle-realitaet-der-ostsee/&#34;&gt;Ostsee&lt;/a&gt; z.B. gehen die Zahlen der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kaempfen-letzten-300-ostseeschweinswale-16307855/&#34;&gt;Schweinswale&lt;/a&gt;, Kegelrobben und Seehunde zurück. Um die Bestände bedrohter Arten dokumentieren und ihre Aufenthaltsgebiete analysieren zu können, bittet das &lt;a href=&#34;https://www.deutsches-meeresmuseum.de/&#34;&gt;Deutsche Meeresmuseum&lt;/a&gt; in Stralsund um die Meldung von Sichtungen. Über die Sichtungs-App &lt;em&gt;OstSeeTiere&lt;/em&gt; kann jede:r, der marine Säugetiere am Strand oder auf See entdeckt, seine Sichtung direkt melden. So können wichtige Lebensgebiete der Tiere identifiziert und in einer &lt;a href=&#34;https://www.deutsches-meeresmuseum.de/wissenschaft/sichtungen/sichtungskarte/&#34;&gt;interaktiven Karte&lt;/a&gt; zusammengetragen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Bürgerinitiative gegen Haifischflossenhandel: Jede Stimme zählt!</title>
      <link>http://localhost:1313/buergerinitiative-gegen-haifischflossenhandel-jede-stimme-zaehlt/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/buergerinitiative-gegen-haifischflossenhandel-jede-stimme-zaehlt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/the-fin-trail-trailer-out-now-about-the-fin-10948672/&#34;&gt;&lt;em&gt;Shark finning&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Ein Thema, das leider viel zu selten in den Medien behandelt wird. Auch wenn bereits viele von der sogenannten Haifischflossensuppe, einer asiatischen Delikatesse, gehört haben, geraten die damit zusammenhängenden Ausmaße oft in den Hintergrund. Da diese barbarische Suppe hauptsächlich in Ländern wie China oder Japan konsumiert wird, fühlt man sich als Europäer für dieses Problem nicht verantwortlich.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dass Europa jedoch einer der Hauptakteure im Haifischflossenhandel ist und somit sehr wohl für das Massentöten der Haie verantwortlich ist, ist den meisten nicht bewusst. Jedes Jahr werden über 200 Millionen Haie für ihre Flossen, ihr Fleisch oder die in der Leber enthaltenen Öle abgeschlachtet. Besonders gefährdet sind in Europa der Blauhai, der Kurzflossen-Mako und der Heringshai. Auch wenn bekannt ist, was für eine wichtige Rolle Haie als Spitze der Nahrungskette in einem Ökosystem spielen, ist das Töten der bedrohten Tiere unverständlicherweise legal. Die einzige Einschränkung des grausamen Handels, die momentan aufgrund der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/europaparlament-stimmt-endlich-strengeres-hai-finning-verbot-15235501/&#34;&gt;&amp;ldquo;fins naturally attached&amp;rdquo;- Verordnung&lt;/a&gt; existiert, ist das Verbot des Abtrennens der Flossen innerhalb von EU-Gewässern. Sprich, der noch lebendige Hai mit entfernter Flosse, darf nicht auf offener See entsorgt werden, sondern das Abschneiden der Flosse darf erst an Land erfolgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Blue Manifesto&#34; - Der Rettungsplan für gesunde Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 28. Januar veröffentlichten insgesamt 102 Umweltorganisationen, uns eingenommen, das sogenannte &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/2-content/1023-10-jahre-fuer-den-schutz-der-meere.html&#34;&gt;&amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Hierbei handelt es sich um einen von &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/&#34;&gt;Seas At Risk&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.birdlife.org/europe-and-central-asia&#34;&gt;BirdLife Europe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.clientearth.org/&#34;&gt;ClientEarth&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://oceana.org&#34;&gt;Oceana&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/startseite/&#34;&gt;OceanCare&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://surfrider.eu/en/&#34;&gt;Surfrider Foundation Europe&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;https://www.wwf.de/&#34;&gt;WWF&lt;/a&gt; verfassten Plan mit konkreten Maßnahmen, die innerhalb der nächsten zehn Jahre, also bis 2030, umgesetzt werden müssen, um unsere Meere zu retten. Das &amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo; wird die kommenden Tage an führende EU-Politiker innerhalb der Europäischen Kommission gesendet, mit dem Appell endlich für unsere Meere zu handeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kassenbonwahnsinn stoppen.</title>
      <link>http://localhost:1313/kassenbonwahnsinn-stoppen/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kassenbonwahnsinn-stoppen/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;keine-kassenbonpflicht-ab-01012020--jetzt-petition-unterschreiben&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://chng.it/VG9bGD6Rk6&#34;&gt;Keine Kassenbonpflicht ab 01​.​01​.​2020 – Jetzt Petition unterschreiben&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anstatt einer langen und ausführlichen Argumentation:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. Der Handelsverband Deutschland rechnet mit mehr als 2 Millionen Kilometern mehr Kassenbonpapier durch ein umstittenes Gesetz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2. Bei unserem Mülltrennungsinfostand konnten weniger als 10% diese Frage richtig beantworten: „In welchen Müll kommt denn nun der Bon?“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3. Wie in unserer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/recycling/&#34;&gt;Recyclingbroschüre&lt;/a&gt; beschrieben, führt jeder falsch ins Altpapier entsorgte Bon zu einem direkten Verlust des Gesundheitszustands unserer Meere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GermanZero: Der 1,5-Grad-Klimaplan für Deutschland</title>
      <link>http://localhost:1313/germanzero-klimaplan/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/germanzero-klimaplan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier ein Newsletter, den wir gerade bekommen haben. Wir unterstützen die Sache!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Newsletter von der &lt;a href=&#34;https://www.warenwirtschaften.de/&#34;&gt;Warenwirtschaft Hamburg&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Jugend hat uns auf die Straße geholt, als wir zu träge dafür waren, selbst die Hintern hochzukriegen, und das ist eine wirklich große Sache. Leider muss man nicht weit über den Tellerrand schauen um zu erkennen, dass an wesentlichen Stellen die große Sache, die auf der Straße passiert, den Entscheidern nicht besonders wichtig ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimastreik am 29. November #NeustartKlima</title>
      <link>http://localhost:1313/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fridays for Future rief am 29. November zum &lt;a href=&#34;https://fridaysforfuture.de/neustartklima/&#34;&gt;4. Globalem Klimastreik&lt;/a&gt; auf unter dem Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#NeustartKlima - laut, wütend und unbequem - Klimagerechtigkeit jetzt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele bunte Schilder zierten mit Aufschriften wie &amp;ldquo;climate justice&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Klima retten&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Die Uhr tickt&amp;rdquo; begleitend den globalen Klimastreik. Alleine in Hamburg demonstrierten 55.000 Menschen aller Generationen, bundesweit waren es 630.000, um zu verdeutlichen, dass das 1,5 Grad Ziel eingehalten werden muss und die aktuellen Standpunkte der Politik nicht ausreichen und deshalb nicht toleriert werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vermeidung des Mikroplastikeintrags in die marine Umwelt - Workshop</title>
      <link>http://localhost:1313/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für unseren Wocheneinkauf haben wir den Baumwollbeutel immer dabei, wenn wir Lust auf Kaffee haben, füllen wir diesen in unseren eigenen Kaffeebecher und unterwegs füllen wir unser Wasser in eine Edelstahlflasche. &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/alternativen-zu-einwegplastik-blog/&#34;&gt;Plastik im Alltag zu vermeiden&lt;/a&gt;, scheint nicht schwer und es gibt mittlerweile viele Möglichkeiten Plastik sogar ganz zu &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bereit-zu-handeln-fuenf-buecher-zum-anpacken/&#34;&gt;boykottieren&lt;/a&gt;. Doch liegen wir mit dieser Annahme wirklich richtig? PET-Flaschen, Einwegplastiktüten und der Einwegkaffeebecher fallen lediglich in die Kategorie Makroplastik. Der Großteil des Plastiks, dessen Wege oft in den Ozean führen, ist jedoch nicht wie gedacht das Makroplastik, sondern Mikroplastik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Italien führt das Schulfach &#34;Klimawandel&#34; ein</title>
      <link>http://localhost:1313/italien-fuehrt-das-schulfach-klimawandel-ein/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/italien-fuehrt-das-schulfach-klimawandel-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; und nachhaltige Entwicklung&lt;/em&gt; - so soll das neue Schulfach heißen, das ab dem nächsten Schuljahr in Italien unterrichtet wird. 33 Stunden im Jahr, also eine in der Woche, werden die Themen rund um Erderwärmung und Nachhaltigkeit den Schüler*innen nähergebracht. Somit ist Italien das erste Land weltweit, das diesen Schritt gehen wird. Dies beschloss der Bildungsminister Lorenzo Fioramonti. Bereits im September hatte Fioramonti die italienischen Schüler dazu ermutigt, auf die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimastreik-am-29-november-neustartklima/&#34;&gt;Klimademonstrationen&lt;/a&gt; anstatt in den Unterricht zu gehen, wofür ihn die Opposition stark kritisierte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Green Kayaks</title>
      <link>http://localhost:1313/green-kayaks/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/green-kayaks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit einem Kajak bei schönem Wetter durch die Kanäle Hamburgs zu paddeln, dabei noch etwas Gutes zu tun und das umsonst, hört sich gut an oder?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bereits &lt;a href=&#34;https://www.greenkayak.org/booking/all/germany/hamburg/&#34;&gt;6 Standorte&lt;/a&gt; der dänischen NGO &lt;a href=&#34;https://www.greenkayak.org/about-us/&#34;&gt;Green Kayak&lt;/a&gt; sind in Hamburg zu finden. Bei Green Kayak kann man sich in den Sommermonaten kostenfrei ein Kajak leihen und innerhalb der befahrbaren Kanäle Müll aufsammeln und währenddessen die Sonne sowie die frische Luft genießen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das zunehmende &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Müllproblem&lt;/a&gt; in Städten und vor allem in deren Gewässer und Kanälen war der auslösende Anreiz für Tobias Weber-Andersen zur Gründung von Green Kayak. Mittlerweile sind Green Kayaks in 5 Ländern aktiv und im Rahmen des Müllsammelns wurden seit 2017 bereits über 24 Tonnen Müll aus den städtischen Gewässern entfernt. Auch in Hamburg kommen pro Kajakfahrt im Durchschnitt 3,4 kg Müll zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FREI: Mein Zuhause hat keine Wände - Kampagne gegen deutsche Delfinarien</title>
      <link>http://localhost:1313/frei-mein-zuhause-hat-keine-waende-delfinarien/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/frei-mein-zuhause-hat-keine-waende-delfinarien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer denkt, dass Meeressäuger lediglich in bekannten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/delfin-shows-walschuetzer-kritisieren-tui/&#34;&gt;Themenparks wie Seaworld&lt;/a&gt; zur Schau gestellt werden, liegt mit dieser Annahme falsch: Auch in Deutschland werden Delfine immer noch zur Bespaßung in Delfinarien gefangengehalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Delfinweibchen Nynke lebt mit sechs anderen großen Tümmlern in einem der beiden letzten Delfinarien Deutschlands in Nürnberg. Lediglich 1.078 m³ füllen das größte Becken in Nürnberg. Das entspricht ungefähr zehn aneinander gereihten Delfinen. Auch das junge Delfinmännchen Dobbie und sechs weitere große Tümmler sowie ein Amazonasflussdelfin leben innerhalb trister Betonbecken in Gefangenschaft in Duisburg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Refill: Leitungswasser ist Trinkwasser!</title>
      <link>http://localhost:1313/refill-nun-auch-deutschlandweit/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/refill-nun-auch-deutschlandweit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leitungswasser ist Trinkwasser! Leider werden auch in Deutschland noch immer Tonnen von Wasserplastikflaschen verkauft und das obwohl das deutsche Leitungswasser gesund und trinkbar ist. Außerdem hat es eine wesentlich bessere CO2-Bilanz und ist auch preiswerter als gekauftes Wasser. Darum sind schon viele Menschen auf &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/alternativen-zu-einwegplastik-blog/&#34;&gt;Mehrweg&lt;/a&gt;-Trinkflaschen für unterwegs umgestiegen. Trotzdem kommt es dabei vor, dass die Flasche nach einem langen Tag in der Stadt leer wird und man keine Möglichkeit hat, diese wieder aufzufüllen. Zwar könnte man sicher in einem Geschäft oder Café nachfragen, ob man nicht schnell die Flasche am Wasserhahn auffüllen könnte, doch die meisten von uns trauen sich genau das nicht. Also hat die ehrenamtliche und nicht kommerzielle Organisation &lt;a href=&#34;https://refill-deutschland.de/&#34;&gt;Refill&lt;/a&gt; die perfekte Lösung entwickelt. In Hamburg gegründet und nun in ganz Deutschland.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Müllsammelaktion auf Hamburgs Kanälen</title>
      <link>http://localhost:1313/muellsammelaktion-auf-hamburgs-kanaelen/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/muellsammelaktion-auf-hamburgs-kanaelen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Müll.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Was ist das überhaupt? Wann hört etwas auf wertvoll zu sein und wann fängt es an, Müll zu werden?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir waren am &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/international-coastal-cleanup-day-2019-aufrauemen-mit-kanus/&#34;&gt;7. September&lt;/a&gt; mit Kanus unterwegs, das Hamburger Wetter zeigte sich von seinen besten Seiten (Sonne und Regen) und die Stimmung in den Booten war ausgelassen, da stellte ich mir zum ersten Mal wirklich diese Frage. Jede:r Erwachsene scheint intuitiv in der Lage zu sein, Müll zu erkennen. Aber woran? Woher kommt unsere Fähigkeit, in Sekundenschnelle den Wert eines Gegenstandes einzuschätzen? Warum sieht eine Zigarettenkippe auf dem Boden so selbstverständlich nach Müll aus?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BUND Einkaufsliste zur Vermeidung von Mikroplastik</title>
      <link>http://localhost:1313/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Polyurethan, Polyethylen oder Nylon-12 ist oft auf Kosmetikprodukten innerhalb der Inhaltsstoffe aufgelistet. Doch um was es sich bei den genannten Stoffen wirklich handelt, ist vielen Konsument:innen ein Rätsel und kaum einer informiert sich über die Zusammensetzung des Kosmetikproduktes, bevor er es kauft. Dass es sich bei den Chemikalien jedoch um Plastik, besser gesagt um &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/&#34;&gt;primäres Mikroplastik&lt;/a&gt;, handelt, ist den meisten nicht bewusst. Primäres Mikroplastik gelangt großteils über das Abwasser in den Ozean. Darin oft enthaltende Additive sowie an den Plastikartikeln anhaftende Schadstoffe wirken für Meereslebwesen toxisch, sobald sie aufgenommen wurden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coastal Cleanup Day - Wir gehen schon vorher aufs Wasser</title>
      <link>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-2019-aufrauemen-mit-kanus/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-2019-aufrauemen-mit-kanus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/&#34;&gt;International Coastal Cleanup Day&lt;/a&gt; findet dieses Jahr am 21. September statt. Jedes Jahr ruft die Organisation &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org&#34;&gt;Ocean Conservancy&lt;/a&gt; zur weltweit größten freiwilligen Müllsammelaktion auf - und das seit bereits über 30 Jahren. Das Problem der mit &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastik vermüllten Ozeane&lt;/a&gt; wird dabei wieder jedes Mal deutlich. Und jedem Helfer hautnah bewusst. Letzes Jahr wurden an nur diesem einen Tag 2.41.151 Zigarettenstummel und 643.562 Plastiktrinkhalme gesammelt. Der &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/wp-content/uploads/2018/07/Building-A-Clean-Swell.pdf&#34;&gt;volle Report&lt;/a&gt; ist erschreckend - aber auch hoffnungsvoll. Denn fast 800.000 Teilnehmer haben mehr als 9 Millionen Kilo Müll gesammelt und so mindestens 20 Millionen Stücke Müll davor bewahrt ins Meers zu gelangen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zero Waste in Hamburg: Neue App um Müll zu vermeiden</title>
      <link>http://localhost:1313/zero-waste-in-hamburg-neue-app-um-muell-zu-vermeiden/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zero-waste-in-hamburg-neue-app-um-muell-zu-vermeiden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Müll im Alltag zu reduzieren, scheint vielen schwerzufallen und oft wird aus Gemütlichkeit und aufgrund Unwissens erneut zum Coffee-to-go-Becher gegriffen oder zu dem, in Plastik abgepackten Salat. Damit in Hamburg in Zukunft mehr Müll und Einwegverpackungen vermieden werden können, hat die Stadtreinigung Hamburg die &lt;a href=&#34;https://www.hamburg.de/pressearchiv-fhh/12772940/2019-07-23-bue-zero-waste/&#34;&gt;App Zero-Waste-Map&lt;/a&gt; entwickelt. Sie hilft den Hamburger:innen dabei, Zero-Waste-Hotspots, wie Cafés, die nachhaltige Produkte verwenden, in der Nähe zu finden und hilft mit Tipps und Vorschlägen rund um das Thema Müllvermeidung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BLUE: The Day The Sea Changed</title>
      <link>http://localhost:1313/blue-the-day-the-sea-changed/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blue-the-day-the-sea-changed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;No matter where you live on our planet, you are connected to the sea&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bluethefilm.org/&#34;&gt;&amp;ldquo;BLUE: The Day The Sea Changed&amp;rdquo;&lt;/a&gt; nimmt uns mit auf eine Reise ins Ozeanreich in einer Zeit, in der die Meereswelt am Abgrund steht. Es wird aufgedeckt, wie sich die Geschichte des Ozeans verändert und was von dem einst vorhandenen Artenreichtum und Leben in den Meeren übrig geblieben ist. In dem Film treffen wir auf Ozeanadvokat*innen, die sich für die Meeren einsetzen, für nachhaltigere Fischerei stark machen, die Meeresverschmutzung bekämpfen und die in den Meeren lebenden Arten schützen. Ein Film, der unmissverständlich zeigt, wie es um unseren Blauen Planeten wirklich steht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erste Virtuelle Realität der Ostsee-Unterwasserwelt</title>
      <link>http://localhost:1313/ostseelife-erste-virtuelle-realitaet-der-ostsee-unterwasserwelt/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ostseelife-erste-virtuelle-realitaet-der-ostsee-unterwasserwelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jetzt können wir zusammen mit OstseeLIFE in die faszinierende Ostsee-Unterwasserwelt abtauchen - auch ohne Taucherbrille und Flossen. Und es gibt viel zu entdecken: Seegraswiesen, Sandbänke und Steinriffe sind das Zuhause von &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/dorschbestand-in-der-oestlichen-ostsee-kollabiert-umweltverbaende-fordern-sofortigen-fangstopp/&#34;&gt;Dorschen&lt;/a&gt;, Seenadeln, Robben und der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-zum-tag-des-ostseeschweinswals-jeder-tote-wal-ist-einer-zu-viel/&#34;&gt;Schweinswale&lt;/a&gt;, der einzigen heimischen Walart Deutschlands. Allerdings leiden Flora und Fauna der Ostsee unter der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/umweltverbaende-warnen-vor-industrialisierung-der-nord-und-ostsee/&#34;&gt;Industrie&lt;/a&gt; und unter &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/umweltbelastung-wie-wir-die-ozeane-entlasten-koennen/&#34;&gt;Eutrophierung&lt;/a&gt;. Dies und vieles mehr ist nun durch aufwendig recherchierte 3D-Animationen zu entdecken. Und als spielerischen Anreiz, die Ostsee-Unterwasserwelt vollständig zu ergründen, gibt es Tauchmedaillen zu gewinnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juniors Corner: Podcast - Müll in den Meeren</title>
      <link>http://localhost:1313/muell-in-den-meeren/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/muell-in-den-meeren/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;schülerinnen-interviewen-anna-groß-von-deepwave-zum-thema-meeresmüll&#34;&gt;Schülerinnen interviewen Anna Groß von DEEPWAVE zum Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Meeresmüll&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im ersten Schulhalbjahr 2019 gab es in der Louise Schroeder Schule in Hamburg Altona einen Deutschzirkel. Dafür wurden Kinder aus den vierten Klassen ausgewählt, die Spaß an Hörbeiträgen haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Kinder haben das ganze Halbjahr über an Themen gearbeitet, die sie besonders spannend fanden. Das Ziel war es, für diese Themen Experten zu finden und zu interviewen. Für den Podcast haben die Kinder mit einer Loop-Station passende Geräusche aufgenommen und sich selbst ein Intro ausgedacht, sowie beim Schneiden am Computer mitgeholfen. Am Ende haben alle Kinder aus der Gruppe ihre Beiträge auf Audiyou hochgeladen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meer und Müll - ein Reisebericht von den Britischen Inseln</title>
      <link>http://localhost:1313/meer-und-muell-ein-reisebericht-von-den-britischen-inseln/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meer-und-muell-ein-reisebericht-von-den-britischen-inseln/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;von-elke-körner-deepwave&#34;&gt;von Elke Körner, DEEPWAVE&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit unserer Segelyacht &lt;a href=&#34;https://www.tordas.de&#34;&gt;Tordas&lt;/a&gt; waren wir im Sommer 2018 an den Küsten Irlands und Schottlands unterwegs. Dort laufen wir auch oft Inseln und Küstenabschnitte an, die von Land aus nicht erreichbar sind. Einsam und wild stellen wir sie uns deshalb vor, wenn wir als einziges Boot vor Anker gehen. Doch selbst in den verborgensten Winkeln hinterlässt der Mensch Spuren. 8 Millionen Tonnen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastikmüll&lt;/a&gt; landen jährlich neu im Meer und 80 Millionen Tonnen Müll sind bereits darin. Eine schier unvorstellbare Zahl, die sich in Form von Netzresten, Plastikkanistern, Flaschen, Flipflops, Arbeitshandschuhen, Bojen, materialisiert, die die Ufer und Klippen säumen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unterwasserlärm – Ein unüberhörbares Problem.</title>
      <link>http://localhost:1313/unterwasserlaerm-ein-unueberhoerbares-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/unterwasserlaerm-ein-unueberhoerbares-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unterwasserlärm ist eine tödliche Gefahr für Wale und viele andere Meeresbewohner. Wir sind dafür verantwortlich, dass sich der Schallpegel in den Meeren in den letzten 60 Jahren etwa alle zehn Jahre verdoppelt hat. Der zunehmende Schiffsverkehr, Druckluftkanonen, Militärsonare, Sprengstoffe und Bautätigkeiten führen zu einem bedrohlichen Lärm im Ozean. Durch diese erheblichen Störungen müssen die Meeresbewohner ihre Lebensräume verlassen, erleiden gravierenden Hörschäden und stranden -  oder ertrinken unbemerkt in den Tiefen der Meere. In dem animierten Kurzfilm &amp;ldquo;Unterwasserlärm – Ein unüberhörbares Problem.&amp;rdquo; von Michael Stünzi und &lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/startseite/&#34;&gt;Ocean Care&lt;/a&gt; wird die eher unbekannte Problematik des Unterwasserlärms einem breiten Publikum anschaulich erklärt. Dieser Kurzfilm ist Teil der internationalen Kampagne &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/unsere-arbeit/meeresschutz/unterwasserlarm/silent-oceans/&#34;&gt;Silent Oceans&lt;/a&gt;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?</title>
      <link>http://localhost:1313/vermuellt-und-leergefischt-wie-retten-wir-die-meere/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vermuellt-und-leergefischt-wie-retten-wir-die-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere wissenschaftliche Beirätin, Dr. Franziska Bils, war im Gespräch bei SWR2 mit Prof. Dr. Julian Gutt (Helmholz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung am Alfred-Wegener-Institut) und Claus Ubl (Deutscher Fischerei-Verband e.V., Hamburg) unter der Gesprächsleitung von Susanne Henn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In der Radiosendung „Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?“ diskutieren sie über die Zukunft und die Gefährdungen der Meere durch  Plastikmüllverschmutzung, Überfischung, fehlende Meeresschutzgebiete und den Klimawandel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?“ findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swr2/programm/sendungen/swr2-forum/swr2-forum-vermuellt-und-leergefischt/-/id=660214/did=23790736/nid=660214/2eeaai/index.html&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktionstag: Internationaler Tag des Ostsee-Schweinswals</title>
      <link>http://localhost:1313/aktionstag-internationaler-tag-des-ostsee-schweinswals/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/aktionstag-internationaler-tag-des-ostsee-schweinswals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 19. Mai findet dieses Jahr der internationale Tag des Ostsee-Schweinswals statt. Die Stiftung Deutsches Meeresmuseum hat eine wissenschaftliche Projektgruppe gegründet, die sich der einzigen Walart widmet, die in der Ostsee heimisch ist. Die Schweinswale sind stark durch die Fischerei (insbesondere Stellnetzfischerei), Unterwasserlärm und die Verschmutzung der Meere bedroht. Anlässlich des Internationalen Tag des Ostsee-Schweinswals werden die Wissenschaftler*innen am OZEANEUM (19. Mai 2019, 10:00 bis 15:00) Uhr einen Einblick in ihre Arbeit geben und über ihre aktuellen Projekten informieren. Neben dem Modell eines Schweinswals, werden auch Aktionen zum Mitmachen für Kinder angeboten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juniors Corner: Girls‘ &amp; Boys‘ Day 2019 – Strandausflüge mit schlimmen Folgen</title>
      <link>http://localhost:1313/girls-boys-day-2019-strandausfluege-mit-schlimmen-folgen/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/girls-boys-day-2019-strandausfluege-mit-schlimmen-folgen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gastbeitrag&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Am 28. März fand dieses Jahr der bundesweite Girls´ &amp;amp; Boys´ Day statt. Auch bei DEEPWAVE hatten mehrere Schüler*innen die Chance in den Alltag der Arbeit einer Meeresschutzorganisation einzutauchen. Die 13-jährige Naomi hat nach diesem Tag einen Artikel für unseren Blog geschrieben über Plastikmüll in den Meeren und wie wir verhindern können, dass er dort landet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Naomi schreibt dazu: &lt;em&gt;Den Girls Day bei Deepwave zu machen, hat sich auf jeden Fall gelohnt. Ich habe sehr viel Neues über das Meer herausgefunden und habe gemerkt, dass das Meer viel mehr als nur ein Gewässer ist.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juniors Corner: Girls‘ &amp; Boys‘ Day 2019 - 22 Kilo Plastik im Magen eines Pottwals</title>
      <link>http://localhost:1313/girls-boys-day-2019-22-kilo-plastik-im-magen-eines-pottwals/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/girls-boys-day-2019-22-kilo-plastik-im-magen-eines-pottwals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gastbeitrag&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Am 28. März fand dieses Jahr der bundesweite Girls´ &amp;amp; Boys´ Day statt. Auch bei DEEPWAVE hatten mehrere Schüler*innen die Chance in den Alltag der Arbeit einer Meeresschutzorganisation einzutauchen. Der 13-jährige Tomke, der später gerne Meeresbiologe werden möchte, hat nach diesem Tag einen Artikel für unseren Blog geschrieben über die Gefahr für Meereslebewesen durch Plastikmüll in den Meeren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;22-kilo-plastik-im-magen-eines-pottwals&#34;&gt;22 Kilo Plastik im Magen eines Pottwals&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele von Euch haben bestimmt schon von dem toten Pottwal gelesen, der im April in Italien am Strand gefunden wurde. Es stand dort, dass er zuvor 22 Kilo Plastikmüll verschluckt hatte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE Filmfestival zum Schutz der Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-meere/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns euch zum ersten DEEPWAVE Filmfestival am 24. Mai 2019 in Hamburg mit faszinierenden Filmen und interessanten Gästen begrüßen zu dürfen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit 2013 haben wir von DEEPWAVE e.V. zusammen mit Studierenden das internationale &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Beneath the Waves&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; -Kurzfilmfestival nach Hamburg gebracht und mit Gästen aus Politik, Wissenschaft und Wirtschaft Diskussionsrunden geführt. Nach zwei Jahren Pause werden wir nun 2019 zum ersten Mal in eigener Regie das DEEPWAVE Filmfestival ausrichten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OMCAR unterstützt lokale Fischhändler</title>
      <link>http://localhost:1313/omcar-unterstuetzt-lokale-fischhaendler/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/omcar-unterstuetzt-lokale-fischhaendler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Einblick in die momentane Arbeit unserer Partnerorganisation OMCAR, mit der DEEPWAVE seit dem Jahr 2005 und dem Start der MANGREEN Kampagne den Küstenschutz in Tamil Nadu fördert. Die Fahrrad fahrenden Fischhändler, die küstenferne Dörfer mit der essenziellen Proteinquelle Fisch versorgen, sind ein wichtiger Bestandteil der vom Fischfang abhängigen Region. OMCAR hat 2017 diese Fischhändler ins Palk Bay Zentrum eingeladen, um nachhaltige Ideen im direkten Dialog zu entwickeln. Zur Verbesserung ihrer Arbeitsbedingungen und zur sicheren Versorgung der lokalen Communities mit Fisch hat OMCAR den Fischhändlern neue Fahrräder, Transportboxen und Lampen zur Verfügung gestellt. Wenn ihr euch für die weitere Arbeit von OMCAR interessiert könnt ihr auf &lt;a href=&#34;http://www.omcar.org&#34;&gt;www.omcar.org&lt;/a&gt; mehr erfahren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Urban/Coastal Clean-Up Guide</title>
      <link>http://localhost:1313/urban-coastal-clean-up-guide/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/urban-coastal-clean-up-guide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere Freund*innen von der Whale and Dolphin Conservation (WDC) haben einen Urban und Costal Clean-Up Guide herausgegeben. Jetzt könnt ihr eure eigenen Müllsammelaktionen und Strand Clean-Ups noch besser organisieren, egal an welchem Ort. Jedes Jahr landen Millionen Tonnen Plastikmüll in den Meeren, davon stammt 80% vom Festland. Um gegen die Plastikmüllflut im Ozean anzukämpfen müssen wir Einweg-Plastik vermeiden und unsere Umwelt sauber halten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Müll sammeln können wir überall und zu jeder Zeit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresschutz ist machbar! „Zum Zustand der Meere – praktische Tipps zum aktiven Meeresschutz“</title>
      <link>http://localhost:1313/meeresschutz-ist-machbar-zum-zustand-der-meere-praktische-tipps-zum-aktiven-meeresschutz/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeresschutz-ist-machbar-zum-zustand-der-meere-praktische-tipps-zum-aktiven-meeresschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das kostenfreie E-Book „Zum Zustand der Meere – praktische Tipps zum aktiven Meeresschutz“ der Ferienhausvermittlung &amp;ldquo;SONNE UND STRAND&amp;rdquo; bietet einen Überblick zu den aktuellen Bedrohungen der Weltmeere und Ratschläge, wie wir die Meere auch während unseres Urlaubs schützen können. Das E-Book wurde von Ulrich Karlowski, Biologe und Gründer der Bürgerstiftung &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.stiftung-meeresschutz.org/&#34;&gt;Deutsche Stiftung Meeresschutz (DSM)&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, verfasst. Der Inhalt umfasst wichtige Themen wie Überfischung durch industrielle Fischerei, die Verschmutzung der Meere durch Plastikmüll und den Zusammenhang von Umwelt - und Meeresschutz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Einkaufstüten aus Hummerschalen</title>
      <link>http://localhost:1313/einkaufstueten-aus-hummerschalen/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/einkaufstueten-aus-hummerschalen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das britische Start-up-Unternehmen &amp;ldquo;Shellworks&amp;rdquo; produziert Kunststoffprodukte wie zum Beispiel Blumentöpfe und Einkaufstüten aus den Chitinpanzern von Krustentieren, die in Restaurants übrig bleiben und normalerweise entsorgt werden. In Kooperation mit einer Restaurantkette aus London, in der jährlich 375 Tonnen &amp;ldquo;Hummerreste&amp;rdquo; anfallen, kann das Unternehmen pro Jahr etwa 7,5 Millionen Einkaufstüten herstellen, die nach der Benutzung als Dünger verwendet werden können. Eigentlich ist es absurd, dass diese Meerestiere jetzt unsere Plastiktüten ersetzten. Hummer, Garnelen und andere Krebstiere werden trotzdem noch in so hohen Mengen konsumiert, sodass die &amp;ldquo;Abfallprodukte&amp;rdquo; dieser Lebewesen zumindest genutzt und nicht weggeworfen werden sollten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>His Epic Message Will Make You Want to Save the World | Short Film Showcase</title>
      <link>http://localhost:1313/his-epic-message-will-make-you-want-to-save-the-world-short-film-showcase/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/his-epic-message-will-make-you-want-to-save-the-world-short-film-showcase/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Während die menschliche Population weiter wächst, wachsen auch die durch uns entstandenen Schäden an der Umwelt. Der Poet und Sprachkünstler Prince Ea überbringt in seinem einzigartigen Kurzfilm für National Graphics eine klare Botschaft, die jede Person zum Handeln für eine nachhaltige Zukunft der Erde anregt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=B-nEYsyRlYo&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was passiert, wenn die Erde 4°C wärmer wird?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Weltklimarat (IPCC) geht davon aus, dass sich unsere Erde um 4 °C erwärmen wird, ohne weitere Anstrengungen den Klimawandel zu bremsen. Die Folgen für die Menschheit und den Planeten werden schwerwiegend, selbst wenn die unrealistischen Ziele und freiwilligen Beschlüsse der Pariser Klimakonferenz 2015 umgesetzt werden. Doch was macht es für einen Unterschied, um wie viel Grad sich die Erde genau erwärmt? Und was würde die weltweite Klimaerwärmung für die Menschheit und den Planeten bedeuten? Die Beantwortungen dieser Fragen und weitere Erklärungen zu den Auswirkungen des Klimawandels findet ihr in diesem Video.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastikmüll im Meer: So könnten unsere Ozeane gereinigt werden</title>
      <link>http://localhost:1313/plastimuell-im-meer-so-koennten-unsere-ozeane-gereinigt-werden/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastimuell-im-meer-so-koennten-unsere-ozeane-gereinigt-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Millionen Tonnen Plastikmüll landen jedes Jahr in den Meeren und sorgen für den Tod vieler Meereslebewesen. Das Problem beschäftigt Menschen auf der ganzen Welt. Mehr und mehr Ideen werden entwickelt, um diese Massen an Plastikmüll aus den Meeren zu ziehen und zu filtern. Einen Überblick findet ihr hier!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LJmWfYY3gJE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Challenging Plastic Waste</title>
      <link>http://localhost:1313/challenging-plastic-waste/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/challenging-plastic-waste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &amp;ldquo;European Social Innovation Competition&amp;rdquo; ist ein Wettbewerb der Europäischen Kommission, die zum 7. Jahr in Folge stattfindet in allen europäischen Ländern. Dieses Jahr steht der Wettbewerb unter dem Motto &amp;ldquo;Challenging Plastic Waste&amp;rdquo;, auf der Suche nach dem innovativstem Projekt, Produkt, Dienstleistung oder Geschäftsmodell, das der wachsenden Plastikmüllverschmutzung entgegenwirkt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ideen in folgenden Gebieten werden gesucht:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reduzierung des Verbrauchs von Einweg-Plastikprodukten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;ldquo;Recycling&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Reusing&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Upcycling&amp;rdquo; von Einweg-Plastikprodukte&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Umgang mit angesammelten Plastikabfällen in der Umwelt und in Mülldeponien&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Änderung des Verbraucherverhaltens, des Einzelhandels und allgemeiner Geschäftspraktiken zur Verringerung der Plastikabfälle und / oder Erhöhung des Recycling und der Wiederverwendung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einsatz von alternativen Geschäftsmodelle und Lieferketten Optimierung, um Plastikabfälle zu reduzieren und / oder Recycling und Wiederverwendung zu steigern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einführung neuer Materialien, die für eine Kreislaufwirtschaft geeignet sind oder nachhaltige Alternativen zu Kunststoffen auf fossiler Basis bieten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es werden insgesamt drei Preise mit jeweils 50 000 Euro an die Gewinner*Innen mit den innovativsten Ideen, Plastikmüll zu bekämpfen, vergeben. Ihr habt eine Idee? Dann reicht sie bis zum 4. April 2019 auf der Webseite der &lt;a href=&#34;https://eusic.challenges.org/&#34;&gt;&amp;ldquo;European Social Innovation Competition&amp;rdquo;&lt;/a&gt; ein!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gewässertyp des Jahres 2019: Das große Nordseeästuar</title>
      <link>http://localhost:1313/gewaessertyp-des-jahres-2019-das-grosse-nordseeaestuar-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gewaessertyp-des-jahres-2019-das-grosse-nordseeaestuar-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein extremer Lebensraum in nur mäßigem Zustand&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Flussmündungen von Elbe, Ems und Weser haben sich in den vergangenen Jahren aufgrund der vielfältigen Nutzungsanforderungen aus Industrie, Schifffahrt, Hafenbetrieb und Hochwasserschutz stark verändert. Dazu haben vor allem Deiche und Sperrwerke zur Landgewinnung sowie zum Schutz vor Sturmfluten beigetragen. Dadurch gibt es weniger Überflutungs- und Sedimentationsflächen. Nähr- und Schadstoffeinträge aus den landwirtschaftlichen Flächen im Einzugsgebiet von Elbe, Ems und Weser beeinträchtigen die Wasserqualität. Auch die Fischerei und der Tourismus wirken sich auf den Zustand der Mündungen aus. Um auf diese Entwicklungen aufmerksam zu machen, werden die Flussmündungen von Elbe, Ems und Weser zum Gewässertyp des Jahres 2019 ernannt. In der Fachsprache werden die trichterförmigen Flussmündungen auch als Nordseeästuare bezeichnet. Noch zum Ende des 19. Jahrhunderts wiesen die drei Ästuare eine weitgehend natürliche Gestalt auf. Heute wird ihr ökologischer Zustand – insbesondere die Vielfalt von Pflanzen, Tier und Organismen und natürlichen Lebensräumen – als mäßig bis unbefriedigend bewertet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FCKSTRAWS-Initiative bietet Know-how an</title>
      <link>http://localhost:1313/fckstraws-initiative-bietet-know-how-an/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fckstraws-initiative-bietet-know-how-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die FCKSTRAWS-Initiative ruft dazu auf, keine Strohhalme mehr aus Plastik zu verwenden. Sie hat die Hamburger Clubszene bereits mit unserem Wissen über Alternativen, Stickern und Flyern ausgestattet. Jetzt bieten die Kampaigner:innen von FCKSTRAWS allen Interessierten bundesweit an, ihre Erfahrungen und Know-how weiterzugeben. Wir freuen uns sehr, dass die Initiative auch außerhalb Hamburgs ihre Wirkung zeigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Informationen über FCKSTRAWS findet ihr &lt;a href=&#34;https://fckplastic.org/&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kontakt aufnehmen zu FCKSTRAWS: &lt;a href=&#34;https://fckplastic.org/kontakt/&#34;&gt;https://fckplastic.org/kontakt/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ReplacePlastic- Eine App gegen Plastikverpackungen</title>
      <link>http://localhost:1313/replaceplastic-einen-app-gegen-plastikverpackungen/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/replaceplastic-einen-app-gegen-plastikverpackungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Meere werden überflutet von Plastikmüll. Ein großer Teil gelangt vom Land her über die Flüsse in die Meere. Plastikverpackungen spielen dabei eine große Rolle. Es ist schwierig in Supermärkten auf Plastikverpackung für Produkte des täglichen Bedarfs zu verzichten, obwohl viele Verbraucher*Innen das möchten. Aus diesem Grund hat die &lt;a href=&#34;https://www.kueste-gegen-plastik.de/&#34;&gt;Küsten gegen Plastik e.V.&lt;/a&gt; die &amp;ldquo;ReplacePlastic&amp;rdquo;-App gewickelt. Mit dieser App können wir die Barcodes von Produkten scannen, von denen wir uns wünschen, dass die Verpackungen nicht aus Plastik bestehen. Das Feedback wird dann an die Anbieter*Innen der Produkte weitergeleitet. Es gibt bereits mehrere Unternehmen, die auf das Feedback der Nutzer*Innen von &amp;ldquo;ReplacePlastic&amp;rdquo; reagiert und ihre Plastikverpackungen umgestellt oder, weggelassen haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chris Jordan: Polluting Plastics</title>
      <link>http://localhost:1313/chris-jordan-polluting-plastics/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chris-jordan-polluting-plastics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Kunstwerk aus 2,4 Millionen Plastikteilchen aus dem Pazifik? Künstler und Fotograf Chris Jordan zeigt, wie so etwas aussehen kann. So will er das Thema stärker in den Fokus rücken. Denn die unendliche Menge an Plastikmüll im Meer zersetzt sich zu winzigen Teilchen, die dieselbe Größe haben wie Plankton – somit sind sie für uns unsichtbar. Und wenn wir etwas nicht fühlen und sehen können, dann fällt es uns extrem schwer, uns damit auseinanderzusetzen, so Jordan. Seinen Vortrag in voller Länge seht ihr hier.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International OCEAN FILM TOUR Volume 6</title>
      <link>http://localhost:1313/international-ocean-film-tour-volume-6/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/international-ocean-film-tour-volume-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Adventure. Action. Ocean Life. Die Int. OCEAN FILM TOUR Volume 6 bringt euch zurück ans Meer&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &amp;ldquo;international OCEAN FILM TOUR&amp;rdquo; geht in die 6. Runde und kommt zwischen dem 17.3 und 17.5.2019 auch nach Deutschland. In vielen verschiedenen Städten werden über die nächsten zwei Monate atemberaubende, neue Meeresabenteuer- und Wassersportfilme auf der großen Leinwand gezeigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein spannendes Event für alle, die das Meer lieben!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=itNAVRJdSS8&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=itNAVRJdSS8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://de.oceanfilmtour.com/de/trailer&#34;&gt;https://de.oceanfilmtour.com/de/trailer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Informationen über die &amp;ldquo;international OCEAN FILM TOUR&amp;rdquo;, Programm und Tickets findet ihr &lt;a href=&#34;https://de.oceanfilmtour.com/de/&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dank an alle Superlative Adventure Club Teams</title>
      <link>http://localhost:1313/dank-an-alle-superlative-adventure-club-teams/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dank-an-alle-superlative-adventure-club-teams/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir bedanken uns bei allen Teams des Superlative Adventure Clubs (SAC), die über die letzten Jahre an den Rallys teilgenommen und für DEEPWAVE gesammelt haben. Ohne die Unterstützung von euch und den Menschen, die für uns gespendet haben, würde es unseren Verein nicht geben. Durch euch können wir weiter für umweltverträgliche Strukturen für das Ökosystem Meer kämpfen und Menschen für die Erhaltung der Ozeane begeistern. Wir wünschen euch viel Glück und Erfolg bei den nächsten SAC Rallyes!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juniors Corner: PIWI- Ein Bildungsprojekt für Kinder</title>
      <link>http://localhost:1313/piwi-ein-bildungsprojekt-fuer-kinder/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/piwi-ein-bildungsprojekt-fuer-kinder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Bildungsprojekt PIWI ist ein Umweltbildungsangebot für Kinder und ihre Begleitpersonen, um sie spielerisch an das Thema &amp;ldquo;Müllerverschmutzung in Gewässern&amp;rdquo; heranzuführen. Das Projekt besteht aus einem Kinderbilderbuch &amp;ldquo;PIWI und die Plastiksuppe&amp;rdquo;, dem Verleih eines Bildungskoffers bestehend aus verschiedenen Materialen und Spielen und einem USB-Stick, der das Infomaterial digital enthält.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Informationen zu PIWI: &lt;a href=&#34;https://www.piwipedia.de/de/&#34;&gt;https://www.piwipedia.de/de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.piwipedia.de/de/bestellen/piwipedia-kinderbuch-bestellen/&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; könnt ihr euch in die Warteliste für ein PIWI-Buch eintragen (derzeit sind alle gedruckten deutsch- und auch englischsprachigen PIWI-Bücher vergriffen) oder die bisherigen Bücher direkt als PDF downloaden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;I want you to panic&#34;- 16-jährige Greta Thunberg spricht in Davos</title>
      <link>http://localhost:1313/i-want-you-to-panic-16-jaehrige-greta-thunberg-spricht-in-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/i-want-you-to-panic-16-jaehrige-greta-thunberg-spricht-in-davos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jan 25, 2019, Der englische Guardian hat das folgende Video veröffentlicht. Greta Thunberg, eine 16-jährige Klimaaktivistin aus Schweden, findet auf dem Weltwirtschaftsforum 2019 in Davos klare Worte über den Klimawandel und den Umgang damit: „I don&amp;rsquo;t want you to be hopeful, I want you to panic! I want you to feel the fear I feel every day and then I want you to act!“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie wir die Ozeane entlasten können</title>
      <link>http://localhost:1313/umweltbelastung-wie-wir-die-ozeane-entlasten-koennen/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/umweltbelastung-wie-wir-die-ozeane-entlasten-koennen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere Meere werden nicht nur durch jährlich 9 Millionen Tonnen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-plastifizierung-des-ozeans/&#34;&gt;Plastikmüll&lt;/a&gt; verschmutzt, sondern auch durch den erhöhten Düngemitteleintrag in der Landwirtschaft. Die Überdüngung der Felder verursacht die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kehren-die-grossen-raeuber-in-die-nordsee-zurueck/&#34;&gt;Eutrophierung&lt;/a&gt; von Gewässern, wodurch immer mehr sogenannte Todeszonen in Küstengebieten entstehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie genau Lösungen für diese Probleme aussehen können, erfahrt ihr in dem Film &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&#34;&gt;How We Can Keep Plastics Out of Our Oceans&lt;/a&gt;&amp;rdquo; vom &lt;a href=&#34;https://www.nationalgeographic.de/&#34;&gt;National Geographic&lt;/a&gt; auf &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=HQTUWK7CM-Y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juniors Corner: Plastikpiraten sammeln Müll</title>
      <link>http://localhost:1313/plastikpiraten/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastikpiraten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Wissenschaftsjahr 2016 / 2017 behandelte das Thema Meere und Ozeane. Im Rahmen der Citizen-Science-Aktion „Plastikpiraten – Das Meer beginnt hier!“ sammelten Schulklassen und Jugendgruppen im Herbst 2016 und Frühjahr 2017 unter anderem Müll (Makroplastik wie Plastiktüten, Plastikflaschen und Angelschnüre) und Mikroplastik an deutschen Flüssen und dokumentierten, wo sie ihn gefunden haben. Dabei wendeten sie wissenschaftliche Methoden an, die gewonnenen Daten werden von der Kieler Forschungswerkstatt ausgewertet. Auch zehn britische Schulklassen reisten nach Deutschland und nahmen zusammen mit ihren Partnerschulen an bilingualen Expeditionen teil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CineMare: 3. Internationales Meeresfilmfestival</title>
      <link>http://localhost:1313/cinemare-internationales-meeresfilmfestival-kiel-24-28-okt-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cinemare-internationales-meeresfilmfestival-kiel-24-28-okt-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem DEEPWAVE e.V. im Jahr 2016 beim 1. CineMare Meeresfilmfestival als Partner mit an Bord war, freuen wir uns sehr, dass das Festival in diesem Oktober nun schon in die dritte Runde geht und über 60 Filme aus 20 Ländern zeigt. Das Festival bietet neben den Filmvorführungen viele weitere Formate an - darunter Schulvorstellungen, ein Seniorenkino, Praktika für Studierende, die Fotoausstellung BLUE VISIONS und Videokunst, die vor jeder Vorstellung gezeigt wird. Nach jeder Filmvorführung gibt es zudem die Möglichkeit, mit Wissenschaftler:innen und Naturschützer:innen ins Gespräch zu kommen. All dies zeigt den Anspruch des Festivals, interdisziplinär verschiedene Bereiche zu verbinden und die Gesellschaft für die Meere zu begeistern, damit sie sich für deren Schutz einsetzen kann. Außerdem werden wieder einige Preise in verschiedenen Kategorien verliehen, wobei der Meeresschutzpreis dieses Jahr erstmals dotiert ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Europas größte Klimawoche feiert zehnten Geburtstag vom 23. bis 30. September in Hamburg</title>
      <link>http://localhost:1313/europas-groesste-klimawoche-feiert-zehnten-geburtstag-vom-23-bis-30-september-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/europas-groesste-klimawoche-feiert-zehnten-geburtstag-vom-23-bis-30-september-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Und die BLUE STRAW Kampagne von DEEPWAVE ist auch mit dabei. Im Rahmen der 10. Klimawoche wird die Hamburger FCKSTRAWS Initiative der &lt;em&gt;clubkinder&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;greenmusic initiative&lt;/em&gt; vorgestellt (&lt;a href=&#34;http://fckplastic.org/#&#34;&gt;http://fckplastic.org/#&lt;/a&gt;). DEEPWAVE ist als Meeresschutzorganisation Kooperationspartner für den Wissenstransfer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10. Hamburger Klimawoche – Pressemitteilung der Veranstalter&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hamburg – Ein unabhängiges Netzwerk aus 200 Unternehmen, Organisationen und Verbänden engagiert sich vom 23. bis 30. September im Rahmen der bislang größten Klimawoche im Herzen Hamburgs für eine klimafreundliche und zukunftsfähige Stadt. Eröffnet wird sie am Montag, den 24. September, um 15 Uhr auf der Klimawochen- Bühne am Lattenplatz vorm Knust von Schirmherr Fürst Albert II von Monaco. Neben dem traditionellen Bildungsprogramm für über 3.000 Kinder und Jugendliche werden ein Themenpark und ein umfangreiches Bühnenprogramm auf dem Lattenplatz sowie zahlreiche Vorträge und ein vielseitiges Kulturprogramm angeboten. Höhepunkt ist die Researchersʼ Night am Freitag, den 28. September. Sie findet zeitgleich in mehreren Städten Europas statt. Für Hamburg wird es eine Grußbotschaft aus dem All von Astronaut Alexander Gerst geben. Außerdem findet in der U-Bahn- Linie U3 der Research Ride statt, ein stündlicher Science Slam zu Klimathemen. Die Klimawoche zeigt, was jeder selbst zu einer nachhaltigen Welt und zur Vermeidung der Fluchtursachen auf Basis der seit 2016 weltweit verbindlichen 17 Nachhaltigkeitsziele der Vereinten Nationen beitragen kann. Deswegen stehen Themen wie Bildung, die Nutzung von erneuerbaren Energien, Maßnahmen zum Klimaschutz, die Bedeutung von Wasser und sanitären Einrichtungen bis hin zu Innovationen in Technik und Infrastruktur ganz oben auf der Agenda. Mehr als 200 Veranstaltungen sind über die gesamte Stadt verteilt und über eine App und im Internet abrufbar. Die zehnte Hamburger Klimawoche wird klimaneutral ausgerichtet durch die Unterstützung des Unternehmens South Pole, das im Namen der Klimawoche in Initiativen zum Schutz des Waldes in Zimbabwe und für saubere Energie in China investiert. Initiative aus der Mitte der Gesellschaft Die Hamburger Klimawoche zeigt mit Partnern aus der Wirtschaft konkrete Lösungsansätze, wie die weltweit gültigen Nachhaltigkeitsziele in der Metropole Hamburg zusammen mit Umweltverbänden, Bildungseinrichtungen, Kulturinstitutionen, Start-ups und Kirchen umgesetzt werden können. Dabei geht es nicht um Einschränkungen im Alltag: „Wir können eigentlich nur gewinnen – aber irgendwie führen wir immer die Verzichtsdebatte“, so der bekannte Hamburger Meteorologe und Klimaforscher Prof. Mojib Latif, der sich neben 30 weiteren Persönlichkeiten im Klimawochenbeirat engagiert (…)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International Coastal Cleanup Day 15.9.2018</title>
      <link>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-15-9-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-15-9-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt ihn nun schon seit über 30 Jahren, den International Coastal Cleanup Day, ins Leben gerufen von der US-amerikanischen NGO „Ocean Conservancy“. Auch dieses Jahr, am &lt;strong&gt;15.9.2018&lt;/strong&gt;, finden weltweit viele Müllsammelaktionen statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Macht mit und helft mit die Strände und Meere sauber zu halten!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aktionen und Informationen zum Coastal Cleanup Day in eurer Nähe findet ihr zum Beispiel hier:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/map/&#34;&gt;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/map/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.naju-hamburg.de/coastal-cleanup/&#34;&gt;https://www.naju-hamburg.de/coastal-cleanup/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://surfriderfoundation.de/&#34;&gt;http://surfriderfoundation.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für alle, die bei uns nachgefragt haben: DEEPWAVE wird seine Coastal Cleanup-Tradition in Övelgönne in Hamburg 2019 wieder aufnehmen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der 6. Runde Tisch Meeresmüll</title>
      <link>http://localhost:1313/der-6-runde-tisch-meeresmuell/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-6-runde-tisch-meeresmuell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Runde Tisch Meeresmüll (&lt;a href=&#34;https://muell-im-meer.de/&#34;&gt;https://muell-im-meer.de/&lt;/a&gt;) bringt Vertreter von Umweltschutzorganisationen, Instituten, Industrie und Wirtschaft an einen Tisch und wird vom &lt;a href=&#34;http://www.umwelt.niedersachsen.de/startseite/&#34;&gt;Niedesächsischen Ministerium für Umwelt, Energie, Bauen und Klimaschutz,&lt;/a&gt; dem &lt;a href=&#34;https://www.bmu.de/&#34;&gt;Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;https://www.umweltbundesamt.de/&#34;&gt;Umweltbundesamt&lt;/a&gt; ausgerichtet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die zweitägige Konferenz fand dieses Jahr vom 29. bis 30. August in Hannover statt, wobei see- und landbasierte Einträge behandelt wurden. In diesem Rahmen wurden aktuelle Projekte, Maßnahmen und Vorschläge vorgestellt, diskutiert und bearbeitet. Dabei wurden beispielsweise der _Legislativvorschlag der EU Kommision zur Kunststoffstrategi_e, der Verzicht von &lt;em&gt;Dolly-Ropes&lt;/em&gt; oder die &lt;em&gt;Vermeidung des Einsatzes von primären Mikroplastikpartikeln&lt;/em&gt; besprochen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neue Kooperation in Hamburg mit FCKSTRAWS</title>
      <link>http://localhost:1313/neue-kooperation-in-hamburg-mit-fckstraws/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/neue-kooperation-in-hamburg-mit-fckstraws/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für die Hamburger Clubszene machen die „clubkinder“ und die „greenmusic initiative“ den Anfang: Sie wollen das Hamburger Nachtleben nachhaltiger gestalten mit ihrer Initiative „FCKSTRAWS“ und fangen mit den Plastikstrohhalmen an. DEEPWAVE als Kooperationspartner sorgt für das nötige Wissen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier findet ihr weitere Informationen über die Kampagne:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://fckplastic.org/#&#34;&gt;http://fckplastic.org/#&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Choose To Refuse</title>
      <link>http://localhost:1313/choose-to-refuse/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/choose-to-refuse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eine Aktion der Initiative  Plastic Free July&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Join the challenge and ‘Choose To Refuse’ single-use plastic during July.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imagine a world without plastic waste. That’s our mission – to build a global movement that dramatically reduces plastic use and improves recycling, worldwide.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​Will you join us and give up single-use plastic this July?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.plasticfreejuly.org&#34;&gt;http:// www.plasticfreejuly.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresumweltsymposium 2018 zeigt positive Entwicklungen auf</title>
      <link>http://localhost:1313/meeresumweltsymposium-2018-zeigt-positive-entwicklungen-auf/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeresumweltsymposium-2018-zeigt-positive-entwicklungen-auf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hamburg 22.06.2018&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Entwicklungen zum Schutz der Meeresumwelt haben in den letzten Jahren erhebliche Fortschritte gezeigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Umweltbelastende Chemikalien haben auf Grund der gesetzlichen Regulierung in Nord- und Ostsee deutlich abgenommen. Einige Substanzen im Bereich der Flammschutzmittel nehmen bereits im Vorfeld des ab 2020 geltenden Verbotes ab. Die präsentierten Untersuchungen zum Verhalten von Seevögeln in der Nähe von Offshore-Windparks fließen in die Konsultationen zum Vorentwurf des Flächenentwicklungsplans für Nord- und Ostsee ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastic Pollution, Our Oceans, Our Future...</title>
      <link>http://localhost:1313/plastic-pollution-our-oceans-our-future/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastic-pollution-our-oceans-our-future/</guid>
      <description>&lt;p&gt;17 students from Hawai&amp;rsquo;i vision a future for their oceans&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Video aus Hawaii. Auch wenn wir alles zu wissen meinen: diese Bilder zeigen eindrücklich, was wir tagtäglich verdrängen.  Unser Plastikkonsum hier beeinflusst mehr als nur uns, es trifft alle. Die Plastikgabel, die ich irgendwann einmal hier am Strand liegengelassen habe, sammelt vielleicht in diesem Moment ein hawaiianisches Kind an seinem Strand auf.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=5&amp;amp;v=YGBpHYLNtRA&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Originalvideo &lt;em&gt;MAHALO&lt;/em&gt; und weitere Informationen findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time_continue=5&amp;amp;v=YGBpHYLNtRA&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Whitley Awards: &#34;Green Oscars&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/whitley-awards-green-oscars/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/whitley-awards-green-oscars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Verleihung der Oscars in Hollywood zieht jedes Jahr aufs Neue große Aufmerksamkeit auf sich, aber auch im Naturschutz gibt es die sogenannten „Green Oscars“  (offiziell: Whitley Awards). Bei den Whitley Awards verleiht der &lt;a href=&#34;https://whitleyaward.org/about-us/&#34;&gt;Whitley Fund for Nature&lt;/a&gt;  jährlich Preise an lokale Naturschutzprojekte. Zudem bietet er Trainings und finanzielle Unterstützung für Einzelkämpfer:innen des Naturschutzes im globalen Süden an. Durch die Verleihung der Whitley Awards richtet der Whitley Fund for Nature jedes Jahr die Aufmerksamkeit auf einige besonders fördernswerte Projekte und verhilft ihnen dadurch zu internationalem Ansehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastikmüll auf Haiti - Wie &#34;The Plastic Bank&#34; die Meere sauber hält</title>
      <link>http://localhost:1313/plastikmuell-auf-haiti-wie-the-plastic-bank-die-meere-sauber-haelt/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastikmuell-auf-haiti-wie-the-plastic-bank-die-meere-sauber-haelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das 2013 gegründete Sozialunternehmen &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://plasticbank.com/&#34;&gt;The Plastic Bank&lt;/a&gt;&amp;rdquo; löst in Haiti zwei Probleme auf einen Streich: die Armut der Bevölkerung und die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Müllverschmutzung&lt;/a&gt; vor den Küsten des Landes. Die Recyclingfirma kauft den Menschen ihren Plastikmüll ab. Dadurch wird der Kunststoff zu wertvoll, um ihn einfach achtlos wegzuwerfen. Das gesammelte Plastik wird in &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/recycling/&#34;&gt;Recyclinganlagen&lt;/a&gt; verwertet und als &amp;ldquo;Social Plastic&amp;rdquo; weiterverkauft. So verwenden beispielsweise die Kosmetikfirmen Lush und Henkel das &amp;ldquo;Social Plastic&amp;rdquo; für manche ihrer Verpackungen. Allerdings subventionieren Firmen, die das soziale Plastik kaufen, den höheren Betrag im Vergleich zu herkömmlichem Plastik, weshalb es für &amp;ldquo;The Plastic Bank&amp;rdquo; schwer ist, neue Kunden für den recycelten Kunststoff zu finden. Trotzdem konnte die Firma seit 2015 in Haiti mehr als 600 000 Dollar generieren und 3 000 Tonnen Plastik recyclen. Für seine großartige Idee zur Plastikverminderung hat der Gründer David Katz bereits mehrere Preise gewonnen, darunter den RCBC &amp;ldquo;Innovation Award&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verleihung des ZEIT WISSEN-Preises</title>
      <link>http://localhost:1313/verleihung-des-zeit-wissen-preises/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verleihung-des-zeit-wissen-preises/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der diesjährige ZEIT WISSEN-Preis (Verleihung am 20.3.2018 in Hamburg) stand unter dem Motto „Mut zur Nachhaltigkeit“. Zwar hatte keiner der Nominierten einen direkten Bezug zum Meer oder dem Meeresschutz. Aber ein nachhaltiger Umgang mit Ressourcen, allgemeine Müllvermeidung oder Innovationen können natürlich auch positive Auswirkungen auf die Ozeane und ihre Bewohner haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Organisation „Yeşil Çember“ (türkisch für „Grüner Kreis“), Preisträgerin in der Kategorie „Wissen“, beispielsweise setzt sich für Umweltschutz über kulturelle Grenzen hinweg ein. Sie bildet unter anderem Umweltbotschafter aus, die den Umweltschutzgedanken in ihren (türkischen und deutschen) Alltag integrieren und weitertragen können. Je mehr Leute man für umweltfreundliches Handeln begeistern und motivieren kann desto besser kann man auch die Verschmutzung der Meere eindämmen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TED Talk: The power of one straw</title>
      <link>http://localhost:1313/ted-talk-the-power-of-one-straw/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ted-talk-the-power-of-one-straw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jedes Mal, wenn wir im Restaurant, im Café oder in der Bar ein Getränk bestellen, das man mit einem Strohhalm trinken könnte, erhalten wir einen oder gleich mehrere, fast immer aus Plastik. Dies führt dazu, dass allein in den USA täglich 500 Millionen Plastiktrinkhalme verwendet und weggeworfen werden, obwohl die Mehrheit der Besucher:innen keinen braucht. Es ist nachgewiesen, dass in der Gastronimie nur zehn Prozent der Kund:innen nach einem Halm fragen, wenn im Getränk keiner vorhanden ist. Würde deshalb allein ein Prozent der Gastronomiebetriebe in den USA Plastiktrinkhalme nur nach Nachfrage austeilen, könnten bereits 178 Millionen Halme pro Jahr eingespart werden. Jonathan Zaidman thematisierte 2014 genau diesen Ansatz in einem TEDx Talk &amp;ldquo;The power of one straw&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastic State of Mind</title>
      <link>http://localhost:1313/parodie-plastic-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/parodie-plastic-state-of-mind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ben Zolno transportiert in seiner Parodie des Songs &lt;em&gt;Empire State of Mind&lt;/em&gt; die klare Botschaft: „Ban single use plastic toxic bags“. Die Parodie fordert dazu auf, vor dem Einkauf an Mehrwegbeutel zu denken und sich an die demokratisch gewählten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/buergermeister-von-lampedusa-verbietet-plastik-einweggeschirr/&#34;&gt;Repräsentanten&lt;/a&gt; zu wenden, die die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/eu-parlament-stimmt-fuer-verbot-von-wegwerf-plastikprodukten/&#34;&gt;Einwegtüten verbieten&lt;/a&gt; sollen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Sängerin Jenni Perenz und der Rapper AshEl Eldridge verdeutlichen, dass uns unsere Bequemlichkeit letztendlich töten wird, denn bereits Babys tragen Schadstoffe in sich und wir nehmen weiteres Plastik täglich mit unserer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/selfish-macht-auf-unseren-plastikkonsum-aufmerksam/&#34;&gt;Nahrung&lt;/a&gt; und durch die Luft auf. Zudem wenden sich die Künstler:innen an jede:n einzelne:n, da wir nämlich Plastik durch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/&#34;&gt;bewussten Konsum&lt;/a&gt; vermeiden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Öl-Konzerne bedrohen Wale</title>
      <link>http://localhost:1313/oel-konzerne-bedrihen-wale-5975825/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/oel-konzerne-bedrihen-wale-5975825/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WWF: ÖL-KONZERNE BEDROHEN DIE LETZTEN 130 WESTPAZIFISCHEN GRAUWALE. / BP UND EXXON VERWEIGERN GESPRÄCHE MIT EXPERTENGRUPPE.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor der Ostküste der russischen Insel Sachalin geraten die letzten rund 130 Westpazifischen Grauwale zunehmend unter Druck, denn dort entsteht derzeit das weltweit größte Öl- und Gasförderprojekt. Erste Folgen sind bereits absehbar: Im vergangenen Jahr wurden deutlich weniger Grauwale gezählt als üblich. Der WWF fordert von den beteiligten Konzernen - Exxon, Shell, Gazprom, BP und Rosneft - ihre Entwicklungsvorhaben zu stoppen, bis eine Expertengruppe den Einfluss auf die Wale beurteilt und Empfehlungen zur weiteren Vorgehensweise herausgegeben hat. Das Gremium trifft sich am 21. April in Genf, um neu gewonnene Daten auszuwerten und über Schutzmaßnahmen zu beraten. Exxon, BP und der russische Rosneft-Konzern lehnten im Vorfeld eine Teilnahme an der Konferenz ab. Zur internationalen BP Group gehört auch die bekannte Tankstellenkette Aral. Exxon, das derzeit umsatzstärkste US-Unternehmen, ist in Deutschland vor allem mit seiner Marke Esso bekannt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greenpeace entdeckt illegale Fischfangflotte im Rostocker Hafen</title>
      <link>http://localhost:1313/greenpeace_entdeckt_illegale_fischfangflotte_im_rostocker_hafen/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greenpeace_entdeckt_illegale_fischfangflotte_im_rostocker_hafen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Umweltschützer brandmarken Piratenfischer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Greenpeace-Aktivisten kennzeichnen heute im Rostocker Hafen fünf Fischtrawler als illegal. Die Umweltschützer beschriften den Rumpf der rund sechzig Meter langen Schiffe und fordern die Bundesregierung auf, die Piratenfischer festzulegen. Der Grund für die Aktion: Im Hafen von Rostock werden die Trawler derzeit fit für die nächste Saison gemacht, obwohl die Europäische Union und internationale Fischereiorganisationen sie als illegale Fischer gelistet haben. Die Trawler halten sich seit Jahren nicht an internationale Fischereiabkommen und zerstören mit ihren Grundschleppnetzen die Fischbestände und die Unterwasserwelt im Atlantik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DUH: Wale können sich nicht wehren</title>
      <link>http://localhost:1313/wale_konnen_sich_nicht_wehren/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wale_konnen_sich_nicht_wehren/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wale-können-sich-nicht-wehren-und-die-internationale-walfang-kommission-iwc-lernt-nichts-dazu-gsm-und-duh-kämpfen-weiter&#34;&gt;Wale können sich nicht wehren Und die Internationale Walfang-Kommission (IWC) lernt nichts dazu&amp;hellip; GSM und DUH kämpfen weiter:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Wale geht es um alles, wenn vom 20.-24. Juni im koreanischen Ulsan die &amp;ldquo;Internationale Walfang-Kommission&amp;rdquo; (IWC) ihre 57. Jahrestagung abhält. Sie steht unter keinem guten Omen. Wir befürchten, dass auch das Gastland Korea wieder offiziell in das gnadenlose Geschäft mit den bedrohten Meeressäugetieren einsteigen will erklärt Petra Deimer, Walexpertin bei der Gesellschaft zum Schutz der Meeressäugetiere (GSM). Bislang waren den Fischern in Korea jährlich etwa 100 Zwergwale rein zufällig in die Netze gegangen. Wie in Japan, landen solche Beifänge zum Verkauf auf dem Fischmarkt, auch wenn das eine oder andere Opfer hätte gerettet werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Lidl-Märkte: Bei Fischen nichts gelernt</title>
      <link>http://localhost:1313/wwf_lidl_setzt_erneut_auf_falsche_fisch_/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wwf_lidl_setzt_erneut_auf_falsche_fisch_/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;lidl-märkte-bei-fischen-nichts-gelernt-wwf-kritisiert-darstellung-der-fisch-palette-der-supermarktkette&#34;&gt;Lidl-Märkte: Bei Fischen nichts gelernt WWF kritisiert Darstellung der Fisch-Palette der Supermarktkette&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor drei Wochen erst waren es die Haifische, nun folgen Rotbarsch, Shrimps und Alaska-Seelachs: Seit dieser Woche wirbt die Supermarktkette Lidl offensiv für den Kauf dieser Fischsorten. Das besonders Delikate daran: Angesichts des Hai-Eklats, in dessen Folge Lidl seine Hai-Produkte kürzlich auf Druck von Umweltschützern aus dem Sortiment nehmen musste, wirbt Lidl nun bei seinem Angebot von Speisefischen mit ausgezeichneter ökologischer Qualität.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greenpeace: Gier nach Öl bedroht Naturparadies</title>
      <link>http://localhost:1313/gier_nach_ol_bedroht_naturparadies/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gier_nach_ol_bedroht_naturparadies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zehn Jahre nach Brent Spar hat Shell nichts dazugelernt&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die unberührte Inselgruppe der Lofoten vor Norwegen ist akut von Erdölförderprojekten bedroht. Greenpeace warnt heute in 15 Städten, darunter Berlin, Rostock, Kiel und Karlsruhe, vor der Bedrohung und sammelt Unterschriften zum Schutz des Gebietes. Zugleich erinnern die Umweltschützer an den wirkungsvollen Protest von Verbrauchern gegen die Versenkung der ausgedienten Ölplattform Brent Spar vor zehn Jahren. Der Ölkonzern Shell wollte mit der Brent Spar die erste Plattform aus der Nordsee in den Nordost-Atlantik schleppen und dort versenken. Nach 52 Tagen der Auseinandersetzung gab Shell am 20. Juni schließlich auf. An der geplanten Ausbeutung der Ölfelder um die Lofoten ist auch Shell beteiligt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinas Boom-Regionen wachsen auf aufgeschütteten Flächen im Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/chinas_boom_regionen_wachsen_auf_aufgesc/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chinas_boom_regionen_wachsen_auf_aufgesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;China will durch Aufschüttung Land für Großkonzerne gewinnen und schüttet Buchten, Mündungen und Seen zu, während Inseln durch Landgewinnung vergrößert werden. Insgesamt wurden nach offiziellen Angaben seit den fünfziger Jahren 1,2 Millionen Hektar Landfläche durch Landgewinnung gewonnen, weshalb China weltweit am schnellsten Land dazugewinnt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gleichzeitig leidet die Umwelt bereits massiv unter den negativen Folgen. Durch Monokulturen und die Industrialisierung führen die Flüsse große Mengen Abwässer und Schlamm, der für das Zuschütten von Mündungsgebieten verwendet wird. 80 Prozent der Korallenriffe und die Hälfte der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/mangroven-und-ihre-bedeutung-fuer-den-klimaschutz/&#34;&gt;Mangroven&lt;/a&gt; sind stark beschädigt und die Fisch- und Planktonbestände verringern sich rapide.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EuroNatur: Meeresschildkröten werden auf Zakynthos an Eiablage gehindert</title>
      <link>http://localhost:1313/naturdramen_auf_griechischer_urlauberins/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/naturdramen_auf_griechischer_urlauberins/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;trotz-europaweiter-proteste-meeresschildkröten-werden-auf-zakynthos-an-eiablage-gehindert&#34;&gt;Trotz europaweiter Proteste: Meeresschildkröten werden auf Zakynthos an Eiablage gehindert&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Radolfzell. Weil Sonnenschirme und Liegestühle auf der griechischen Insel Zakynthos den Zugang zu den über Jahrtausende angestammten Eiablageplätzen der Unechten Karettschildkröte versperren, sind die Tiere noch stärker bedroht. Wie die internationale Umweltstiftung EuroNatur mitteilte, musste der 1999 eingerichtete Meeresnationalpark Zakynthos im März 2004 seine Pforten schließen. Die Umweltstiftung EuroNatur berichtet von unhaltbaren Zuständen. So ist der bisherige Präsident des Parks seines Amtes enthoben worden, Mitarbeiter der Parkverwaltung bekommen kein Gehalt, der griechische Staat kommt den EU Naturschutzverpflichtungen nicht nach.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IDW: Deutsch-britische Messkampagnen zur Untersuchung der Stärke des &#34;Golfstroms&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/deutsch_britische_messkampagne_zum_golfs/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deutsch_britische_messkampagne_zum_golfs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Max-Planck-Institut für Meteorologie&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prof. Dr. Jochem Marotzke, Geschäftsführender Direktor des Max-Planck-Instituts für Meteorologie (MPI-M) in Hamburg, kehrte gerade von einer Messkampagne auf einem britischen Forschungsschiff (&amp;ldquo;Charles Darwin&amp;rdquo;) zurück, die der Untersuchung der thermohalinen Zirkulation im Nordatlantik galt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prof. Marotzke, der im Jahre 2003 vom Southampton Oceanography Centre (jetzt National Oceanography Centre Southampton) an das MPI-M kam, hat enge Kontakte zur britischen Forschung. Das Forschungsprojekt RAPID MOC hat er selbst noch in Großbritannien initiiert. In dem Forschungsprojekt wird anhand von verschiedenen ausgebrachten Verankerungen die meridionale nordatlantische Zirkulation, die sowohl die nordwärts gerichtete warme Strömung als auch das in die Tiefe absinkende südwärts strömende Wasser umfasst, untersucht. Dieses Strömungssystem ist verantwortlich für das milde Klima in Nordwesteuropa. Plötzliche Änderungen in der atlantischen Zirkulation können zu Abkühlungen in unseren Breiten um 3-5°C führen. Dies haben Szenarienrechnungen einiger Klimamodelle sowie paleoklimatische Daten gezeigt. Das Projekt RAPID MOC will in erster Linie ein Prototyp-System entwickeln, mit dem man die Stärke und Struktur der MOC (Meridional Overturning Circulation) beobachten kann. Dazu wurden im April 2004 19 Verankerungen entlang von 26.5°N quer durch den Atlantik ausgebracht, um die Gesamtzirkulation zwischen den Bahamas und der afrikanischen Küste zu vermessen. An diesen Verankerungen können von der Wasseroberfläche bis zum Boden Dichteprofile gemessen werden. Bis 2008 werden die Verankerungen jährlich aufgenommen und wieder ausgebracht. Das Projekt ist ein Gemeinschaftprojekt, an dem das National Oceanography Centre Southampton, die Universität Miami, das Atlantic Oceanographic and Meteorological Laboratory, das Spanish Institute of Oceanography und das Max-Planck-Institut für Meteorologie teilnehmen. Prof. Marotzke hat bisher an beiden Messkampagnen im April 2004 und 2005 teilgenommen. Im April 2005 wurden 12 von 13 Verankerungen aufgenommen und 14 Verankerungen sowie 4 Bodendruckmesser ausgebracht. Die verloren gegangene Verankerung wurde offenbar von Fischereischiffen abgerissen. Mit ersten Ergebnissen wird Ende 2005 gerechnet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haifischsteaks: 150.000 tote Haie im Lidl Regal</title>
      <link>http://localhost:1313/150000_tote_haie_im_lidl_regal/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/150000_tote_haie_im_lidl_regal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_20820253&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;2048&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://res.cloudinary.com/deepwave-org/image/upload/v1747244035/deepwave.org/Shark_meat_at_Tokyo_supermarket-scaled.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;span class=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img data-src=&#39;http://res.cloudinary.com/deepwave-org/image/upload/v1747244035/deepwave.org/Shark_meat_at_Tokyo_supermarket-scaled.jpg&#39; alt=&#34;&#34; class=&#34;cld-responsive &#34; loading=&#34;lazy&#34;&#xA;    width=&#34;100%&#34; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; © CC0 1.0 / Wikimedia Commons[/caption]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lidl wirbt mit dem Verkauf exotischer Fischware: Ab nächster Woche werden bei Lidl Haifischsteaks für nur 4,49 Euro verkauft. Aufgrund dieser Aktion mussten bereits geschätzte 150.000 Blauhaie und andere Haiarten (ganz zu schweigen von den Delfinen, Meeresschildkröten und Seevögeln) an den Langleinen der Hochseetrawler sterben. Dabei sind durch den &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/buergerinitiative-gegen-haifischflossenhandel-jede-stimme-zaehlt/&#34;&gt;Haifischflossenhandel&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/squalen-in-covid-19-impfungen-erhoeht-druck-auf-haie/&#34;&gt;andere Industriezweige&lt;/a&gt; weltweit alle Haiarten vom Aussterben bedroht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
