<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reflexionen on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/reflexionen/</link>
    <description>Recent content in Reflexionen on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/reflexionen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Meeresschutz kommt unter die Räder</title>
      <link>http://localhost:1313/der-meeresschutz-kommt-unter-die-raeder/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-meeresschutz-kommt-unter-die-raeder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Jahr beginnt mit … sich bleiern ausbreitender Fassungslosigkeit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dabei fing es so gut an: lange Spaziergänge in Eis und Schnee, ermutigende Podcasts, Menschen, die uns in unserer Arbeit bestärken (danke!), nächtelange politische Gespräche, warm eingemuggelt neben dem geschmückten Wald im Zimmer, voll Zuversicht, dass es für all das Unfassbare, dessen Zeuge wir im letzten Jahr wurden, Lösungen geben wird. Wenn wir uns dafür einsetzen. Und dass es genau die Menschen in unserem Umfeld gibt, die das tun, privat und bei DEEPWAVE.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was wir nicht verarbeiten können, wird uns verändern</title>
      <link>http://localhost:1313/was-wir-nicht-verarbeiten-koennen-wird-uns-veraendern/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-wir-nicht-verarbeiten-koennen-wird-uns-veraendern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir wussten, dass es passieren wird, wir haben uns nicht vorgestellt, dass es so passiert. Wir haben uns nichts vorgestellt oder einiges, jetzt müssen wir damit umgehen, dass Unvorstellbares geschieht, wieder. Es ist nicht das erste Mal, es ist nicht das einzige Mal, es passiert die ganze Zeit auf dieser Welt. Unvorstellbares. Leid.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir hören und lesen es oder wir versuchen es explizit nicht zu lesen und trotzdem zu verstehen, was passiert. Wie verarbeiten wir das seelisch?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apnoetauchen und Meeresschutz</title>
      <link>http://localhost:1313/apnoetauchen-und-meeresschutz/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/apnoetauchen-und-meeresschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Kreidesee zu stehen und nicht zu tauchen ist wie - Meeresschutz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier war einmal eine große Zementfabrik, die ein immer tieferes Loch in die Gegend grub. Und diese Grube ist jetzt der See, in dem es steil nach unten geht, das Wasser klar und von einem betörenden Türkis. Angefüllt mit einer Unterwasserwelt nur für Taucher:innen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Dinge da unten, die sie ertauchen, die sehe ich nicht, wenn ich am Ufer stehe. Was die Meere und ihren Schutz angeht, stehen wir alle am Ufer und versuchen zu sehen, was wir nicht sehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>World Ocean Day Part lll</title>
      <link>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-lll/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-lll/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 6. Juni haben wir unser Filmfestival sozusagen auf politischer Ebene fortgesetzt: Treffen der AG Tiefseebergbau, einem Zusammenschluss von NGOs, zu denen auch DEEPWAVE gehört, im BMWK (Bundesministerium für Wirtschaft und Klimaschutz) u.a. mit Clemens Wackernagel, dem Leiter der Deutschen Delegation in Jamaika bei den Verhandlungen der ISA (International Seabed Authority).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da solche Treffen unter den sogenannten Chatham House Rules stattfinden, dürfen die Teilnehmenden nicht kommunizieren, WAS gesagt wurde, sondern nur DASS wir uns getroffen haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>World Ocean Day Part lV</title>
      <link>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-lv/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-lv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein anderer Blick auf die Meere. Der, den wir brauchen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7. Juni, Berlin, Konferenz zur internationalen Meerespolitik &amp;ldquo;Die Zukunft der Ozeane und Meere&amp;rdquo;, ausgerichtet u.a. von fair oceans.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf dem Podium im Panel &amp;ldquo;Tiefseebergbau und die Probleme maritimer Ressourcennutzung&amp;rdquo; saß Clemens Wackernagel, BMWK, (mit dem wir uns am Tag zuvor getroffen hatten, siehe &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/world-ocean-day-part-lll/&#34;&gt;World Ocean Day Part lll&lt;/a&gt;) mit unserer sehr geschätzten und super umtriebigen Kollegin Marie-Luise Abshagen vom Forum Umwelt und Entwicklung (die die Tech[no]fixes Tagung organisiert hatte, siehe &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/world-ocean-day-part-ll/&#34;&gt;World Ocean Day Part ll&lt;/a&gt;), und James Bhagwan, Pazifische Konferenz der Kirchen, Fidschi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>World Ocean Day Part l</title>
      <link>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-l/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-l/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Donnerstag war der Weltozeantag. Dieses Jahr stand er bei uns im Zeichen von meerespolitischen Treffen und Tagungen, die ein ganz gutes Bild geben von dem, womit wir uns beschäftigen und wo wir uns wie einsetzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los ging es in der Woche davor mit dem Schirmherr:innentreffen vom &amp;ldquo;Runden Tisch Meeresmüll&amp;rdquo;. Ein klassisches Stakeholder Format, 2016 gegründet, zu dem auch DEEPWAVE gehört, in dem sich alle treffen, die irgendwie versuchen, den Plastikeintrag in unsere Meere zu verringern: Behörden, NGOs, aber auch beteiligte Industrien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>World Ocean Day Part ll</title>
      <link>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-ll/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/world-ocean-day-part-ll/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gleichzeitig fand die großartige Konferenz „Tech[no]fixes – Zivilgesellschaftliche Perspektiven im Umgang mit Technologien“ statt, ausgerichtet vom Forum Umwelt und Entwicklung, mit dem wir in verschiedenen politischen Prozessen zusammenarbeiten. Die Tagung beschäftigte sich in den unterschiedlichsten Facetten mit der Frage, wie wir mit den innovativen Techniken und der KI, die wir brauchen werden, um uns aus unseren Krisen herauszumanövrieren, verantwortungsvoll und vor allem frei und selbstbestimmt umgehen können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Tagungsort steht für mich für die Transformation, die für uns alle die größte Herausforderung ist. Das Silent Green in Berlin ist ein Ort, der wunderbar zum Denken und Austauschen einlädt, er vibriert vor Zukunftsfreude und bietet ein merkwürdiges Gefühl von Geborgenheit - und war bis zum Jahr 2002 das Weddinger Krematorium.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE Filmfestival zum Schutz der Hoch- und Tiefsee – 20 Jahre DEEPWAVE</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-hoch-und-tiefsee-20-jahre-deepwave/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-hoch-und-tiefsee-20-jahre-deepwave/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tief unter den Wellen, weit entfernt von unserer Aufmerksamkeit, könnte bald die größte Bergbauaktion in der Geschichte beginnen. Noch in diesem Sommer soll eine Entscheidung über den Tiefseebergbau fallen, hinter verschlossenen Türen, ohne Beteiligung der Betroffenen: uns allen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anlässlich dieses Ereignisses und der 20 Jahre Arbeit, die DEEPWAVE in diesem Feld geleistet hat, zeigen wir dieses Jahr ein &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/filmfestival-2023/&#34;&gt;besonderes Programm auf dem DEEPWAVE Filmfestival&lt;/a&gt;. Als Eröffnung blicken wir zurück in die Geschichte und auf den Gründer von DEEPWAVE, mit dem Kurzfilm ONNO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kernforderungen für eine zukunftsfähige Meerespolitik</title>
      <link>http://localhost:1313/kernforderungen-fuer-eine-zukunftsfaehige-meerespolitik/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kernforderungen-fuer-eine-zukunftsfaehige-meerespolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Titel, der alles sagt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gemeinsam mit 16 umwelt- und entwicklungspolitischen Organisationen wenden wir uns mit diesem Papier an die Bundesregierung und die zuständigen Ministerien sowie Behörden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bereits im Jahr 2020 haben wir gemeinsam in einem Papier eine &amp;ldquo;Meeresoffensive&amp;rdquo; gefordert. Uns ging es dabei nicht nur darum, genauer zu formulieren, wo der Meeresschutz national und international im Argen liegt und was dringend getan werden muss, damit die Meere lebendig bleiben und die Funktionen, die wir uns von ihnen erhoffen, auch erfüllen können. Es ging uns darum zu zeigen, dass Meeresschutz kein Nischen- und Nebenschauplatz ist, sondern vor allem in Bezug auf den Klimaschutz die Bedingung für die nötigen Veränderungen zum Guten darstellt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Welchen Fisch darf ich essen?</title>
      <link>http://localhost:1313/welchen-fisch-darf-ich-essen/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/welchen-fisch-darf-ich-essen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Karfreitag werden wir wieder gefragt: Welchen Fisch darf ich essen? Die Antwort ist ganz einfach: keinen. &amp;ldquo;Ja aber &amp;hellip;&amp;rdquo; &amp;ldquo;Warum ja aber?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Ja aber die Tradition, die handwerkliche Fischerei, Omega 3 &amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf die Gefahr hin, dass wir uns sehr unbeliebt machen, gibt es für uns nur eine einzige Antwort: Jeder Mensch, der auf Fisch nicht als Proteinquelle angewiesen ist, sollte auf Fisch verzichten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und das sind wir hier. So wie es um die Meere steht, gibt es nur diese eine Antwort. Und so wie wir dafür verantwortlich sind, hier, dass es um die Meere weltweit so steht, gibt es nur diese eine Antwort.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP27</title>
      <link>http://localhost:1313/cop27/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cop27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Anfang der COP27, als das Wort Backsliding plötzlich im Raum stand, damit drohend, dass es auf dieser COP nur noch darum gehen würde, das Schlimmste zu vermeiden, das schlimmste Zurückrudern, das schlimmste Vergessen, von dem, was eigentlich auf der Agenda stand, da wollte ich noch schreiben, dass sich die, die betroffen sind von dem, was da verhandelt wird, fühlen müssen wie &amp;hellip; am Katzentisch. An den wir als Kinder bei Familientreffen gesetzt wurden, an dem wir wussten, dass die wichtigen Dinge, die, die uns betrafen, oben, am großen Tisch besprochen wurden, und an dem wir, während wir vermeintlich brav in unseren Kuchen stocherten, versuchten mit großen Ohren mitzubekommen, was da besprochen wurde, da oben. Nur &amp;hellip; vergebens.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tiefseebergbau für Einsteiger:innen</title>
      <link>http://localhost:1313/tiefseebergbau-fuer-einsteigerinnen/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tiefseebergbau-fuer-einsteigerinnen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen hat unsere aktuelle Regierung an entscheidender Stelle ein &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/schutz-der-meere-deutschland-unterstuetzt-bis-auf-weiteres-keinen-tiefseebergbau/&#34;&gt;Votum&lt;/a&gt; abgegeben, das uns alle hier überrascht hat - und zwar positiv. Auf das wir inständig gehofft haben, mit dem aber nicht zu rechnen war.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Was den Tiefseebergbau angeht, werden nämlich gerade Dinge verhandelt, die uns alle betreffen und mit alle ist alle gemeint: die Menschheit als Ganzes. Nicht pathetisch, sondern ganz technisch: Der Tiefseeboden gehört uns allen. Gemeinsam. Per UN-Seerechtsabkommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Strand wird immer schmaler ...</title>
      <link>http://localhost:1313/der-strand-wird-immer-schmaler/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-strand-wird-immer-schmaler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jedes Jahr gegen Anfang Oktober sind wir am Meer, an der Westküste Dänemarks, da wo die Nordsee wirkt wie das, was sie ist: ein Randmeer des Atlantiks. Wenn man hier ankommt aus den Gebirgen der Städte und das erste Mal über die Dünen steigt und das Meer wiederfindet, sieht man - das Ende der Welt. Hier versteht man, warum wir Menschen das so lange so gedacht haben. Hier ist das Meer bei sich. Wir können uns zu ihm gesellen, wenn wir diese Wucht aushalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was sind NoStraws?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-sind-nostraws/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-sind-nostraws/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir haben jetzt einen &lt;a href=&#34;https://deepwave.shop/&#34;&gt;Shop&lt;/a&gt;! Aber wir verkaufen nix. Wie jetzt?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ihr könnt bei uns NoStraws kaufen. Und das ist das, was es heißt: eben KEINE Strohhalme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nostraw-shop-no-straw-is-the-best-straw/&#34;&gt;NO STRAW is the Best Straw&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit Jahrzehnten machen wir auf die Plastikproblematik aufmerksam. Lange bevor sie in aller Munde war &amp;hellip; im wahrsten Sinne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2016 haben wir mit unserer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/&#34;&gt;BLUE STRAW Kampagne&lt;/a&gt; die Google Impact Challenge Deutschland gewonnen. Inzwischen hat sich einiges getan, aber wie wir alle wissen noch lange nicht genug.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE zu Gast beim GRÜNLAND-Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast-2/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DEEPWAVE war beim GRÜNLAND-Podcast zu Gast. Unsere großartigen Gastgeberinnen Anja und Jana wollten mit mir in 30 Minuten über ALLE Probleme der Meere sprechen plus Lösungen. Ha, nichts leichter als das. Hier worüber wir gesprochen haben:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ueber-uns/wer-wir-sind/&#34;&gt;Was macht DEEPWAVE?&lt;/a&gt; Meerespolitik gemeinsam mit anderen NGOs &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/meerespolitik/&#34;&gt;Die Meeresoffensive (im Koalitionsvertrag)&lt;/a&gt; Vermittlung in aktive Projekte &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/projekte/schulkampagne-meeresfibel/&#34;&gt;Meeresfibel&lt;/a&gt; für Kinder Aufklärungsarbeit&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Blue Marble &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/&#34;&gt;Bedeutung der Meere für die Bewältigung der Klimakrise&lt;/a&gt; Was tun die Meere für uns? Atmen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/marine-senke-fuer-menschgemachtes-co2-bestimmt/&#34;&gt;CO2 Senke&lt;/a&gt; Seegraswiesen und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/projekte/mangrovenprojekt/&#34;&gt;Mangroven&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere Verbindung zum Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/unsere-verbindung-zum-meer/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/unsere-verbindung-zum-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es regnet. Den ganzen Tag, seit heute früh. Dass dieses Geräusch, dieser Geruch, diese feuchte Kühle der Luft einmal so eine Erleichterung sein würden &amp;hellip; Wenn ich in den letzten Wochen barfuß über die völlig verdörrten Wiesen lief, waren meine Fußsohlen irritiert: Südspanien? Poebene? Norddeutschland? Die harte, staubige Fläche in unserem Garten, in die sich der Rasen verwandelt hat, ist übersät mit kleinen Äpfeln, die eigentlich im Oktober zu nach Zimt duftenden Boskops heranreifen sollten und die der Baum nun abwirft, um sich zu retten. Wir haben es aufgegeben zu gießen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein besonderer Tag und ein persönlicher Beitrag</title>
      <link>http://localhost:1313/ein-besonderer-tag-und-ein-persoenlicher-beitrag/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ein-besonderer-tag-und-ein-persoenlicher-beitrag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute ist ein besonderer Tag. Und dies ist ein persönlicher Beitrag. Dies ist die private Geschichte von DEEPWAVE.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor fast 29 Jahren habe ich, damals noch Anna Mandel, in Tübingen im Theater den Mann getroffen, der 10 Jahre später DEEPWAVE gründen sollte. Onno. Die Erde machte eine kurze Pause in ihren Umdrehungen, und wir waren seitdem zusammen. Haben zwei Söhne bekommen und heute vor 25 Jahren geheiratet. Und ich wurde Anna Groß. 23 Jahre durfte ich mit dem Mann meines Lebens dieses wunderbare, großartige, verrückte Leben teilen. Bis er 2016 verunglückte. Und Heye, unser älterer Sohn, und ich uns entschieden, sein Lebenswerk fortzuführen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Dank an unser großartiges Team</title>
      <link>http://localhost:1313/ein-dank-an-unser-grossartiges-team/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ein-dank-an-unser-grossartiges-team/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich bin so stolz darauf, unser Logo auf diesem Rücken zu sehen. Manchmal frage ich mich: was machen wir da eigentlich, wir haben ja keine Boote, mit denen wir &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/das-verraeterische-abtauchen-illegaler-fischfangboote/&#34;&gt;illegale Fischtrawler&lt;/a&gt; verfolgen (aber wir kommunizieren darüber u.a. mit unserem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/projekte/deepwave-filmfestival/&#34;&gt;Filmfestival&lt;/a&gt;), wir haben keine Tauchboote, um &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/landes-pilotprojekt-zu-geisternetzen-startet-in-schleswig-holstein/&#34;&gt;Geisternetze&lt;/a&gt; zu bergen (aber Teamlerinnen, die sich zu Forschungstaucherinnen ausbilden lassen), wir sind keine UN-Beraterinnen (indirekt durch unser Netzwerk schon), aber wenn ich das Logo auf dem Rücken unser Teamler:innen sehe - junge Menschen, die genau wissen, was sie wollen und wofür sie sich einsetzen, die jede freie Minute für die Meere nutzen, die Fächer studieren, die sie befähigen, das professionell zu tun, die sich mit ihrer ganzen Existenz dafür einsetzen, dass so etwas wie Gerechtigkeit vorstellbar wird - dann weiß ich, was wir machen. Dann fühlt sich das so real an wie die Stickerei unseres Logos: es ist nicht nur ein Bild, es sind lauter unzählige einzelne konkrete Taten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unser Filmfestival: die Sprachlosigkeit überwinden</title>
      <link>http://localhost:1313/unser-filmfestival-die-sprachlosigkeit-ueberwinden/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/unser-filmfestival-die-sprachlosigkeit-ueberwinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/filmfestival-2022/&#34;&gt;Filmfestival&lt;/a&gt; letzten Freitag in Hamburg erfüllt uns immer noch mit großer staunender Freude. Was für ein Abend!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unser Dank geht an unsere großartigen Referent:innen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Philipp Grieß David I. Dinçer Sebastian Rakers Aline Kühl-Stenzel&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;an unsere wunderbare Moderatorin Andrea Gerhard&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;an unseren Botschafter Frederik Götz&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;an die unglaublich schönen, ermutigenden, sprachlos machenden Filme, die wir zeigen durften,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;und last but not least an euch, unser Publikum.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir haben an diesem Abend wieder ganz deutlich spüren und sehen können, was uns ausmacht, was wir können, und vor allem was unsere Aufgabe ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>World Ocean Day 2022</title>
      <link>http://localhost:1313/world-ocean-day-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/world-ocean-day-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie in diesen Zeiten über den Tag heute schreiben&amp;hellip; World Ocean Day und überall auf der Welt wird von den Meeren gesprochen, wie wichtig sie sind und dass wir sie noch retten können. In den nächsten 10 Jahren, von denen schon anderthalb rum sind.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Was ja nichts anderes bedeutet, als dass wir unser Zuhause retten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Zuhause retten, ihr wisst wovon ich auch spreche.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir alle sind fassungslos über das unsägliche Leid, das hier ganz in unserer Nähe verursacht wird. Wir alle sind uns über Nacht bewusst geworden, wie absurd fragil unsere Vorstellung von Frieden ist und dass Etwas, was wir überwunden zu haben glaubten, mit zäher Macht unsere Hoffnung auf eine gerechte Welt zu zerschmettern droht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nach 2 Jahren Pause gibt es wieder unser Filmfestival in Hamburg!</title>
      <link>http://localhost:1313/nach-2-jahren-pause-gibt-es-wieder-unser-filmfestival-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nach-2-jahren-pause-gibt-es-wieder-unser-filmfestival-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns riesig, nach 2 Jahren Pause wieder unser &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/filmfestival-2022/&#34;&gt;Filmfestival&lt;/a&gt; in Hamburg ausrichten zu können!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ewige Nacht in der Arktis, träumende Korallenriffe, Fischerdörfer gegen Industrietrawler und ein rätselhaftes Wesen aus der Tiefsee: auf unserem DEEPWAVE Filmfestival treffen internationale Kurzfilme auf Gäste aus Wissenschaft und Meeresschutz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als Eröffnung läuft dieses Jahr wieder eine Premiere: der Kurzfilm &amp;ldquo;Above and Below the Ice&amp;rdquo; von Philipp Grieß mit noch nie gezeigten Aufnahmen der MOSAiC Arktisexpedition. Philipp Grieß ist im Anschluss bei uns auf der Bühne im Gespräch mit David Dincer, dem Regisseur von &amp;ldquo;The Coral Guardian&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>World Ocean Day 2020</title>
      <link>http://localhost:1313/world-ocean-day-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/world-ocean-day-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor einem halben Jahr, mitten im Sommer, war der World Ocean Day, oder wie manche sagen der World Oceans Day. Gibt es ein Meer? Oder Meere? Für viele von euch ist jeder Tag Ocean Day, aber es tut gut, einmal im Jahr in der weltweiten Community der Ocean Lovers diesen Tag gemeinsam zu feiern und daran zu erinnern, was uns und unseren Blauen Planeten verbindet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und heute, an einem sehr stillen 1. Advent, erinnern wir uns daran, was wir damals schrieben:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Venedig: Bilder der Stille</title>
      <link>http://localhost:1313/venedig-bilder-der-stille/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/venedig-bilder-der-stille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ursprünglich wollte ich über die Eröffnung des Ocean Space in Venedig schreiben. Vor ziemlich genau einem Jahr. Dass ich das große Glück hatte unter dem nächtlichen venezianischen Sternenhimmel Sylvia Earle sprechen zu hören. Über die großartigen Videos von Joan Jonas. Die unsere Verbindung zu den Meeren auf ihre ganz ganz eigene unvergessliche Weise zeigen. Dann kam im Winter das Acqua Alta, das die Gassen verschlang, durch die wir im Frühjahr gestreift sind, in stundenlangen Gesprächen über die Auswirkungen des Klimawandels auf die Meere. Nicht ahnend, dass er sich Monate später hier so austoben würde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>An der Krippe</title>
      <link>http://localhost:1313/an-der-krippe/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/an-der-krippe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weihnachtliche Anmerkung: Wir hatten das Glück in der traditionell mitternächtlichen Christmette eine heftige politische Predigt zu hören. Der Pastor forderte seine Zuhörerinnen nicht nur mit Worten heraus, er hatte auch in die klassisch heimelige Krippe seine Zumutung eingebaut: ein Walross und zwei Eisbären mischen sich unter Schafe und Hirten und gemahnen daran, dass wir die Verantwortung haben, unsere Mitgeschöpfe nicht zu Flüchtlingen in einer zerstörten Welt werden zu lassen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/B6rIDvHoxRq/&#34;&gt;Dieser Beitrag&lt;/a&gt; und unsere anderen Reflexionen stammen ursprünglich von unserem Instagram Kanal &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/deepwave_ocean_org/&#34;&gt;@deepwave_ocean_org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wälder unter Wasser</title>
      <link>http://localhost:1313/waelder-unter-wasser/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/waelder-unter-wasser/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kelpwälder. Wer weiß, dass es sie gibt? Diese Wälder unter Wasser. Wir schauen auf die Meeresoberfläche, spiegelglatt liegt sie da, selbstvergessen. Undurchschaubar. Das Sonnenlicht spielt auf ihr. Wind kommt auf. Kräuselt in leichten Wellen das noch stille Blau. Warten auf den Sturm. Er rollt heran, die Wellen bäumen sich auf und überschlagen sich, Gischt tanzt auf ihren Kronen, das Blau wirft sich in all seinen Nuancen in das Heulen des Windes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Glück unter Wasser zu schweben</title>
      <link>http://localhost:1313/das-glueck-unter-wasser-zu-schweben/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-glueck-unter-wasser-zu-schweben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie fliegen&amp;hellip; unter Wasser ist der einzige Ort, wo wir ahnen können, wie es wäre, die Schwerelosigkeit zu überwinden wie Vögel es in der Luft tun. Wenn wir nicht atmen müssten. Die Luftblasen, die uns umwirbeln, sind Ausdruck unserer Natur, die uns daran hindert, in diesem Element wirklich zuhause zu sein - bis auf den kurzen Moment, den uns unsere gefüllten Lungen schenken. Das Glück unter Wasser zu schweben - eins zu sein mit dem Element, das uns umgibt und trägt - und bei unseren Verwandten zu sein &amp;hellip; bei denen, die dort als Meereslebewesen leben und bei denen, deren Asche wir dort auf die Reise gebracht haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zwischen Sternenhimmel und Meeresleuchten</title>
      <link>http://localhost:1313/zwischen-sternenhimmel-und-meeresleuchten/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zwischen-sternenhimmel-und-meeresleuchten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Forschungsschiff in der Nacht steht für unsere Arbeit bei DEEPWAVE: wir fahren zwar nicht mit Schiffen raus, aber wir kommunizieren das, was sie an Land bringen. Wir arbeiten gerne nachts. Wir sind nicht für den Transfer von Waren zuständig, sondern von Wissen. Überlebenswichtiges Gut in diesen Zeiten, in denen wir die Welt jeden Tag weniger verstehen. Und doch handeln müssen. Zwischen Sternenhimmel und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/alge-jahres-2013-lingulodinium-polyedrum-laesst-meer-leuchten/&#34;&gt;Meeresleuchten&lt;/a&gt;. Das Meeresleuchten, die Biolumineszenz an der Oberfläche, von Dinoflagellaten erzeugt, nimmt vorweg, was tief tief tief unten los ist. Ein unaufhörliches Leuchten, Funkeln, Blitzen in abertausend Rhythmen. Was für ein Schiff das ist, werden alle, die auf Forschungsschiffen unterwegs sind, an den Aufbauten erkennen. Das, mit dem der DEEPWAVE Gründer auf fast allen Meeren zur See fuhr, gemeinsam mit denen, die sich heute auf den unterschiedlichsten Feldern für die Meere einsetzen. Mehr Lebewesen auf der Erde kommunizieren mit Leuchtsignalen als mit akustischen. Was wissen wir über das Blinken der Sterne?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beifang. Ein Unwort.</title>
      <link>http://localhost:1313/beifang-ein-unwort/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/beifang-ein-unwort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beifang. Was ein Unwort. Etwas wird mit dem eigentlichen Fang mitgefangen. Nein. Das Wort ist Hohn, so verpackt, dass es nicht auffällt. Ernährungskollateralschaden. So sieht es von unter Wasser aus, wenn einfach über Bord gekippt wird, was nicht verkauft werden darf, weil zu klein oder die falsche Art, eine, die gar nicht befischt werden darf oder deren &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/eu-entscheidung-zu-ostsee-fangquoten-deutsche-umwelthilfe-kritisiert-beschluesse-als-unzureichend/&#34;&gt;Quote&lt;/a&gt; ausgeschöpft ist. Von unter Wasser aus regnet es Fische mit Bäuchen nach oben. Lebendige Lebewesen, Mitgeschöpfe, Lebewesen, mit denen wir uns diesen Planeten teilen, werden durch eine Geste zu Abfall. Zu Müll. Zum störenden Rest, der entsorgt wird. Entsorgt - der Sorge entledigt, was sie waren, was sie sein könnten für ein gesundes Ökosystem, für ein Gleichgewicht in den Meeren. Der Mensch sortiert aus, bestimmt was zählt und was nicht. Wie lange noch?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
