<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noemi Merz on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/author/noemi-merz/</link>
    <description>Recent content in Noemi Merz on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/author/noemi-merz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Seegras - Das neue Dämm- und Füllmaterial</title>
      <link>http://localhost:1313/seegras-das-neue-daemm-und-fuellmaterial/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/seegras-das-neue-daemm-und-fuellmaterial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An den Küsten angespültes Seegras, das den Weg zum Meer versperrt: für die meisten Strandbesucher:innen ein Ärgernis, das sie beseitigt wissen wollen. Dabei verweist es auf etwas, das eine entscheidende Rolle im Klimageschehen spielt: intakte Seegraswiesen bilden einen hervorragenden CO2-Speicher.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um die Strände sauber zu halten, wurde das angespülte Seegras bisher aufwendig entsorgt, doch dass es eigentlich eine wertvolle Ressource darstellt, die effektiv und ökologisch nachhaltig genutzt werden kann, rückt jetzt durch Initiativen wie den &amp;ldquo;Seegrashandel&amp;rdquo; und die &amp;ldquo;Strand-Manufaktur&amp;rdquo; an der Ostsee immer mehr ins Bewusstsein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Albatrosse - Spione illegaler Fischerei</title>
      <link>http://localhost:1313/albatrosse-spione-illegaler-fischerei/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/albatrosse-spione-illegaler-fischerei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr fragt euch wohl, wie können Albatrosse und die ausbeuterische Praxis der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;illegalen Fischerei&lt;/a&gt; zusammenhängen? Wenn sie in der Luft sind, können Albatrosse Fisch und dessen Geruch bis auf 30 km Entfernung wahrnehmen. Es ist also keine Seltenheit, dass die Vögel Kurs auf Fischerboote mitten im Ozean nehmen, um dort den einen oder anderen Fisch an Deck abgreifen zu können. Zusätzlich legen Albatrosse innerhalb ihrer Nahrungsflüge beeindruckend lange Strecken zurück und fliegen einen großen Teil des offenen Ozeans ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Bürgerinitiative gegen Haifischflossenhandel: Jede Stimme zählt!</title>
      <link>http://localhost:1313/buergerinitiative-gegen-haifischflossenhandel-jede-stimme-zaehlt/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/buergerinitiative-gegen-haifischflossenhandel-jede-stimme-zaehlt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/the-fin-trail-trailer-out-now-about-the-fin-10948672/&#34;&gt;&lt;em&gt;Shark finning&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Ein Thema, das leider viel zu selten in den Medien behandelt wird. Auch wenn bereits viele von der sogenannten Haifischflossensuppe, einer asiatischen Delikatesse, gehört haben, geraten die damit zusammenhängenden Ausmaße oft in den Hintergrund. Da diese barbarische Suppe hauptsächlich in Ländern wie China oder Japan konsumiert wird, fühlt man sich als Europäer für dieses Problem nicht verantwortlich.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dass Europa jedoch einer der Hauptakteure im Haifischflossenhandel ist und somit sehr wohl für das Massentöten der Haie verantwortlich ist, ist den meisten nicht bewusst. Jedes Jahr werden über 200 Millionen Haie für ihre Flossen, ihr Fleisch oder die in der Leber enthaltenen Öle abgeschlachtet. Besonders gefährdet sind in Europa der Blauhai, der Kurzflossen-Mako und der Heringshai. Auch wenn bekannt ist, was für eine wichtige Rolle Haie als Spitze der Nahrungskette in einem Ökosystem spielen, ist das Töten der bedrohten Tiere unverständlicherweise legal. Die einzige Einschränkung des grausamen Handels, die momentan aufgrund der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/europaparlament-stimmt-endlich-strengeres-hai-finning-verbot-15235501/&#34;&gt;&amp;ldquo;fins naturally attached&amp;rdquo;- Verordnung&lt;/a&gt; existiert, ist das Verbot des Abtrennens der Flossen innerhalb von EU-Gewässern. Sprich, der noch lebendige Hai mit entfernter Flosse, darf nicht auf offener See entsorgt werden, sondern das Abschneiden der Flosse darf erst an Land erfolgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Jahr auf Forschungsreise im Eis: der MOSAiC-Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/ein-jahr-auf-forschungsreise-im-eis-der-mosaic-podcast/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ein-jahr-auf-forschungsreise-im-eis-der-mosaic-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 20. September startete die große &lt;a href=&#34;https://mosaic-expedition.org/&#34;&gt;MOSAiC Expedition&lt;/a&gt; in die Arktis, um sich dort mit dem Eisbrecher &lt;em&gt;Polarstern&lt;/em&gt; für ein Jahr im Eis einfrieren zu lassen. Viele Forsche:innen sowie Klimaexpert:innen sind an Bord des Forschungsschiffes, um neue Erkenntnisse über den &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; sowie das Polarmeer zu sammeln. Die Arktis gilt als Frühwarnsystem des Klimawandels, denn kein Ort hat sich in den letzten Jahren so &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bis-zu-fuenf-grad-mehr-in-der-arktis/&#34;&gt;dramatisch erwärmt wie sie&lt;/a&gt; und das Nordpolarmeer. Unter der Leitung des Atmosphärenforschers Markus Rex und des &lt;a href=&#34;https://www.awi.de/&#34;&gt;Alfred-Wegener-Instituts&lt;/a&gt; stechen die aus 20 Nationen stammenden Forscher:innen in See und werden während der Expedition von anderen Eisbrechern, Helikoptern sowie Flugzeugen versorgt. Die Expedition kann durchgehend online auf der Website des AWI verfolgt werden, sowie bei dem zugehörigen &lt;a href=&#34;https://audionow.de/podcast/arctic-drift---das-audiologbuch&#34;&gt;Podcast &amp;ldquo;Arctic Drift: Das Audiologbuch&amp;rdquo;&lt;/a&gt; oder dem &lt;a href=&#34;https://blogs.helmholtz.de/polarstern&#34;&gt;&amp;ldquo;Polarsternblog&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Faktenbasiert: Von der Dystopie der Klimakrise und der Utopie des Klimaschutzes&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/faktenbasiert-von-der-dystopie-der-klimakrise-und-der-utopie-des-klimaschutzes/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/faktenbasiert-von-der-dystopie-der-klimakrise-und-der-utopie-des-klimaschutzes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der Veranstaltung am &lt;a href=&#34;https://www.iass-potsdam.de/de&#34;&gt;IASS&lt;/a&gt; (Institut für transformative Nachhaltigkeitsforschung) &lt;a href=&#34;https://www.iass-potsdam.de/de/veranstaltungen/klima-trifft-theater-zur-theatralen-erzaehlbarkeit-der-klimakrise&#34;&gt;&amp;ldquo;Klima trifft Theater: von der Erzählbarkeit der Klimakrise&amp;rdquo;&lt;/a&gt; hält Antje Boetius, Direktorin des &lt;a href=&#34;https://www.awi.de/&#34;&gt;AWI&lt;/a&gt;, einen großartigen und sehr aussagekräftigen Vortrag zur Einordnung des Klimageschehens in die Erdgeschichte. Wo stehen wir? Mitten in einem Erdzeitalter mit bereits &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/&#34;&gt;gekippten Klimapunkten&lt;/a&gt;. Wie gehen wir damit um, dass wir selbst mit reinen Fakten Dystopie beschreiben. Wo nehmen wir den Mut her, Utopien zu denken, um handeln zu können?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Gomera und Teneriffa zu &#34;Hope-Spot&#34; erklärt</title>
      <link>http://localhost:1313/mission-blue/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mission-blue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Gewässer vor den kanarischen Inseln La Gomera und Teneriffa sind von außergewöhnlicher Artenvielfalt geprägt und das Zuhause von vielen Meeressäugern wie Grindwalen, Pottwalen aber auch Meeresschildkröten und Blauhaien. Im Dezember wurden nun auch die beiden Inseln im Rahmen der Weltklimakonferenz in Madrid von &lt;a href=&#34;https://mission-blue.org/&#34;&gt;MISSION BLUE&lt;/a&gt; zum sogenannten &lt;a href=&#34;https://mission-blue.org/hope-spots/&#34;&gt;&amp;ldquo;Hope Spot&amp;rdquo;&lt;/a&gt; deklariert. Die ursprünglich von Dr. Sylvia Earle und MISSION BLUE eingeführten &amp;ldquo;Hope Spots&amp;rdquo; stellen bedrohte Meeresgebiete mit hoher Bedeutung dar, die aufgrund ihrer Besonderheit Hoffnung bieten und gerade deshalb mehr Schutz und Aufmerksamkeit benötigen. Ziel ist hierbei auch die Gebiete in den Fokus der Regierungen zu stellen, damit diese den nötigen Schutz gewährleisten können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Blue Manifesto&#34; - Der Rettungsplan für gesunde Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 28. Januar veröffentlichten insgesamt 102 Umweltorganisationen, uns eingenommen, das sogenannte &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/2-content/1023-10-jahre-fuer-den-schutz-der-meere.html&#34;&gt;&amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Hierbei handelt es sich um einen von &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/&#34;&gt;Seas At Risk&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.birdlife.org/europe-and-central-asia&#34;&gt;BirdLife Europe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.clientearth.org/&#34;&gt;ClientEarth&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://oceana.org&#34;&gt;Oceana&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/startseite/&#34;&gt;OceanCare&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://surfrider.eu/en/&#34;&gt;Surfrider Foundation Europe&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;https://www.wwf.de/&#34;&gt;WWF&lt;/a&gt; verfassten Plan mit konkreten Maßnahmen, die innerhalb der nächsten zehn Jahre, also bis 2030, umgesetzt werden müssen, um unsere Meere zu retten. Das &amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo; wird die kommenden Tage an führende EU-Politiker innerhalb der Europäischen Kommission gesendet, mit dem Appell endlich für unsere Meere zu handeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimafoscher warnen vor &#34;planetarem Notfallzustand&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dass bereits ein kritischer Punkt bezüglich des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandels&lt;/a&gt; erreicht ist, lässt sich nicht mehr leugnen. Doch dass dieser schneller voranschreitet als gedacht, bereitet große Sorgen. Wissenschaftler:innen warnen vor sogenannten &lt;em&gt;tipping points&lt;/em&gt;, zu deutsch &lt;em&gt;Kipppunkten&lt;/em&gt;, welche irreversible Szenarien auslösen. Hierbei spielen Prozesse wie die positive Rückkopplung eine große Rolle, sprich sich selbst verstärkende Abläufe, die Potential zur Kettenreaktion und Kaskadeneffekten haben. Ein Beispiel hierfür ist der verstärkte Albedoeffekt. Die Temperatur steigt an, die Pole schmelzen. Weniger Eis resultiert in weniger Reflexion des Sonnenlichts und verstärkter Absorption der Wärmestrahlung. Die Temperatur steigt zusätzlich an und noch mehr Eis schmilzt. Der Albedoeffekt ist nur einer von vielen Prozessen, die zu Kipppunkten in Ökosystemen führen können. Bedrohte Systeme mit hohem Risiko sind unter anderem die auftauenden Permafrostböden, der von Dürren bedrohte Amazonas, von Bränden betroffene boreale Wälder, die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;ausbleichenden Korallenriffe&lt;/a&gt; und die großflächig abnehmende Eisdecke. Eine &amp;ldquo;globale Kaskade&amp;rdquo; kann durch die voneinander abhängigen &lt;em&gt;tipping points&lt;/em&gt; als Folge auftreten, denn der Eisrückgang hängt direkt mit der atlantischen Meeresströmung  sowie dem dadurch veränderten Monsunregen in Afrika zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vermeidung des Mikroplastikeintrags in die marine Umwelt - Workshop</title>
      <link>http://localhost:1313/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für unseren Wocheneinkauf haben wir den Baumwollbeutel immer dabei, wenn wir Lust auf Kaffee haben, füllen wir diesen in unseren eigenen Kaffeebecher und unterwegs füllen wir unser Wasser in eine Edelstahlflasche. &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/alternativen-zu-einwegplastik-blog/&#34;&gt;Plastik im Alltag zu vermeiden&lt;/a&gt;, scheint nicht schwer und es gibt mittlerweile viele Möglichkeiten Plastik sogar ganz zu &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bereit-zu-handeln-fuenf-buecher-zum-anpacken/&#34;&gt;boykottieren&lt;/a&gt;. Doch liegen wir mit dieser Annahme wirklich richtig? PET-Flaschen, Einwegplastiktüten und der Einwegkaffeebecher fallen lediglich in die Kategorie Makroplastik. Der Großteil des Plastiks, dessen Wege oft in den Ozean führen, ist jedoch nicht wie gedacht das Makroplastik, sondern Mikroplastik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;EARTH&#34; by Lil Dicky</title>
      <link>http://localhost:1313/earth-by-lil-dicky/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/earth-by-lil-dicky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=431&amp;amp;v=pvuN_WvF1to&amp;amp;feature=emb_title&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/pvuN_WvF1to&#34;&gt;Lil Dicky&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit seinem letzten Song &lt;a href=&#34;https://welovetheearth.org/video/&#34;&gt;&amp;ldquo;EARTH&amp;rdquo;&lt;/a&gt; präsentiert Lil Dicky in Zusammenarbeit mit vielen anderen bekannten Sänger:innen ein siebenminütiges, größtenteils animiertes Video, um auf die Schönheit unserer Erde aufmerksam zu machen. Im Vordergrund steht jedoch die große Bedrohung, die unserem Planeten auf so vielen Ebenen begegnet. In dem Lied schlüpfen die Sänger:innen mit ihrer Stimme jeweils in die Rolle eines bestimmten Tieres, um die diesem Tier drohenden Gefahren deutlich zu machen. Hierbei repräsentiert Justin Bieber beispielsweise einen Pavian, dessen Habitate durch landwirtschaftliche Nutzung zerstört werden, und Ed Sheeran einen Koalabär, der von zunehmender Hitze und Dürreperioden betroffen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BUND Einkaufsliste zur Vermeidung von Mikroplastik</title>
      <link>http://localhost:1313/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Polyurethan, Polyethylen oder Nylon-12 ist oft auf Kosmetikprodukten innerhalb der Inhaltsstoffe aufgelistet. Doch um was es sich bei den genannten Stoffen wirklich handelt, ist vielen Konsument:innen ein Rätsel und kaum einer informiert sich über die Zusammensetzung des Kosmetikproduktes, bevor er es kauft. Dass es sich bei den Chemikalien jedoch um Plastik, besser gesagt um &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/&#34;&gt;primäres Mikroplastik&lt;/a&gt;, handelt, ist den meisten nicht bewusst. Primäres Mikroplastik gelangt großteils über das Abwasser in den Ozean. Darin oft enthaltende Additive sowie an den Plastikartikeln anhaftende Schadstoffe wirken für Meereslebwesen toxisch, sobald sie aufgenommen wurden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zero Waste in Hamburg: Neue App um Müll zu vermeiden</title>
      <link>http://localhost:1313/zero-waste-in-hamburg-neue-app-um-muell-zu-vermeiden/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zero-waste-in-hamburg-neue-app-um-muell-zu-vermeiden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Müll im Alltag zu reduzieren, scheint vielen schwerzufallen und oft wird aus Gemütlichkeit und aufgrund Unwissens erneut zum Coffee-to-go-Becher gegriffen oder zu dem, in Plastik abgepackten Salat. Damit in Hamburg in Zukunft mehr Müll und Einwegverpackungen vermieden werden können, hat die Stadtreinigung Hamburg die &lt;a href=&#34;https://www.hamburg.de/pressearchiv-fhh/12772940/2019-07-23-bue-zero-waste/&#34;&gt;App Zero-Waste-Map&lt;/a&gt; entwickelt. Sie hilft den Hamburger:innen dabei, Zero-Waste-Hotspots, wie Cafés, die nachhaltige Produkte verwenden, in der Nähe zu finden und hilft mit Tipps und Vorschlägen rund um das Thema Müllvermeidung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;In welchen Müll kommt das?&#34; - Quiz zur Mülltrennung</title>
      <link>http://localhost:1313/in-welchen-muell-kommt-das-quiz-zur-muelltrennung/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/in-welchen-muell-kommt-das-quiz-zur-muelltrennung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mülltrennung. Ein Thema das von vielen unterschätzt wird und zur Folge hat, dass viele Verbraucher:innen ihren &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/muellsammelaktion-auf-hamburgs-kanaelen/&#34;&gt;Müll&lt;/a&gt; falsch entsorgen. Oft wird angenommen, dass Papier gleich Papier ist und so wird z.B. der nicht nur für Wasserorganismen giftige Kassenbon im Altpapier entsorgt. Voraussetzung dafür, dass Müll richtig verwertet werden kann oder in Recyclingstationen aufgewertet wird, ist, dass der Müll ursprünglich in der richtigen Tonne landet. Als weitreichende Folge hat die falsche Mülltrennung, dass Materialien wie Plastik als &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Kunststoffpartikel im Ozean&lt;/a&gt; landen. Doch abgesehen von dem fehlenden &amp;ldquo;Know-How&amp;rdquo; zur Mülltrennung herrscht in Deutschland grundlegend ein &lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/thema/muell&#34;&gt;Wegwerfproblem&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Film &#34;Albatross&#34;: Das stille, quälend langsame Sterben durch Plastik</title>
      <link>http://localhost:1313/der-film-albatross-gaensehaut-und-plastikverschmutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-film-albatross-gaensehaut-und-plastikverschmutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einundfünfzig, zweiundfünfzig, dreiundfünfzig&amp;hellip; Stück für Stück entnimmt &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/chris-jordan-polluting-plastics/&#34;&gt;Chris Jordan&lt;/a&gt; mit einer Pinzette einem toten Albatross Plastikteilchen aus dem Magen. Bei dieser Szene wurden mir die oft verdrängten Ausmaßen der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; in unseren Meeren erneut brutal vor Augen geführt. Seit 2009 kehrt der Filmemacher zu dem selben, von vielen Albatrossen bewohnten, Atoll im Nordpazifik zurück.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit seinem Film &lt;a href=&#34;https://www.parley.tv/updates/2018/4/19/albatross-help-us-tell-the-story&#34;&gt;&amp;ldquo;Albatross&amp;rdquo;&lt;/a&gt; dokumentiert Jordan das gehäufte Sterben der Vögel und deren Jungtiere, die aufgrund von Plastik gefüllter Mägen verhungern. Der Film von Jordan ist keine gewöhnliche Dokumentation, weder Fakten über Plastikverschmutzung noch Aufforderungen, Plastik zu meiden, kommen vor, sondern durch seine Art der Darstellung ist er viel mehr ein Kunstwerk für sich. Die Kombination aus den Aufnahmen der Albatrosse und Jordans ruhiger begleitender Stimme spricht für sich.  Viele Szenen sind sehr schmerzhaft und dauern quälend lange, sodass mir das ein oder andere mal eine Träne über die Wange rollt. Den ganzen Film, begleitet von Gänsehaut auf meinen Armen und an meinem Rücken, war ich wie in Trance, völlig ruhig aber voller Traurigkeit und Angst. Hypnotisiert und sehr nachdenklich verließ ich das Kino, aber motiviert, meine Stimme und Reichweite nutzen zu wollen. Denn auch wenn Chris Jordan uns als verantwortliches Individuum nie direkt auffordert, ist der Appell trotzdem da, etwas ändern zu wollen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
