<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ehemals-News on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/ehemals-news/</link>
    <description>Recent content in Ehemals-News on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/ehemals-news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NABU legt Einspruch gegen Offshore-Windpark Gennaker ein</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-legt-einspruch-gegen-offshore-windpark-gennaker-ein/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-legt-einspruch-gegen-offshore-windpark-gennaker-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Krüger: 103 Windräder mitten im Vogelzugkorridor - erschreckendes Beispiel für Versagen der Planungspraxis&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Der NABU hat Widerspruch gegen die Baugenehmigung des Offshore-Windparks Gennaker in den Küstengewässern Mecklenburg-Vorpommerns eingelegt. Die Naturschützer befürchten massive Umweltschäden durch die rund 103 Windenergieanlagen zehn Kilometer nördlich des Darß, insbesondere für Zug- und Rastvögel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Gennaker offenbart leider das Totalversagen der Windkraft-Landesplanung. Trotz massiver Naturschutzbedenken und fehlender Netzanbindung wurde der Windpark genehmigt. Dabei würde er eine der wichtigsten Vogelzuglinien in der südlichen Ostsee abschneiden. Mit schlecht geplanten Anlagen wie diesen riskieren wir die gesellschaftliche Akzeptanz der Windkraft“, sagte NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;The Garden of Eden is no more&#39;, David Attenborough warns Davos Summit</title>
      <link>http://localhost:1313/the-garden-of-eden-is-no-more-david-attenborough-warns-davos-summit/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/the-garden-of-eden-is-no-more-david-attenborough-warns-davos-summit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/xuudPum21nE&#34;&gt;https://youtu.be/xuudPum21nE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/xuudPum21nE&#34;&gt;Guardian News&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The broadcaster David Attenborough warns the participants of World Economic Forum (WEF) of the climate crisis and its consequences. Furthermore, he talks about the need of solutions and demands that buisness leaders start to act before &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;climate change&lt;/a&gt; reaches catastrophic levels.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The original &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/tv-and-radio/video/2019/jan/21/the-garden-of-eden-is-no-more-david-attenborough-warns-davos-summit-video&#34;&gt;article&lt;/a&gt; can be found in &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/international&#34;&gt;The Guardian&lt;/a&gt;. More information concerning &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/the-oceans/marine-policy/?lang=en&#34;&gt;marine policy&lt;/a&gt;  and &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/the-oceans/climate-change/?lang=en&#34;&gt;climate change&lt;/a&gt; can be found on our blog.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BUND Einkaufsliste zur Vermeidung von Mikroplastik</title>
      <link>http://localhost:1313/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bund-einkalufsliste-zur-vermeidung-von-mikroplastik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Polyurethan, Polyethylen oder Nylon-12 ist oft auf Kosmetikprodukten innerhalb der Inhaltsstoffe aufgelistet. Doch um was es sich bei den genannten Stoffen wirklich handelt, ist vielen Konsument:innen ein Rätsel und kaum einer informiert sich über die Zusammensetzung des Kosmetikproduktes, bevor er es kauft. Dass es sich bei den Chemikalien jedoch um Plastik, besser gesagt um &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/&#34;&gt;primäres Mikroplastik&lt;/a&gt;, handelt, ist den meisten nicht bewusst. Primäres Mikroplastik gelangt großteils über das Abwasser in den Ozean. Darin oft enthaltende Additive sowie an den Plastikartikeln anhaftende Schadstoffe wirken für Meereslebwesen toxisch, sobald sie aufgenommen wurden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
