<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Davos: Logik eines Hardware-Upgrades</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/davos-logik-eines-hardware-upgrades/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/davos-logik-eines-hardware-upgrades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Krüger: &lt;em&gt;Die Erde passt nicht zu der Art wie wir Business machen wollen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Davos – Der Global Risks Report des Weltwirtschaftsforums (WEF) benennt die größten Herausforderungen, denen sich die Weltgemeinschaft im kommenden Jahr und im nächsten Jahrzehnt stellen muss. Demnach dominieren Umweltrisiken die Risikoeinschätzung für das kommende Jahrzehnt: Extreme Wetterereignisse, der Verlust der biologischen Vielfalt und der Zusammenbruch von Ökosystemen werden als die gravierendsten langfristigen Risiken angesehen. Sie geben einen Hinweis, dass die Art und Weise, wie die Weltwirtschaft wirtschaften will, nicht zur Hardware des Planeten Erde passt. NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Guter Fisch“ zum Weihnachtsfest</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guter-fisch-zum-weihnachtsfest/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guter-fisch-zum-weihnachtsfest/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;forschungseinrichtungen-umweltverbände-und-die-verbraucherzentralen-aktualisieren-die-gemeinsame-liste-guter-fisch-für-bewussten-einkauf-von-meeresfisch&#34;&gt;Forschungseinrichtungen, Umweltverbände und die Verbraucherzentralen aktualisieren die gemeinsame Liste „Guter Fisch&amp;quot; für bewussten Einkauf von Meeresfisch&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weihnachten steht vor der Tür und damit auch die Frage nach dem Festessen. Gerade Fisch ist beliebt, doch „guter Fisch&amp;quot; ist immer seltener zu haben. Überfischung, Zerstörung von Lebensräumen und hohe Beifangmengen sorgen dafür, dass die nachhaltige Wahl beim Einkauf immer schwerer fällt. Deshalb haben die Deutsche Umwelthilfe e.V. (DUH), das GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel, der Naturschutzbund Deutschland e.V. (NABU), der World Wide Fund For Nature (WWF) und die Verbraucherzentralen die gemeinsame Liste „Guter Fisch&amp;quot; aktualisiert. Für eine gute Wahl sollten Verbraucher:innen, Händler:innen und Restaurantbetreiber:innen vorrangig Fische und Muscheln kaufen, die mit der Liste übereinstimmen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Umweltrat: Eintrag von Mikroplastik in die Umwelt soll verringert werden</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/eu-umweltrat-eintrag-von-kunststoffgranulat-in-die-umwelt-soll-verringert-werden/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/eu-umweltrat-eintrag-von-kunststoffgranulat-in-die-umwelt-soll-verringert-werden/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;wichtiger-schritt-gegen-versehentlich-freigesetztes-kunststoffgranulat&#34;&gt;Wichtiger Schritt gegen versehentlich freigesetztes Kunststoffgranulat&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schätzungen der Europäischen Kommission zufolge werden jährlich 50.000 bis 180.000 Tonnen Kunststoffgranulat versehentlich freigesetzt, etwa beim Ver- oder Umladen oder durch undichte Behältnisse. Das ausgetretene Granulat wird zum Beispiel durch Wind oder Regen in die Umwelt weitertransportiert. Schädliche Auswirkungen auf die menschliche Gesundheit oder die Umwelt können die Folge sein. Die Mitgliedstaaten der EU haben heute ihre gemeinsame Position („Allgemeine Ausrichtung“) zum Vorschlag der EU-Kommission beschlossen. Künftig soll der ungewollte Eintrag von Kunststoffgranulat in die Umwelt bei der Herstellung, dem Transport und der Verarbeitung vermieden und vermindert werden. Der Verordnungsentwurf sieht Maßnahmen für Wirtschaftsbeteiligte vor, die mit Kunststoffgranulat umgehen (Hersteller, Transporteure, Verarbeiter).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weder öde noch leer: Tiefseeboden wimmelt von Leben</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/weder-%C3%B6de-noch-leer-tiefseeboden-wimmelt-von-leben/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/weder-%C3%B6de-noch-leer-tiefseeboden-wimmelt-von-leben/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;neue-übersichtsstudie-zeigt-vielfalt-von-lebensräumen-und-organismen-in-der-arktischen-tiefsee&#34;&gt;Neue Übersichtsstudie zeigt Vielfalt von Lebensräumen und Organismen in der arktischen Tiefsee&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Tiefsee der Arktis birgt bedeutende Öl- und Erdgasreserven sowie wertvolle Ressourcen wie seltene Erden und Metalle. Der Klimawandel und das schmelzende Eis erleichtern den Zugang, was wirtschaftliche Chancen, aber auch große ökologische Gefahren mit sich bringt. Ein Forschungsteam zeigt in einer im Fachjournal „Elementa&amp;quot; erschienenen Übersichtsstudie, dass der Arktische Ozean eine große Vielfalt an Lebensräumen und Organismen aufweist, die teilweise wenig erforscht sind. Hierfür wertete das Team 75.000 Datensätze zu 2.637 Tiefseearten aus. Die Forschenden betonen die Notwendigkeit intensiverer Forschung und internationaler Zusammenarbeit, um angesichts wachsender wirtschaftlicher Interessen den Schutz des empfindlichen Ökosystems sicherzustellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tief durchatmen: Der geheime Stoffwechsel ethanfressender Archaeen</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/tief-durchatmen-der-geheime-stoffwechsel-ethanfressender-archaeen/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/tief-durchatmen-der-geheime-stoffwechsel-ethanfressender-archaeen/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quellen am Meeresboden setzen von Natur aus Alkane frei &amp;ndash; Schadstoffe, die potenziell gefährlich für Lebewesen sind und zur globalen Erwärmung beitragen. Zum Glück leben in den Sedimenten rund um die Quellen Mikroben, die als biologische Filter fungieren: Sie verbrauchen den Großteil der Alkane, bevor sie in die Ozeane und unsere Atmosphäre gelangen. Diese so genannte anaerobe Oxidation von Alkanen ist ein wichtiger Prozess, den wir bisher aber kaum verstehen. Forschende des Max-Planck-Instituts für Marine Mikrobiologie und des MARUM &amp;ndash; Zentrum für Marine Umweltwissenschaften der Universität Bremen veröffentlichen nun eine Studie über den Abbau von Ethan, dem zweithäufigsten Alkan in Meeresquellen. Sie beschreiben die Enzyme, die an dem Prozess beteiligt sind und zeigen, dass deren Reaktion mit einem gängigen Dogma auf dem Gebiet der anaeroben Biochemie bricht. Ihre Ergebnisse sind in Nature Communications erschienen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie ist das Wetter in der Tiefsee?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wie-ist-das-wetter-in-der-tiefsee/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/wie-ist-das-wetter-in-der-tiefsee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Neue Nature Geoscience-Studie zeigt wechselhaftes Verhalten der Strömungen in der Tiefsee&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eine neue Studie zeigt, wie selbst die tiefsten Meeresböden durch das tägliche Hin und Her der Gezeiten und den Wechsel der Jahreszeiten beeinflusst werden und dass die Strömungen am Meeresboden viel komplizierter sind als bisher angenommen. Diese Erkenntnisse tragen dazu bei, die Wege der Nährstoffe in der Tiefsee zu verstehen, die wichtige Tiefseeökosysteme versorgen, zu beurteilen, wo sich Mikroplastik und andere Schadstoffe im Ozean anreichern, und den vergangenen Klimawandel zu rekonstruieren. Die Studie des internationalen Forschungsteams, an dem auch Prof. Dr. Elda Miramontes vom MARUM &amp;ndash; Zentrum für Marine Umweltwissenschaften und Fachbereich Geowissenschaften der Universität Bremen beteiligt ist, wurde jetzt in der Fachzeitschrift Nature Geoscience veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zero-Waste: Vancouver verbietet Einwegplastik</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/zero-waste-vancouver-verbietet-einwegplastik/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/zero-waste-vancouver-verbietet-einwegplastik/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2018/05/vancouver-2613994_1920.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2018/05/vancouver-2613994_1920.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Skyline Vancouvers vom Wasser mit rosanen Wolken hinter den Gebäuden&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© 12019 / Pixabay  © &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Games from Canada&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Vancouver ist die erste Stadt in Kanada, die ab Juni 2019 Plastikhalme, Styroporbecher und To-Go Behälter verbietet. Das ist ein großer Schritt für die Stadt in Richtung ihrer &amp;ldquo;Zero-Waste&amp;rdquo; Strategie, die sie bis 2040 erreichen möchte. Und das Problem ist sehr groß: Jede Woche landen allein 4,6 Millionen Plastikbecher und -tüten im Müll, wovon Einwegverpackungen etwa 50 Prozent des gesamten Mülls ausmachen. Die finanzielle Folge ist, dass der Staat jedes Jahr etwa 2,5 Millionen Dollar Steuergelder dafür ausgibt, die Umwelt sauber zu halten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Meeresschutz kommt unter die Räder</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/der-meeresschutz-kommt-unter-die-r%C3%A4der/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/der-meeresschutz-kommt-unter-die-r%C3%A4der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Jahr beginnt mit … sich bleiern ausbreitender Fassungslosigkeit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dabei fing es so gut an: lange Spaziergänge in Eis und Schnee, ermutigende Podcasts, Menschen, die uns in unserer Arbeit bestärken (danke!), nächtelange politische Gespräche, warm eingemuggelt neben dem geschmückten Wald im Zimmer, voll Zuversicht, dass es für all das Unfassbare, dessen Zeuge wir im letzten Jahr wurden, Lösungen geben wird. Wenn wir uns dafür einsetzen. Und dass es genau die Menschen in unserem Umfeld gibt, die das tun, privat und bei DEEPWAVE.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
