<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presse on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/presse/</link>
    <description>Recent content in Presse on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/presse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#34;Blue Manifesto&#34; - Der Rettungsplan für gesunde Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 28. Januar veröffentlichten insgesamt 102 Umweltorganisationen, uns eingenommen, das sogenannte &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/2-content/1023-10-jahre-fuer-den-schutz-der-meere.html&#34;&gt;&amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Hierbei handelt es sich um einen von &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/&#34;&gt;Seas At Risk&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.birdlife.org/europe-and-central-asia&#34;&gt;BirdLife Europe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.clientearth.org/&#34;&gt;ClientEarth&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://oceana.org&#34;&gt;Oceana&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/startseite/&#34;&gt;OceanCare&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://surfrider.eu/en/&#34;&gt;Surfrider Foundation Europe&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;https://www.wwf.de/&#34;&gt;WWF&lt;/a&gt; verfassten Plan mit konkreten Maßnahmen, die innerhalb der nächsten zehn Jahre, also bis 2030, umgesetzt werden müssen, um unsere Meere zu retten. Das &amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo; wird die kommenden Tage an führende EU-Politiker innerhalb der Europäischen Kommission gesendet, mit dem Appell endlich für unsere Meere zu handeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresschutz ist Klimaschutz – Über 50 NGOs unterzeichnen offenen Brief an die EU</title>
      <link>http://localhost:1313/meeresschutz-ist-klimaschutz-ueber-50-ngos-unterzeichnen-offenen-brief-an-die-eu/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeresschutz-ist-klimaschutz-ueber-50-ngos-unterzeichnen-offenen-brief-an-die-eu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_20805940&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;788&amp;rdquo;]&#xA;&lt;span class=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img data-src=&#39;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/11/Climateocean_logo_fundingfish_worried_about_climate_breakdown.png&#39; alt=&#34;&#34; class=&#34;cld-responsive &#34; loading=&#34;lazy&#34;&#xA;    width=&#34;100%&#34; /&gt;&lt;/span&gt; © climateocean[/caption]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ipcc-sonderbericht-folgen-des-klimawandels-auf-ozeane-und-eisgebiete/&#34;&gt;IPCC-Sonderbericht&lt;/a&gt;  über den Ozean und die Kryosphäre in einem sich wandelnden Klima hat sehr deutlich gemacht, wie bedroht die Meere durch den Klimawandel sind. Die Ozeane haben eine tragende Rolle im Klimaschutz durch ihre Fähigkeit, CO2 und Wärme aufzunehmen (bisher haben sie schon 90% der anthropogenen Erwärmung absorbiert). Doch der Klimawandel geht nicht spurlos an den Ozeanen vorbei. Die Meeresökosysteme leiden unter anderem an Versauerung, Temperaturerhöhung, Sauerstoffarmut und Änderungen in den Meeresströmungen. Dies hat auch große Auswirkungen auf die Fische und andere Meeresbewohnen in unseren Meeren. Weitere, durch den Menschen verursachte Stressoren, tragen dazu bei, die Meeresumwelt unter Druck zu setzen. So haben sich zwar schon 2014 alle EU-Länder mit der Gemeinsamen Fischereipolitik, dazu verpflichtet, die europäischen Fischbestände bis spätestens 2020 nachhaltig zu bewirtschaften. Dennoch sind noch immer über 40% der Fischbestände in EU-Gewässern überfischt. Doch nur mit intakten Ökosystemen können die Ozeane ihre Fähigkeit beibehalten, die Folgen des Klimawandels abzupuffern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kein Fisch Meer: Deutsche Umwelthilfe, Our Fish und DEEPWAVE fordern ein Ende der Überfischung zum Welttag der Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/kein-fisch-meer-deutsche-umwelthilfe-our-fish-und-deepwave-fordern-ein-ende-der-ueberfischung-zum-welttag-der-meere/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kein-fisch-meer-deutsche-umwelthilfe-our-fish-und-deepwave-fordern-ein-ende-der-ueberfischung-zum-welttag-der-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kein-fisch-meer-deutsche-umwelthilfe-our-fish-und-deepwave-fordern-ein-ende-der-%C3%BCberfischung-zum-welttag-der-meere/fischmarkt-abgesagt/&#34;&gt;&#xA;&lt;span class=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img data-src=&#39;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/06/Fischmarkt-abgesagt.jpg&#39; alt=&#34;&#34; class=&#34;cld-responsive &#34; loading=&#34;lazy&#34;&#xA;    width=&#34;100%&#34; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; © Finke / DUH&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deutsche Umwelthilfe, Our Fish und DEEPWAVE kritisieren Versäumnis der Politik, Überfischung zu stoppen – DUH fordert Ende der Überfischung und illegaler Fischrückwürfe auf See – Aktion der DUH, Our Fish und DEEPWAVE zum Welttag der Meere vor den Toren der Bundesregierung veranschaulicht verheerende Auswirkungen der Überfischung – Marktschreier prangert zu hohe Fangmengen für Dorsch, Hering &amp;amp; Co. an&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 4.6.2019: Es bleiben nicht mal mehr sieben Monate, um die Überfischung in unseren europäischen Meeren zu beenden. Zu dieser Frist verpflichteten sich 2013 alle EU-Mitgliedstaaten in der Gemeinsamen Fischereipolitik (GFP). Kurz vor dem Welttag der Meere am 8. Juni machen die Deutsche Umwelthilfe (DUH), Our Fish und DEEPWAVE auf die verheerenden Folgen eines nicht nachhaltigen Fischereimanagements aufmerksam. Vor dem Reichstag in Berlin forderten sie die Bundesregierung mit einer bildstarken Aktion auf, die Überfischung bis 2020 zu beenden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
