<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Veranstaltungen on Wir gebem dem Meer eine Stimme</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/veranstaltungen/</link>
    <description>Recent content in Veranstaltungen on Wir gebem dem Meer eine Stimme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/veranstaltungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DEEPWAVE zu Gast beim Meeresbiologie Meetup der Universität Hamburg</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-meeresbiologie-meetup-der-universitaet-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-meeresbiologie-meetup-der-universitaet-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 20. Oktober 2023 fand an der Universität Hamburg das erste Meeresbiologie Meetup statt mit dem Ziel, verschiedene Möglichkeiten vorzustellen, wie und wo man in der Meeresbiologie arbeiten kann, und um das lokale meeresbiologische Netzwerk zu stärken - ganz nach dem Motto &amp;ldquo;Viele Wege führen ans Meer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neben der Planktonökologin Prof. Dr. Elisa Schaum, die über einen akademischen Werdegang berichtete, und Dr. Philipp Siegel, der nach seiner Promotion in Mikroalgenökologie bei der Firma One.Five gelandet ist und dort mit Hilfe von Algen an nachhaltigen Verpackungslösungen arbeitet, war auch DEEPWAVE, vertreten durch Moritz Aehle und Svenja Heckler, mit von der Partie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeres Symposium: Ozeane in Gefahr</title>
      <link>http://localhost:1313/meeres-symposium-ozeane-in-gefahr/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeres-symposium-ozeane-in-gefahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Meere waren in letzter Zeit häufig in den Medien - sei es durch die zunehmende Bedrohung durch z.B. &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/verheerend-aufgeweichte-masche/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/plastikverschmutzung-im-marianengraben/&#34;&gt;Verschmutzung&lt;/a&gt;, ihre Bedeutung bei der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/&#34;&gt;Bekämpfung der Klimakrise&lt;/a&gt; oder auch durch die erfolgreiche Verabschiedung des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bedeutender-erfolg-fuer-den-schutz-der-meere/&#34;&gt;UN-Hochseeschutzabkommens&lt;/a&gt;. Genau auf diese Vielschichtigkeit der Meere - ihre Fragilität, ihre Bedrohungen und ihre Relevanz - will das Planetarium Berlin in Kooperation mit Greenpeace Berlin aufmerksam machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beim &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.planetarium.berlin/veranstaltungen/meeres-symposium-ozeane-gefahr&#34;&gt;Meeres Symposion: Ozeane in Gefahr&lt;/a&gt;&amp;rdquo; wird der beeindruckende Dokumentarfilm &amp;ldquo;Planet Ocean&amp;rdquo; gezeigt, und im Anschluss findet eine Podiumsdiskussion statt, bei der verschiedene Akteur:innen die Ozeane aus unterschiedlichen Blickwinkeln beleuchten. Neben Meeresbiolog:innen aus dem NGO-Bereich und der Wissenschaft ist auch unsere CEO Anna Groß für DEEPWAVE dabei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Progress in Marine Conservation 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/progress-in-marine-conservation-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/progress-in-marine-conservation-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der vom Bundesamt für Naturschutz in Kooperation mit dem Deutschen Meeresmuseum/OZEANEUM in Stralsund ausgerichteten internationalen Tagung „&lt;a href=&#34;https://www.bfn.de/aktuelles/empfehlungen-fuer-effektiveren-schutz-mariner-biodiversitaet&#34;&gt;Progress in Marine Conservation 2023: How to stop biodiversity loss – from knowledge to action&lt;/a&gt;“ haben sich rund 200 Expert:innen eine Woche lang getroffen, um sich zum Ist-Zustand der Meere auszutauschen und in Workshops Action Points zu erarbeiten, die als Handlungsempfehlungen für die Meeresstrategie der Bundesregierung am Ende der Tagung  einer Vertreterin des BMUVs übergeben wurden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE zu Gast beim GRÜNLAND-Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was sind die großen Probleme der Meere? Warum brauchen wir die Ozeane? Was muss getan werden, um sie zu schützen und ihre Gesundheit wieder herzustellen? Wie können wir persönlich anpacken? Und was macht DEEPWAVE eigentlich genau? Über diese Fragen und noch viele weitere spricht unsere CEO Anna Groß bei &lt;em&gt;GRÜNLAND – Dem Nachhaltigkeitspodcast&lt;/em&gt;. Alle zwei Wochen werden im Grünland verschiedenste Themen rund um Nachhaltigkeit, Konsum und Umweltschutz betrachtet. Fast eine Stunde antwortet Anna in Folge 60 „Wertvolle Wasserwelt – Meeresschutz“ Jana und Anja und klärt darüber auf, worauf es wirklich beim Meeresschutz ankommt. So entsteht eine gute Übersicht sowohl für bereits Informierte, als auch für diejenigen, für die das Thema noch ganz neu ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diskussionsvortrag zur Dokumentation &#34;Seaspiracy&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/seaspiracy-unsere-antworten-auf-fragen-von-studierenden/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/seaspiracy-unsere-antworten-auf-fragen-von-studierenden/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FWe_yW_kUjI?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.asta-landau.de/&#34;&gt;AStA Landau&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Netflix Dokumentation &lt;em&gt;Seaspiracy&lt;/em&gt; geht seit ihrer Veröffentlichung viral. Ihre Bilder und Inhalte lassen viele Zuschauer:innen nicht mehr los und Themen wie &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/was-fische-wissen-von-jonathan-balcombe/&#34;&gt;Tierethik&lt;/a&gt; werden seitdem neu diskutiert. Auch wenn der Film die Überfischung als eine der aktuell größten Bedrohungen der Weltmeere thematisiert, zeigt er auf großartige Weise, wie alle Gefährdungen zusammenhängen, sich gegenseitig bedingen und nicht unabhängig von einander gelöst werden können. In der öffentlichen Diskussion sind Fragen aufgeworfen worden und einige Schieflagen entstanden, die von der Kernaussage des Filmes ablenken. Daher wurden wir gefragt, welche Seaspiracy-Aussagen auf Richtigkeit geprüft werden müssen, welche korrigert und welche belegt werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Wichtigkeit des Coastal Cleanup Days 2020</title>
      <link>http://localhost:1313/die-wichtigkeit-des-coastal-cleanup-days-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-wichtigkeit-des-coastal-cleanup-days-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 19. September versammeln sich Freiwillige auf der ganzen Welt, um sich für den jährlichen &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/&#34;&gt;International Coastal Cleanup Day (ICCD)&lt;/a&gt; zu engagieren. Der Einsatz für der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/muellsammelaktion-auf-hamburgs-kanaelen/&#34;&gt;Befreiung der Gewässer von Müll&lt;/a&gt; ist dieses Jahr von höherer Wichtigkeit als je zuvor: die Corona Krise hat nicht nur Spuren in der Wirtschaft hinterlassen. Auch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/umweltzerstoerung-im-schatten-des-virus/&#34;&gt;die Umwelt leidet&lt;/a&gt; unter den Folgen, die mit der Ausbreitung von Covid-19 einhergehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Abgesehen davon, dass die meisten der notwenig gewordenen Artikel zum Schutz vor den Viren aus Kunststoff bestehen, werden Produkte verstärkt in &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastik&lt;/a&gt; verpackt und transportiert. Die Kehrseite: mehr Verpackungsmüll und Einweg-Hygieneartikel bedeuten eine umso größere Belastung für die Lunge unseres Planeten – das Meer. Dass uns Menschen durch die Kunststoffhüllen um unsere Lebensmittel, Pharmazeutika und Hygieneartikel ein gewisser Schutz gewährt werden soll, bedeutet im Umkehrschluss, dass alle anderen Lebewesen dieser Erde darunter zu leiden haben, besonders wenn wir das, was wir nicht mehr brauchen, nachlässig in der Umwelt entsorgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Blue Manifesto&#34; - Der Rettungsplan für gesunde Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blue-manifesto-der-rettungsplan-fuer-unsere-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 28. Januar veröffentlichten insgesamt 102 Umweltorganisationen, uns eingenommen, das sogenannte &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/2-content/1023-10-jahre-fuer-den-schutz-der-meere.html&#34;&gt;&amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Hierbei handelt es sich um einen von &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/&#34;&gt;Seas At Risk&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.birdlife.org/europe-and-central-asia&#34;&gt;BirdLife Europe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.clientearth.org/&#34;&gt;ClientEarth&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://oceana.org&#34;&gt;Oceana&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.oceancare.org/de/startseite/&#34;&gt;OceanCare&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://surfrider.eu/en/&#34;&gt;Surfrider Foundation Europe&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;https://www.wwf.de/&#34;&gt;WWF&lt;/a&gt; verfassten Plan mit konkreten Maßnahmen, die innerhalb der nächsten zehn Jahre, also bis 2030, umgesetzt werden müssen, um unsere Meere zu retten. Das &amp;ldquo;Blue Manifesto&amp;rdquo; wird die kommenden Tage an führende EU-Politiker innerhalb der Europäischen Kommission gesendet, mit dem Appell endlich für unsere Meere zu handeln.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimastreik am 29. November #NeustartKlima</title>
      <link>http://localhost:1313/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fridays for Future rief am 29. November zum &lt;a href=&#34;https://fridaysforfuture.de/neustartklima/&#34;&gt;4. Globalem Klimastreik&lt;/a&gt; auf unter dem Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#NeustartKlima - laut, wütend und unbequem - Klimagerechtigkeit jetzt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele bunte Schilder zierten mit Aufschriften wie &amp;ldquo;climate justice&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Klima retten&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Die Uhr tickt&amp;rdquo; begleitend den globalen Klimastreik. Alleine in Hamburg demonstrierten 55.000 Menschen aller Generationen, bundesweit waren es 630.000, um zu verdeutlichen, dass das 1,5 Grad Ziel eingehalten werden muss und die aktuellen Standpunkte der Politik nicht ausreichen und deshalb nicht toleriert werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Müllsammelaktion auf Hamburgs Kanälen</title>
      <link>http://localhost:1313/muellsammelaktion-auf-hamburgs-kanaelen/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/muellsammelaktion-auf-hamburgs-kanaelen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Müll.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Was ist das überhaupt? Wann hört etwas auf wertvoll zu sein und wann fängt es an, Müll zu werden?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir waren am &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/international-coastal-cleanup-day-2019-aufrauemen-mit-kanus/&#34;&gt;7. September&lt;/a&gt; mit Kanus unterwegs, das Hamburger Wetter zeigte sich von seinen besten Seiten (Sonne und Regen) und die Stimmung in den Booten war ausgelassen, da stellte ich mir zum ersten Mal wirklich diese Frage. Jede:r Erwachsene scheint intuitiv in der Lage zu sein, Müll zu erkennen. Aber woran? Woher kommt unsere Fähigkeit, in Sekundenschnelle den Wert eines Gegenstandes einzuschätzen? Warum sieht eine Zigarettenkippe auf dem Boden so selbstverständlich nach Müll aus?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coastal Cleanup Day - Wir gehen schon vorher aufs Wasser</title>
      <link>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-2019-aufrauemen-mit-kanus/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-2019-aufrauemen-mit-kanus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/&#34;&gt;International Coastal Cleanup Day&lt;/a&gt; findet dieses Jahr am 21. September statt. Jedes Jahr ruft die Organisation &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org&#34;&gt;Ocean Conservancy&lt;/a&gt; zur weltweit größten freiwilligen Müllsammelaktion auf - und das seit bereits über 30 Jahren. Das Problem der mit &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastik vermüllten Ozeane&lt;/a&gt; wird dabei wieder jedes Mal deutlich. Und jedem Helfer hautnah bewusst. Letzes Jahr wurden an nur diesem einen Tag 2.41.151 Zigarettenstummel und 643.562 Plastiktrinkhalme gesammelt. Der &lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/wp-content/uploads/2018/07/Building-A-Clean-Swell.pdf&#34;&gt;volle Report&lt;/a&gt; ist erschreckend - aber auch hoffnungsvoll. Denn fast 800.000 Teilnehmer haben mehr als 9 Millionen Kilo Müll gesammelt und so mindestens 20 Millionen Stücke Müll davor bewahrt ins Meers zu gelangen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BLUE: The Day The Sea Changed</title>
      <link>http://localhost:1313/blue-the-day-the-sea-changed/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blue-the-day-the-sea-changed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;No matter where you live on our planet, you are connected to the sea&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bluethefilm.org/&#34;&gt;&amp;ldquo;BLUE: The Day The Sea Changed&amp;rdquo;&lt;/a&gt; nimmt uns mit auf eine Reise ins Ozeanreich in einer Zeit, in der die Meereswelt am Abgrund steht. Es wird aufgedeckt, wie sich die Geschichte des Ozeans verändert und was von dem einst vorhandenen Artenreichtum und Leben in den Meeren übrig geblieben ist. In dem Film treffen wir auf Ozeanadvokat*innen, die sich für die Meeren einsetzen, für nachhaltigere Fischerei stark machen, die Meeresverschmutzung bekämpfen und die in den Meeren lebenden Arten schützen. Ein Film, der unmissverständlich zeigt, wie es um unseren Blauen Planeten wirklich steht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ins Weite, ins Offene</title>
      <link>http://localhost:1313/ins-weite-ins-offene/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ins-weite-ins-offene/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;benefizkonzert-für-deepwave-ev-mit-vektorfeld&#34;&gt;Benefizkonzert für DEEPWAVE e.V. mit VEKTORFELD&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;samstag-29-juni-2019-20-uhr&#34;&gt;Samstag, 29. Juni 2019, 20 Uhr&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;maria-magdalenen-kirche-stübeheide-175-22337-hamburg-klein-borstel&#34;&gt;Maria-Magdalenen-Kirche Stübeheide 175, 22337 Hamburg Klein Borstel&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Kalender speichern 06/29/2019 20:00 06/29/2019 22:00 Europe/Berlin Benefizkonzert - Ins Weite, ins Offene VEKTORFELD für DEEPWAVE e.V. Stübeheide 175, 22337 Hamburg&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus dem spezifischen Zusammenklang von Streichinstrumenten und  Saxophonen entspringt die eigene Poetik des Quartetts &lt;strong&gt;VEKTORFELD.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vier Instrumente öffnen vielfältige Assoziationsräume: Violine und Cello sind mit der europäischen Kunstmusik verbunden, wogegen das Saxophon erst im Jazz zu seiner charakteristischen Entfaltung  gefunden hat. Klangfarben und Spielweisen durchdringen sich wie im Vektorfeld zu einem oszillierendem Magma und spielen mit Angleichung, Kontrast, Selbstbehauptung und Rollentausch.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Film &#34;Albatross&#34;: Das stille, quälend langsame Sterben durch Plastik</title>
      <link>http://localhost:1313/der-film-albatross-gaensehaut-und-plastikverschmutzung/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-film-albatross-gaensehaut-und-plastikverschmutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einundfünfzig, zweiundfünfzig, dreiundfünfzig&amp;hellip; Stück für Stück entnimmt &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/chris-jordan-polluting-plastics/&#34;&gt;Chris Jordan&lt;/a&gt; mit einer Pinzette einem toten Albatross Plastikteilchen aus dem Magen. Bei dieser Szene wurden mir die oft verdrängten Ausmaßen der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; in unseren Meeren erneut brutal vor Augen geführt. Seit 2009 kehrt der Filmemacher zu dem selben, von vielen Albatrossen bewohnten, Atoll im Nordpazifik zurück.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit seinem Film &lt;a href=&#34;https://www.parley.tv/updates/2018/4/19/albatross-help-us-tell-the-story&#34;&gt;&amp;ldquo;Albatross&amp;rdquo;&lt;/a&gt; dokumentiert Jordan das gehäufte Sterben der Vögel und deren Jungtiere, die aufgrund von Plastik gefüllter Mägen verhungern. Der Film von Jordan ist keine gewöhnliche Dokumentation, weder Fakten über Plastikverschmutzung noch Aufforderungen, Plastik zu meiden, kommen vor, sondern durch seine Art der Darstellung ist er viel mehr ein Kunstwerk für sich. Die Kombination aus den Aufnahmen der Albatrosse und Jordans ruhiger begleitender Stimme spricht für sich.  Viele Szenen sind sehr schmerzhaft und dauern quälend lange, sodass mir das ein oder andere mal eine Träne über die Wange rollt. Den ganzen Film, begleitet von Gänsehaut auf meinen Armen und an meinem Rücken, war ich wie in Trance, völlig ruhig aber voller Traurigkeit und Angst. Hypnotisiert und sehr nachdenklich verließ ich das Kino, aber motiviert, meine Stimme und Reichweite nutzen zu wollen. Denn auch wenn Chris Jordan uns als verantwortliches Individuum nie direkt auffordert, ist der Appell trotzdem da, etwas ändern zu wollen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE Filmfestival zum Schutz der Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-meere/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns euch zum ersten DEEPWAVE Filmfestival am 24. Mai 2019 in Hamburg mit faszinierenden Filmen und interessanten Gästen begrüßen zu dürfen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit 2013 haben wir von DEEPWAVE e.V. zusammen mit Studierenden das internationale &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Beneath the Waves&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; -Kurzfilmfestival nach Hamburg gebracht und mit Gästen aus Politik, Wissenschaft und Wirtschaft Diskussionsrunden geführt. Nach zwei Jahren Pause werden wir nun 2019 zum ersten Mal in eigener Regie das DEEPWAVE Filmfestival ausrichten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Challenging Plastic Waste</title>
      <link>http://localhost:1313/challenging-plastic-waste/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/challenging-plastic-waste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &amp;ldquo;European Social Innovation Competition&amp;rdquo; ist ein Wettbewerb der Europäischen Kommission, die zum 7. Jahr in Folge stattfindet in allen europäischen Ländern. Dieses Jahr steht der Wettbewerb unter dem Motto &amp;ldquo;Challenging Plastic Waste&amp;rdquo;, auf der Suche nach dem innovativstem Projekt, Produkt, Dienstleistung oder Geschäftsmodell, das der wachsenden Plastikmüllverschmutzung entgegenwirkt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ideen in folgenden Gebieten werden gesucht:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reduzierung des Verbrauchs von Einweg-Plastikprodukten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;ldquo;Recycling&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Reusing&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Upcycling&amp;rdquo; von Einweg-Plastikprodukte&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Umgang mit angesammelten Plastikabfällen in der Umwelt und in Mülldeponien&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Änderung des Verbraucherverhaltens, des Einzelhandels und allgemeiner Geschäftspraktiken zur Verringerung der Plastikabfälle und / oder Erhöhung des Recycling und der Wiederverwendung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einsatz von alternativen Geschäftsmodelle und Lieferketten Optimierung, um Plastikabfälle zu reduzieren und / oder Recycling und Wiederverwendung zu steigern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einführung neuer Materialien, die für eine Kreislaufwirtschaft geeignet sind oder nachhaltige Alternativen zu Kunststoffen auf fossiler Basis bieten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es werden insgesamt drei Preise mit jeweils 50 000 Euro an die Gewinner*Innen mit den innovativsten Ideen, Plastikmüll zu bekämpfen, vergeben. Ihr habt eine Idee? Dann reicht sie bis zum 4. April 2019 auf der Webseite der &lt;a href=&#34;https://eusic.challenges.org/&#34;&gt;&amp;ldquo;European Social Innovation Competition&amp;rdquo;&lt;/a&gt; ein!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International OCEAN FILM TOUR Volume 6</title>
      <link>http://localhost:1313/international-ocean-film-tour-volume-6/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/international-ocean-film-tour-volume-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Adventure. Action. Ocean Life. Die Int. OCEAN FILM TOUR Volume 6 bringt euch zurück ans Meer&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &amp;ldquo;international OCEAN FILM TOUR&amp;rdquo; geht in die 6. Runde und kommt zwischen dem 17.3 und 17.5.2019 auch nach Deutschland. In vielen verschiedenen Städten werden über die nächsten zwei Monate atemberaubende, neue Meeresabenteuer- und Wassersportfilme auf der großen Leinwand gezeigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein spannendes Event für alle, die das Meer lieben!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=itNAVRJdSS8&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=itNAVRJdSS8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://de.oceanfilmtour.com/de/trailer&#34;&gt;https://de.oceanfilmtour.com/de/trailer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Weitere Informationen über die &amp;ldquo;international OCEAN FILM TOUR&amp;rdquo;, Programm und Tickets findet ihr &lt;a href=&#34;https://de.oceanfilmtour.com/de/&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dank an alle Superlative Adventure Club Teams</title>
      <link>http://localhost:1313/dank-an-alle-superlative-adventure-club-teams/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dank-an-alle-superlative-adventure-club-teams/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir bedanken uns bei allen Teams des Superlative Adventure Clubs (SAC), die über die letzten Jahre an den Rallys teilgenommen und für DEEPWAVE gesammelt haben. Ohne die Unterstützung von euch und den Menschen, die für uns gespendet haben, würde es unseren Verein nicht geben. Durch euch können wir weiter für umweltverträgliche Strukturen für das Ökosystem Meer kämpfen und Menschen für die Erhaltung der Ozeane begeistern. Wir wünschen euch viel Glück und Erfolg bei den nächsten SAC Rallyes!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CineMare: 3. Internationales Meeresfilmfestival</title>
      <link>http://localhost:1313/cinemare-internationales-meeresfilmfestival-kiel-24-28-okt-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cinemare-internationales-meeresfilmfestival-kiel-24-28-okt-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem DEEPWAVE e.V. im Jahr 2016 beim 1. CineMare Meeresfilmfestival als Partner mit an Bord war, freuen wir uns sehr, dass das Festival in diesem Oktober nun schon in die dritte Runde geht und über 60 Filme aus 20 Ländern zeigt. Das Festival bietet neben den Filmvorführungen viele weitere Formate an - darunter Schulvorstellungen, ein Seniorenkino, Praktika für Studierende, die Fotoausstellung BLUE VISIONS und Videokunst, die vor jeder Vorstellung gezeigt wird. Nach jeder Filmvorführung gibt es zudem die Möglichkeit, mit Wissenschaftler:innen und Naturschützer:innen ins Gespräch zu kommen. All dies zeigt den Anspruch des Festivals, interdisziplinär verschiedene Bereiche zu verbinden und die Gesellschaft für die Meere zu begeistern, damit sie sich für deren Schutz einsetzen kann. Außerdem werden wieder einige Preise in verschiedenen Kategorien verliehen, wobei der Meeresschutzpreis dieses Jahr erstmals dotiert ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Europas größte Klimawoche feiert zehnten Geburtstag vom 23. bis 30. September in Hamburg</title>
      <link>http://localhost:1313/europas-groesste-klimawoche-feiert-zehnten-geburtstag-vom-23-bis-30-september-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/europas-groesste-klimawoche-feiert-zehnten-geburtstag-vom-23-bis-30-september-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Und die BLUE STRAW Kampagne von DEEPWAVE ist auch mit dabei. Im Rahmen der 10. Klimawoche wird die Hamburger FCKSTRAWS Initiative der &lt;em&gt;clubkinder&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;greenmusic initiative&lt;/em&gt; vorgestellt (&lt;a href=&#34;http://fckplastic.org/#&#34;&gt;http://fckplastic.org/#&lt;/a&gt;). DEEPWAVE ist als Meeresschutzorganisation Kooperationspartner für den Wissenstransfer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10. Hamburger Klimawoche – Pressemitteilung der Veranstalter&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hamburg – Ein unabhängiges Netzwerk aus 200 Unternehmen, Organisationen und Verbänden engagiert sich vom 23. bis 30. September im Rahmen der bislang größten Klimawoche im Herzen Hamburgs für eine klimafreundliche und zukunftsfähige Stadt. Eröffnet wird sie am Montag, den 24. September, um 15 Uhr auf der Klimawochen- Bühne am Lattenplatz vorm Knust von Schirmherr Fürst Albert II von Monaco. Neben dem traditionellen Bildungsprogramm für über 3.000 Kinder und Jugendliche werden ein Themenpark und ein umfangreiches Bühnenprogramm auf dem Lattenplatz sowie zahlreiche Vorträge und ein vielseitiges Kulturprogramm angeboten. Höhepunkt ist die Researchersʼ Night am Freitag, den 28. September. Sie findet zeitgleich in mehreren Städten Europas statt. Für Hamburg wird es eine Grußbotschaft aus dem All von Astronaut Alexander Gerst geben. Außerdem findet in der U-Bahn- Linie U3 der Research Ride statt, ein stündlicher Science Slam zu Klimathemen. Die Klimawoche zeigt, was jeder selbst zu einer nachhaltigen Welt und zur Vermeidung der Fluchtursachen auf Basis der seit 2016 weltweit verbindlichen 17 Nachhaltigkeitsziele der Vereinten Nationen beitragen kann. Deswegen stehen Themen wie Bildung, die Nutzung von erneuerbaren Energien, Maßnahmen zum Klimaschutz, die Bedeutung von Wasser und sanitären Einrichtungen bis hin zu Innovationen in Technik und Infrastruktur ganz oben auf der Agenda. Mehr als 200 Veranstaltungen sind über die gesamte Stadt verteilt und über eine App und im Internet abrufbar. Die zehnte Hamburger Klimawoche wird klimaneutral ausgerichtet durch die Unterstützung des Unternehmens South Pole, das im Namen der Klimawoche in Initiativen zum Schutz des Waldes in Zimbabwe und für saubere Energie in China investiert. Initiative aus der Mitte der Gesellschaft Die Hamburger Klimawoche zeigt mit Partnern aus der Wirtschaft konkrete Lösungsansätze, wie die weltweit gültigen Nachhaltigkeitsziele in der Metropole Hamburg zusammen mit Umweltverbänden, Bildungseinrichtungen, Kulturinstitutionen, Start-ups und Kirchen umgesetzt werden können. Dabei geht es nicht um Einschränkungen im Alltag: „Wir können eigentlich nur gewinnen – aber irgendwie führen wir immer die Verzichtsdebatte“, so der bekannte Hamburger Meteorologe und Klimaforscher Prof. Mojib Latif, der sich neben 30 weiteren Persönlichkeiten im Klimawochenbeirat engagiert (…)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>International Coastal Cleanup Day 15.9.2018</title>
      <link>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-15-9-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/international-coastal-cleanup-day-15-9-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt ihn nun schon seit über 30 Jahren, den International Coastal Cleanup Day, ins Leben gerufen von der US-amerikanischen NGO „Ocean Conservancy“. Auch dieses Jahr, am &lt;strong&gt;15.9.2018&lt;/strong&gt;, finden weltweit viele Müllsammelaktionen statt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Macht mit und helft mit die Strände und Meere sauber zu halten!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aktionen und Informationen zum Coastal Cleanup Day in eurer Nähe findet ihr zum Beispiel hier:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/map/&#34;&gt;https://oceanconservancy.org/trash-free-seas/international-coastal-cleanup/map/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.naju-hamburg.de/coastal-cleanup/&#34;&gt;https://www.naju-hamburg.de/coastal-cleanup/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://surfriderfoundation.de/&#34;&gt;http://surfriderfoundation.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für alle, die bei uns nachgefragt haben: DEEPWAVE wird seine Coastal Cleanup-Tradition in Övelgönne in Hamburg 2019 wieder aufnehmen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der 6. Runde Tisch Meeresmüll</title>
      <link>http://localhost:1313/der-6-runde-tisch-meeresmuell/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-6-runde-tisch-meeresmuell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Runde Tisch Meeresmüll (&lt;a href=&#34;https://muell-im-meer.de/&#34;&gt;https://muell-im-meer.de/&lt;/a&gt;) bringt Vertreter von Umweltschutzorganisationen, Instituten, Industrie und Wirtschaft an einen Tisch und wird vom &lt;a href=&#34;http://www.umwelt.niedersachsen.de/startseite/&#34;&gt;Niedesächsischen Ministerium für Umwelt, Energie, Bauen und Klimaschutz,&lt;/a&gt; dem &lt;a href=&#34;https://www.bmu.de/&#34;&gt;Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;https://www.umweltbundesamt.de/&#34;&gt;Umweltbundesamt&lt;/a&gt; ausgerichtet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die zweitägige Konferenz fand dieses Jahr vom 29. bis 30. August in Hannover statt, wobei see- und landbasierte Einträge behandelt wurden. In diesem Rahmen wurden aktuelle Projekte, Maßnahmen und Vorschläge vorgestellt, diskutiert und bearbeitet. Dabei wurden beispielsweise der _Legislativvorschlag der EU Kommision zur Kunststoffstrategi_e, der Verzicht von &lt;em&gt;Dolly-Ropes&lt;/em&gt; oder die &lt;em&gt;Vermeidung des Einsatzes von primären Mikroplastikpartikeln&lt;/em&gt; besprochen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresumweltsymposium 2018 zeigt positive Entwicklungen auf</title>
      <link>http://localhost:1313/meeresumweltsymposium-2018-zeigt-positive-entwicklungen-auf/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeresumweltsymposium-2018-zeigt-positive-entwicklungen-auf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hamburg 22.06.2018&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Entwicklungen zum Schutz der Meeresumwelt haben in den letzten Jahren erhebliche Fortschritte gezeigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Umweltbelastende Chemikalien haben auf Grund der gesetzlichen Regulierung in Nord- und Ostsee deutlich abgenommen. Einige Substanzen im Bereich der Flammschutzmittel nehmen bereits im Vorfeld des ab 2020 geltenden Verbotes ab. Die präsentierten Untersuchungen zum Verhalten von Seevögeln in der Nähe von Offshore-Windparks fließen in die Konsultationen zum Vorentwurf des Flächenentwicklungsplans für Nord- und Ostsee ein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Whitley Awards: &#34;Green Oscars&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/whitley-awards-green-oscars/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/whitley-awards-green-oscars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Verleihung der Oscars in Hollywood zieht jedes Jahr aufs Neue große Aufmerksamkeit auf sich, aber auch im Naturschutz gibt es die sogenannten „Green Oscars“  (offiziell: Whitley Awards). Bei den Whitley Awards verleiht der &lt;a href=&#34;https://whitleyaward.org/about-us/&#34;&gt;Whitley Fund for Nature&lt;/a&gt;  jährlich Preise an lokale Naturschutzprojekte. Zudem bietet er Trainings und finanzielle Unterstützung für Einzelkämpfer:innen des Naturschutzes im globalen Süden an. Durch die Verleihung der Whitley Awards richtet der Whitley Fund for Nature jedes Jahr die Aufmerksamkeit auf einige besonders fördernswerte Projekte und verhilft ihnen dadurch zu internationalem Ansehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verleihung des ZEIT WISSEN-Preises</title>
      <link>http://localhost:1313/verleihung-des-zeit-wissen-preises/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verleihung-des-zeit-wissen-preises/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der diesjährige ZEIT WISSEN-Preis (Verleihung am 20.3.2018 in Hamburg) stand unter dem Motto „Mut zur Nachhaltigkeit“. Zwar hatte keiner der Nominierten einen direkten Bezug zum Meer oder dem Meeresschutz. Aber ein nachhaltiger Umgang mit Ressourcen, allgemeine Müllvermeidung oder Innovationen können natürlich auch positive Auswirkungen auf die Ozeane und ihre Bewohner haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Organisation „Yeşil Çember“ (türkisch für „Grüner Kreis“), Preisträgerin in der Kategorie „Wissen“, beispielsweise setzt sich für Umweltschutz über kulturelle Grenzen hinweg ein. Sie bildet unter anderem Umweltbotschafter aus, die den Umweltschutzgedanken in ihren (türkischen und deutschen) Alltag integrieren und weitertragen können. Je mehr Leute man für umweltfreundliches Handeln begeistern und motivieren kann desto besser kann man auch die Verschmutzung der Meere eindämmen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
