<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Überfischung on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/blogs/%C3%BCberfischung/</link>
    <description>Recent content in Überfischung on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blogs/%C3%BCberfischung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>„Guter Fisch“ zum Weihnachtsfest</title>
      <link>http://localhost:1313/guter-fisch-zum-weihnachtsfest/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/guter-fisch-zum-weihnachtsfest/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;forschungseinrichtungen-umweltverbände-und-die-verbraucherzentralen-aktualisieren-die-gemeinsame-liste-guter-fisch-für-bewussten-einkauf-von-meeresfisch&#34;&gt;Forschungseinrichtungen, Umweltverbände und die Verbraucherzentralen aktualisieren die gemeinsame Liste „Guter Fisch“ für bewussten Einkauf von Meeresfisch&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.12.2024/Kiel. Weihnachten steht vor der Tür und damit auch die Frage nach dem Festessen. Gerade Fisch ist beliebt, doch „guter Fisch“ ist immer seltener zu haben. Überfischung, Zerstörung von Lebensräumen und hohe Beifangmengen sorgen dafür, dass die nachhaltige Wahl beim Einkauf immer schwerer fällt. Deshalb haben die Deutsche Umwelthilfe e.V. (DUH), das GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel, der Naturschutzbund Deutschland e.V. (NABU), der World Wide Fund For Nature (WWF) und die Verbraucherzentralen die gemeinsame Liste „Guter Fisch“ aktualisiert. Für eine gute Wahl sollten Verbraucher:innen, Händler:innen und Restaurantbetreiber:innen vorrangig Fische und Muscheln kaufen, die mit der Liste übereinstimmen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nordsee-Fangquoten: Deutsche Umwelthilfe kritisiert Beschlüsse als unzureichend</title>
      <link>http://localhost:1313/nordsee-fangquoten-deutsche-umwelthilfe-kritisiert-beschluesse-als-unzureichend/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nordsee-fangquoten-deutsche-umwelthilfe-kritisiert-beschluesse-als-unzureichend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Quoten für Nordseehering und Nordseekabeljau gefährden Stabilität der Ökosysteme in Nord- und Ostsee&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH fordert nachhaltiges, ökosystembasiertes Fischereimanagement&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 11.12.2024: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die unzureichenden Ergebnisse der EU-Verhandlungen für die Fangquoten in der Nordsee. Besonders alarmierend sind die zu hoch festgelegten Quoten für Nordseehering, Nordseekabeljau und den Europäischen Aal. Die DUH fordert stattdessen Fischereiminister Cem Özdemir und die EU auf, sofortige Maßnahmen für ein ökosystembasiertes Fischereimanagement zu ergreifen. Wie schädlich der fehlende Blick für das gesamte Ökosystem ist, zeigt sich vor allem beim Nordseehering: Zwar bleiben die Quoten innerhalb der wissenschaftlichen Maximalempfehlungen, diese Population vermischt sich jedoch mit dem stark gefährdeten westlichen Ostseehering. So wird nun trotz des seit Jahren bestehenden Fischereiverbots für den westlichen Ostseehering ein Großteil dieser bedrohten Fische erneut in Fangnetzen landen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deutsche Umwelthilfe zu Grundschleppnetzfischerei in der Ostsee: „Neue Verbote gehen immer noch nicht weit genug“</title>
      <link>http://localhost:1313/deutsche-umwelthilfe-zu-grundschleppnetzfischerei-in-der-ostsee-neue-verbote-gehen-immer-noch-nicht-weit-genug/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deutsche-umwelthilfe-zu-grundschleppnetzfischerei-in-der-ostsee-neue-verbote-gehen-immer-noch-nicht-weit-genug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 29.11.2024: Die besonders umweltschädliche Grundschleppnetzfischerei wird in drei deutschen Ostsee-Meeresschutzgebieten zumindest teilweise verboten: in Fehmarnbelt, Kadetrinne und Pommersche Bucht-Rönnebank. Das hat die EU-Kommission gestern im Einklang mit einem Vorschlag der Ostseestaaten von 2022 angekündigt, um die sensiblen Sandbänke und Riffe vor Ort zu schützen. Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die Pläne als unzureichend.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das kommentiert Sascha Müller-Kraenner, DUH-Bundesgeschäftsführer:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;„&lt;strong&gt;Die neuen Verbote sind nur ein kleiner Trost, denn Grundschleppnetzfischerei bleibt in der Mehrzahl der Schutzgebiete in der Ostsee zugelassen.&lt;/strong&gt; Das gilt insbesondere in Küstenregionen, wo der Fischereidruck höher ist als in den Gebieten, für die jetzt Einschränkungen beschlossen wurden. Grundschleppnetzfischerei beschädigt den Meeresboden, verursacht hohe Mengen an Beifang und setzt Kohlenstoff aus dem Sediment frei. Dies bedroht die ohnehin schon stark geschädigten Meeresökosysteme und ihre tierischen Bewohner, darunter die Dorschpopulation. Vom einstigen ‚Brotfisch‘ der deutschen Ostseefischerei landen die letzten großen Tiere in den Grundschleppnetzen der Schollenfischerei. &lt;strong&gt;Wir fordern eine strenge Verträglichkeitsprüfung für Grundschleppnetzfischerei in sämtlichen Schutzgebieten und weitreichendere Beschränkungen.&lt;/strong&gt;“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schleppnetzfischerei reduziert Kohlenstoffspeicherung</title>
      <link>http://localhost:1313/schleppnetzfischerei-reduziert-kohlenstoffsenke/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schleppnetzfischerei-reduziert-kohlenstoffsenke/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;durch-intensive-fischerei-am-meeresgrund-wird-vermehrt-kohlenstoff-freigesetzt&#34;&gt;Durch intensive Fischerei am Meeresgrund wird vermehrt Kohlenstoff freigesetzt&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plattfische und Garnelen werden in der Nordsee mit Schleppnetzen gefischt, die über den Meeresboden gezogen werden. Dadurch wird Kohlenstoff ins Wasser und schließlich Kohlendioxid (CO2) in die Atmosphäre freigesetzt, wie die jüngsten Forschungsarbeiten des Helmholtz-Zentrums Hereon zeigen. Die Studie ist Teil des Verbundprojekts APOC. Partner sind das Alfred-Wegener-Institut Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI), das GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel und der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND). Die Bemühungen der Forschenden um eine Verringerung der Unsicherheit bei der quantitativen Bewertung der Auswirkungen der Grundschleppnetzfischerei auf die Kohlenstoffspeicherung in der Nordsee und den globalen Schelfmeeren wurden kürzlich in der Fachzeitschrift Nature Geoscience veröffentlicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Entscheidung zu Ostsee-Fangquoten: Deutsche Umwelthilfe kritisiert Beschlüsse als kurzsichtig</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-entscheidung-zu-ostsee-fangquoten/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-entscheidung-zu-ostsee-fangquoten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Neue Fangquoten der EU-Fischereiministerinnen und -minister riskieren die Zukunft der Ostseefischerei&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Beifangquoten für westlichen Hering und Dorsch erschweren Erholung der Populationen, Quoten für Sprotte und zentralen Hering sind riskant&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH fordert ökosystembasiertes Fischereimanagement und ein Verbot von Grundschleppnetzen in Meeresschutzgebieten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 22.10.2024: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die heute beschlossenen Fangquoten für die Ostseefischerei. Die Beschlüsse zementieren für ein weiteres Jahr ein kurzsichtiges Fischereimanagement, das die Fischkrise in der Ostsee weiter verschärfen wird. Die DUH fordert Fangquoten im Einklang mit wissenschaftlichen Empfehlungen und dem Vorsorgeprinzip. Außerdem braucht es ein Verbot der Grundschleppnetzfischerei in Schutzgebieten, bessere Fischereikontrolle und die Wiederherstellung der geschädigten Ökosysteme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goldene Regeln zur Rettung der Fischbestände</title>
      <link>http://localhost:1313/goldene-regeln-zur-rettung-der-fischbestaende/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/goldene-regeln-zur-rettung-der-fischbestaende/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2025/01/angel_koeder_goldene_regeln_nachhaltige_fischerei_BjoKib_pixabay.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2025/01/angel_koeder_goldene_regeln_nachhaltige_fischerei_BjoKib_pixabay.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Ein silberner Angelköder an einer Angelrute&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© BjoKib / Pixabay&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;30-internationale-fachleute-fordern-neudefinition-nachhaltiger-fischerei&#34;&gt;30 internationale Fachleute fordern Neudefinition nachhaltiger Fischerei&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.09.2024/Kiel. Eine Gruppe von 30 führenden Ozeanwissenschaftler:innen fordert eine radikale Neudefinition des Begriffs „nachhaltige Fischerei“. In ihrer heute erscheinenden Studie präsentieren sie elf „Goldene Regeln“, die weltweit ein Umdenken in der Fischereipolitik und -praxis anstoßen sollen. Die Regeln zielen darauf ab, die Zerstörung der Meere zu stoppen, die Erholung der Fischbestände sicherzustellen und die sozialen und ökologischen Kosten der Fischerei zu berücksichtigen. Die Expert:innen rufen Unternehmen, Regierungen und den Handel auf, diese Vision umzusetzen, um langfristig gesunde Meeresökosysteme und Ernährungssicherheit zu gewährleisten. Vom GEOMAR war Fischerei-Experte Dr. Rainer Froese an der Studie beteiligt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fischereiforschung hat Fischbestände zu optimistisch eingeschätzt</title>
      <link>http://localhost:1313/fischereiforschung-hat-fischbestaende-zu-optimistisch-eingeschaetzt/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fischereiforschung-hat-fischbestaende-zu-optimistisch-eingeschaetzt/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2024/11/Heringe_Sardinen_Fischereiforschung_kogia_nessim_stevenson-scaled.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2024/11/Heringe_Sardinen_Fischereiforschung_kogia_nessim_stevenson-scaled.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Viele kleine Fische, darunter Heringe und Sardinen liegen wild durcheinander auf einem Haufen&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© Kogia / Nessim Stevenson&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GEOMAR-Experte fordert realistischere Bestandsbewertungen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22.08.2024/Kiel. Es steht schlecht um die Fischbestände im Meer. Bislang galt als Hauptursache der Überfischung, dass die Fischereipolitik Fangmengen stets höher festlegte, als von der Wissenschaft empfohlen. Eine neue Studie von vier australischen Forschungsinstituten zeigt nun, dass auch die Empfehlungen der Wissenschaft oft bereits zu hoch waren und weitaus mehr der weltweiten Fischbestände als überfischt oder kollabiert einzustufen sind. Dr. Rainer Froese vom GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel und Dr. Daniel Pauly von der University of British Columbia ordnen die Ergebnisse ein. In ihrem Perspective Paper, das heute in der Fachzeitschrift Science zusammen mit der neuen Studie erscheint, fordern die beiden Fischerei-Experten einfachere aber genauere Modelle und im Zweifelsfall eine konservativere Bestandsbewertung.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Energiekrise bei Dorsch und Co.: Wie Überdüngung und Klimawandel die Nahrungsnetze der Ostsee verändern</title>
      <link>http://localhost:1313/energiekrise-bei-ostdorsch-und-co-wie-ueberduengung-und-klimawandel-die-nahrungsnetze-der-ostsee-veraendern/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/energiekrise-bei-ostdorsch-und-co-wie-ueberduengung-und-klimawandel-die-nahrungsnetze-der-ostsee-veraendern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Ostdorschbestand ist seit Jahren in der Krise. Trotz historisch niedrigem Fischereidruck erholt sich der Bestand nicht. Bislang gab es hierfür keine schlüssige Erklärung. Forschende des Leibniz-Instituts für Ostseeforschung Warnemünde (IOW) und des Thünen-Instituts für Ostseefischerei konnten nun erstmals nachweisen, dass sich in Ostseeregionen mit großflächigen Blüten fädiger Blaualgen, die durch Überdüngung und Klimawandel verstärkt auftreten, das Nahrungsnetz für den Dorsch verlängert hat. Dadurch steht der Population deutlich weniger Energie zur Verfügung als in Gebieten ohne Blaualgenblüten. Verbessert sich das Nährstoffregime nicht, kann sich der Ostdorsch nicht erholen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Parlament schwenkt beim Meeresschutz um</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-parlament-schwenkt-beim-meeresschutz-um/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-parlament-schwenkt-beim-meeresschutz-um/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WWF: “Politik muss Gräben zwischen Fischerei, Klima- und Meeresschutz überbrücken“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Straßburg/Hamburg, 18.01.2024: Ginge es nach dem EU-Parlament, würde der Meeresschutz auf EU-Ebene ins Abseits geraten, warnt der WWF Deutschland. „Anstatt sich für eine nachhaltige Fischerei und die Erholung der Meere einzusetzen, versucht das Europäische Parlament, die Transformation zu einer schonenden und fairen Fischerei sowie die Umsetzung des europäischen Green Deal zu verwässern und zu verlangsamen“, kritisiert Stella Nemecky, Expertin für Fischereipolitik beim WWF Deutschland. „Doch intakte Ökosysteme in den Meeren sind unsere wichtigsten Verbündeten zur Bewältigung der Klimakrise – dem müssen die politischen Regelwerke Rechnung tragen“. Anlass für die Kritik ist die heute angenommene Position des EU-Parlaments, mit der die Abgeordneten Stellung zu progressiven Vorschlägen der EU-Kommission für besseren Schutz der Meere und umweltverträglichere Fischerei beziehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zukunft der Ostseefischerei: Leitbildkommission beendet Arbeit</title>
      <link>http://localhost:1313/zukunft-der-ostseefischerei-leitbildkommission-beendet-arbeit/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zukunft-der-ostseefischerei-leitbildkommission-beendet-arbeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leitbildkommission zur Zukunft der Ostseefischerei schließt Arbeit ab&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Beteiligte Umweltverbände: „Vereinbarte Maßnahmen schnell umsetzen“ / Fischerei kommt künftig aktivere Rolle im Meeresschutz zu&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Heute endet in Berlin die Arbeit der „Leitbildkommission zur Zukunft der Ostseefischerei“. Sie war beauftragt, im Spannungsfeld zwischen einem bedrohten Ökosystem und den Existenzsorgen der Fischerei Maßnahmenempfehlungen für die Transformation der Ostseefischerei zu erarbeiten. Die Verbände BUND, DUH, NABU und WWF vertraten in der Kommission den Umwelt- und Naturschutzsektor. Aus Verbändesicht bleibt als positives Ergebnis, dass die Fischerei künftig eine aktivere Rolle im Meeresnaturschutz übernehmen und das Fischereimanagement stärker an ökologischen Kriterien ausgerichtet werden soll. Auch nach Einigung auf einen Abschlussbericht betonen die Verbände, dass die Erholung der Fischpopulationen und damit der Fischerei grundsätzlich auf der Erholung der Meeresumwelt basiert. Aufgrund des dramatisch schlechten ökologischen Zustands der Ostsee und den zusammengebrochenen Populationen von Dorsch und Hering besteht dringender Handlungsbedarf.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DUH kritisiert beschlossene Nordsee-Fangquoten der EU</title>
      <link>http://localhost:1313/duh-kritisiert-beschlossene-nordsee-fangquoten-der-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/duh-kritisiert-beschlossene-nordsee-fangquoten-der-eu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fangquoten-Beschlüsse der EU reichen nicht aus, um wichtige Populationen wie Nordseehering und Nordseekabeljau zu schützen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;EU-Kommission will gesetzliche Anordnung von Fangstopps abschaffen: DUH fordert EU-Parlament auf, Änderung der Bewirtschaftungspläne zu verhindern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH fordert ökosystembasiertes Fischereimanagement mit deutlich niedrigeren Fangmengen, wirksame Maßnahmen gegen illegale Rückwürfe und selektivere Fanggeräte&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 12.12.2023: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die heute veröffentlichten Nordsee-Fangquoten der EU für 2024 als völlig unzureichend für den Schutz wichtiger Fischpopulationen. Die EU-Ministerinnen und -minister verpassen damit erneut die Chance, die kurzsichtige Fischereipolitik auf einen nachhaltigen Pfad zu bringen. Besonders alarmierend ist außerdem der überraschende Vorschlag der EU-Kommission zur Streichung einer wichtigen Schutzklausel in den mehrjährigen Bewirtschaftungsplänen. Demnach soll die gesetzliche Anordnung von Fangstopps für bedrohte Populationen in der gemeinsamen Fischereipolitik ersatzlos gestrichen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>HELCOM-Bericht zeigt, wie schlecht es der Ostsee geht</title>
      <link>http://localhost:1313/helcom-bericht-zeigt-wie-schlecht-es-der-ostsee-geht/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/helcom-bericht-zeigt-wie-schlecht-es-der-ostsee-geht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HELCOM-Bericht zeigt, wie schlecht es der Ostsee geht&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Krüger: Nationalpark ist essenziell für Ostseeschutz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Der heute veröffentlichte dritte Bericht der Helsinki-Konvention (HELCOM) zeigt erneut den schlechten Zustand der Ostsee. Vor allem Infrastrukturprojekte, Rohstoffgewinnung, Fischerei, Schadstoffeinträge und Schifffahrt tragen zur Zerstörung von Lebensräumen bei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger: „Während international Versprechungen gemacht werden, die heimische Natur stärker zu schützen, sehen wir gerade am Beispiel des Nationalparks Ostsee, den Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Günther und seine CDU verhindern wollen, dass die deutsche Politik unwillig, ja unfähig ist, den vor unserer Haustür dringend notwendigen Meeresschutz konsequent umzusetzen. Deutschland hat sich erst in der letzten Zustandsbewertung der Meeresgewässer im Zuge der Meeresstrategie-Rahmenrichtlinie selbst bescheinigt, dass es der Natur an unseren Küsten schlecht geht. Zum selben Ergebnis kommt auch das Regionalabkommen HELCOM. Wie viele solcher Bewertungen braucht es noch, bis Bundesregierung und Küstenländer endlich auf den zunehmenden Artenverlust reagieren?“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Entscheidung zu Ostsee-Fangquoten: Deutsche Umwelthilfe kritisiert Beschlüsse als unzureichend</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-entscheidung-zu-ostsee-fangquoten-deutsche-umwelthilfe-kritisiert-beschluesse-als-unzureichend/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-entscheidung-zu-ostsee-fangquoten-deutsche-umwelthilfe-kritisiert-beschluesse-als-unzureichend/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neue Fangquoten der EU-Fischereiministerinnen und -minister sind eine vertane Chance, die Ostseefischerei auf einen nachhaltigen Pfad zu bringen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH fordert ökosystembasiertes Fischereimanagement und ein sofortiges Verbot von Grundschleppnetzen in Meeresschutzgebieten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nach jahrelanger Überfischung braucht es weitreichende Maßnahmen, damit sich die zusammengebrochenen Dorsch- und Heringspopulationen erholen können&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 24.10.2023: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die neuen Fangquoten für die Ostsee als unzureichend. Mit den heutigen Beschlüssen haben es die EU-Fischereiministerinnen und -minister verpasst, der Ostseefischerei einen Weg in die Zukunft zu ebnen. Zwar ist sinnvoll, dass die direkten Fangverbote für die dezimierten Dorsch- und westlichen Heringspopulationen beibehalten wurden. Auch darf die Freizeitfischerei in der westlichen Ostsee, das heißt auch an der deutschen Ostseeküste, keinen Dorsch mehr fangen. Allerdings basieren die Entscheidungen des EU-Rats nicht konsequent auf einem ökosystembasierten Fischereimanagement. Insbesondere die Fangquote für Sprotten ist viel zu hoch und birgt die Gefahr, dass große Heringe als Beifang in den Netzen dieser Fischerei landen. Auch die Schollenquote müsste noch niedriger sein, um Beifang von Dorsch zu reduzieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Globaler Rettungsplan für Flussdelfine</title>
      <link>http://localhost:1313/globaler-rettungsplan-fuer-flussdelfine/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/globaler-rettungsplan-fuer-flussdelfine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11 Staaten unterzeichnen globale Flussdelfin-Deklaration&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Heute haben 11 asiatische und südamerikanische Länder in Bogotá ein wegweisendes Abkommen unterzeichnet, um Flussdelfine vor dem Aussterben zu retten. Alle sechs Arten, die es weltweit noch gibt, sind auf der Roten Liste der bedrohten Arten der IUCN als gefährdet oder kritisch gefährdet eingestuft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Globale Deklaration für Flussdelfine zielt darauf ab, den Rückgang aller Flussdelfinarten zu stoppen und die am stärksten gefährdeten Populationen zu vergrößern. Beispielsweise durch die Entwicklung und Finanzierung von Maßnahmen für die Beseitigung von Stellnetzen, die Verringerung der Verschmutzung, die Intensivierung der Forschung und die Ausweitung von Schutzgebieten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Landes-Pilotprojekt zu Geisternetzen startet in Schleswig-Holstein</title>
      <link>http://localhost:1313/landes-pilotprojekt-zu-geisternetzen-startet-in-schleswig-holstein/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/landes-pilotprojekt-zu-geisternetzen-startet-in-schleswig-holstein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WWF koordiniert Suche, Bergung und Entsorgung von Geisternetzen in der Ostsee&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im September startete in Schleswig-Holstein das bundesweit zweite Pilotprojekt zur Bergung von Geisternetzen, das mit von einem Küstenbundesland verwalteten Fischereigeldern finanziert wird. Der WWF wird die Suche, Bergung und Entsorgung von Geisternetzen in der Ostsee federführend durchführen und dabei mit der Fischerei und den Behörden eng zusammenarbeiten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Finn Viehberg, Leiter des WWF-Büros Ostsee, lobt den Einsatz der Landesregierung. „Die Bergung von Geisternetzen ist eine staatliche Aufgabe. Schleswig-Holstein kommt nun dieser Verantwortung nach und hat dabei auch die Entwicklung einer langfristigen Lösung im Blick. Der WWF freut sich, diesen Weg gemeinsam mit dem Land zu gehen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU zur Agrarministerkonferenz: Fischerei braucht keine Reform, sondern einen Neuanfang</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-zur-agrarministerkonferenz-fischerei-braucht-keine-reform-sondern-einen-neuanfang/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-zur-agrarministerkonferenz-fischerei-braucht-keine-reform-sondern-einen-neuanfang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Gegeneinander von Politik schadet Fischerei und Meer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin - Anlässlich der heute endenden Agrarministerkonferenz in Kiel fordert der NABU ein entschlossenes Signal für einen Neuanfang in der Fischereipolitik in Deutschland. Als wichtiger erster Schritt gilt es den EU-Aktionsplan für eine nachhaltige Fischerei mit wirksamen Maßnahmen und einem ambitionierten Zeitplan zu unterstützen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Nach Jahren verfehlter Fischereipolitik, dem politischen Geschachere um Fangquoten, der Blockade notwendiger Meeresschutzmaßnahmen und einem immer schlechteren Umweltzustand unserer Meere brauchen wir einen Neuanfang. Bund und Länder müssen Position beziehen. Fischereien und die Lebensgemeinschaften in Nord- und Ostsee stehen mit dem Rücken zur Wand. Populationen von Hering und Dorsch in der Ostsee sind eingebrochen. Die Klimakrise und zu hohe Nährstofffrachten aus der Landwirtschaft verhindern eine Erholung. Es ist keine Zeit zur Symptombehandlung, die Politik muss an die Ursachen“, fordert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimawandel bedroht Polardorschbestände in der Arktis</title>
      <link>http://localhost:1313/klimawandel-bedroht-polardorschbestaende-in-der-arktis/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/klimawandel-bedroht-polardorschbestaende-in-der-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschende befürchten erhebliche Folgen von steigenden Temperaturen und Meereisrückgang für den wichtigsten Fisch im Nordpolarmeer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[09. August 2023] Der Polardorsch ist der am häufigsten vorkommende Fisch im Arktischen Ozean. Er ist wichtige Nahrungsgrundlage für arktische Meeressäuger und spielt auch bei der Selbstversorgung der Inuit eine wichtige Rolle. Ein internationales Studienteam, darunter auch Forschende des Alfred-Wegener-Instituts, hat nun die wichtigsten wissenschaftlichen Arbeiten zum Polardorsch der vergangenen Jahrzehnte ausgewertet. Das Fazit: Vor allem der bereits weit fortgeschrittene Rückgang der arktischen Meereisbedeckung in Folge des menschengemachten Klimawandels könnte sich erheblich auf die künftige Verbreitung der Art auswirken. Die Studie wurde im Fachmagazin Elementa: Science of the Anthropocene veröffentlicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aussterbe-Warnung für den Vaquita</title>
      <link>http://localhost:1313/aussterbe-warnung-fuer-den-vaquita/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/aussterbe-warnung-fuer-den-vaquita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organisierte Kriminalität ist ein Treiber des Artensterbens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Wissenschaftsausschuss der Internationalen Walfang-Kommission (IWC) hat heute zum ersten Mal eine Warnung über das unmittelbar bevorstehende Aussterben einer Art veröffentlicht. Der Vaquita, der kleinste Wal der Welt, droht mit nur 10 verbleibenden Individuen bald von der Erde zu verschwinden. Seit Jahren sterben die Tiere als Beifang in der illegalen Totoaba-Fischerei im Golf von Kalifornien, Mexiko. Der WWF fordert ein strengeres Vorgehen gegen die organisierte Kriminalität, illegale Fischerei und den illegalen internationalen Handel mit Totoaba-Schwimmblasen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere Meere brauchen Schutzgebiete, die schützen</title>
      <link>http://localhost:1313/unsere-meere-brauchen-schutzgebiete-die-schuetzen/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/unsere-meere-brauchen-schutzgebiete-die-schuetzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Bundeskanzler muss Meeresschutz zur Chefsache machen / Petition gestartet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Drei von vier Menschen in Deutschland wollen, dass Nord- und Ostsee besser geschützt werden. Das ist das Ergebnis einer Civey-Umfrage, die der NABU zum Tag der Meere am 8. Juni in Auftrag gegeben hat. Insgesamt 73,8 Prozent der Befragten stimmten der Aussage zu, dass mindestens die Hälfte der Meeresschutzgebiete vollständig von wirtschaftlichen Nutzungen freigehalten werden muss, damit sich Arten und Lebensräume erholen können. Mit dieser Forderung hat sich der NABU jetzt in einem offenen Brief an Bundeskanzler Scholz gewandt und gleichzeitig eine entsprechende Petition gestartet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internationaler Tag des Ostseeschweinswals: Umweltverbände fordern Ende der Stellnetzfischerei in Verbreitungsgebiet</title>
      <link>http://localhost:1313/internationaler-tag-des-ostseeschweinswals-umweltverbaende-fordern-ende-der-stellnetzfischerei-in-verbreitungsgebiet/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/internationaler-tag-des-ostseeschweinswals-umweltverbaende-fordern-ende-der-stellnetzfischerei-in-verbreitungsgebiet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;BUND, DUH und Whale and Dolphin Conservation legen Bericht zum Schutz des Wals vor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Schweinswal in zentraler Ostsee durch Stellnetze bedroht&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Akustische Pinger dürfen wegen Marine nicht benutzt werden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ende der Stellnetzfischerei im Verbreitungsgebiet letzte Option&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum Internationalen Tag des Ostseeschweinswals am 21. Mai fordern der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND), die Deutsche Umwelthilfe (DUH) und Whale and Dolphin Conservation (WDC) in einem gemeinsamen Bericht die drastische Reduzierung oder Schließung der Stellnetzfischerei im Verbreitungsgebiet des Ostseeschweinswals. Nur so kann sich die vom Aussterben bedrohte Schweinswalpopulation in der zentralen Ostsee erholen. Die Verbände machen in ihrem Bericht konkrete länderspezifische Vorschläge für die Einschränkung der Stellnetzfischerei in Gewässern von Deutschland, Schweden, Finnland, Polen und den baltischen Staaten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verheerend aufgeweichte Masche</title>
      <link>http://localhost:1313/verheerend-aufgeweichte-masche/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verheerend-aufgeweichte-masche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WWF warnt vor weiterer Aufweichung der Fischereikontrolle / &amp;ldquo;Toleranzspanne“ der Industriefischerei pro Fangtag größer, als die Hering-Jahresfangmenge eines kleinen Stellnetzkutters / 27 Tonnen Ostseehering aus überfischtem Bestand „legal unterschlagen&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hamburg/ Berlin, 17. 05. 23: Die Überwachung der europäischen Fischerei läuft Gefahr noch löchriger zu werden, als sie derzeit ist. Denn die Regeln dafür, wie genau die gefangenen Mengen Fisch gemeldet werden müssen, drohen aufgeweicht zu werden, warnt der WWF.  In der Ostsee schlagen die negativen Effekte bereits zu Buche, weil die aufgeweichte Regel hier schon in Kraft ist: 27 Tonnen Hering aus dem stark überfischten Bestand wurden seit 2019 „legal unterschlagen“. D.h. bei Kontrollen am Kai wurden Falschmeldungen mit erheblichen Abweichungen zwischen geschätztem Logbucheintrag und angelandetem Fang festgestellt. Weil die sogenannte Toleranzspanne beim Wiegen in der Ostsee für bestimmte Fischereien nicht pro Art, sondern für den gesamten Fang gilt, können selbst Falschmeldungen von zwei Tonnen zusätzlich gefischtem Hering pro Fangreise völlig legal sein. Die Jahresfangmenge eines kleinen Stellnetzkutters liegt derzeit deutlich darunter, bei nur 1,67 Tonnen Hering im Jahr 2022. Die legal unterschlagenen 27 Tonnen entsprechen der derzeit erlaubten Fangmenge von 12,5 dieser Stellnetzkutter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU zum Nein der Küstenbundesländer zum EU-Aktionsplan Nachhaltige Fischerei</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-zum-nein-der-kuestenbundeslaender-zum-eu-aktionsplan-nachhaltige-fischerei/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-zum-nein-der-kuestenbundeslaender-zum-eu-aktionsplan-nachhaltige-fischerei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Notbremse der EU als Folge jahrelanger Tatenlosigkeit&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Die für die Fischerei zuständigen Landwirtschaftsministerien in Schleswig-Holstein, Mecklenburg-Vorpommern und Niedersachsen haben sich jüngst gegen den im Februar veröffentlichten „Aktionsplan für eine nachhaltige und widerstandsfähige Fischerei“ der EU ausgesprochen. Dieser sieht vor, die Grundschleppnetzfischerei in NATURA-2000-Gebieten bis 2030 auszuschließen. Ein aus NABU-Sicht notwendiger und richtiger Schritt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dazu NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger: „Uns ist bewusst, dass die notwendigen Maßnahmen große Einschnitte für die Fischerei bedeuten. Gleichzeitig bleibt der EU aber keine andere Wahl. Sämtliche Umweltziele für die Nord- und Ostsee wurden verfehlt, Fischbestände brechen zusammen. Jahrelang wurden die Empfehlungen von Wissenschaft und Naturschutz ignoriert. Jetzt rächen sich die Jahre der Tatenlosigkeit. Wie beim Klimaschutz braucht es nun drastische Maßnahmen, um die biologische Vielfalt der Meere vor den Auswirkungen der Grundschleppnetze zu schützen und ihre Resilienz zu stärken.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Allererste Fischereimaßnahmen in deutschen Nordsee-Schutzgebieten treten in Kraft</title>
      <link>http://localhost:1313/allererste-fischereimassnahmen-in-deutschen-nordsee-schutzgebieten-treten-in-kraft/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/allererste-fischereimassnahmen-in-deutschen-nordsee-schutzgebieten-treten-in-kraft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND) begrüßt die heute veröffentlichten EU-Fischereimaßnahmen, die Lebensräume und Arten in den deutschen Schutzgebieten der Nordsee vor Fischerei mit Grundschleppnetzen und Stellnetzen schützen werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Damit folgen 20 Jahre nach den ersten Bemühungen endlich die ersten wirksamen Fischereimaßnahmen. Der Weg zum Schutz von artenreichen Riffen, Sandbänken und gefährdeten Meerestieren war steinig und langwierig. Schon 2004 nominierte Deutschland drei Natura-2000-Gebiete in der Ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ) der Nordsee hinter dem Küstenmeer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schutz der Makohaie auf den Südatlantik ausgeweitet</title>
      <link>http://localhost:1313/schutz-der-makohaie-auf-den-suedatlantik-ausgeweitet/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schutz-der-makohaie-auf-den-suedatlantik-ausgeweitet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fischereikommission ICCAT legt erstmals Fangbeschränkungen für den Südatlantik fest – versäumt es jedoch ein Anlandeverbot zu verhängen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vale do Lobo / Affoltern / München, 22. November 2022. Die Naturschutzorganisationen Sharkproject und Pro Wildlife begrüßen die Entscheidung der 23. Sondersitzung der ICCAT in Vale do Lobo, nach jahrzehntelanger Überfischung ohne Managementmaßnahmen, jetzt erstmals Fangbeschränkungen für die bedrohten Haie im Südatlantik festzulegen. Die Organisationen bedauern jedoch, dass ein vollständiges Fangverbot, wie ursprünglich von der Europäischen Union vorgeschlagen, von Südafrika und Namibia blockiert wurde. ICCAT, die Internationale Kommission für die Erhaltung der Thunfischbestände im Atlantik, ist die Fischereiorganisation (RFMO), die den Fang von Thunfisch, Schwertfisch und Haien im Atlantik regelt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kein Schutz für das Südpolarmeer</title>
      <link>http://localhost:1313/kein-schutz-fuer-das-suedpolarmeer/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kein-schutz-fuer-das-suedpolarmeer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weiterhin keine neuen Meeresschutzgebiete im antarktischen Südpolarmeer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die einzigartigen Meeresökosysteme rund um die Antarktis bleiben weiter ohne zusätzlichen Schutz: Auf der Jahreskonferenz der Kommission zum Schutz der lebenden Meeresschätze in der Antarktis (CCAMLR) ist neben zwei weiteren Schutzgebietsvorschlägen auch die Ausweisung eines riesigen Meeresschutzgebietes im Weddellmeer erneut am Widerstand von China und Russland gescheitert. Seit bereits sechs Jahren wird der von Deutschland erarbeitete Vorschlag zum Schutz des Weddellmeers diskutiert. Auch über eine strengere Regulierung der Krillfischerei wurde keine Einigkeit erzielt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das verräterische Abtauchen illegaler Fischfangboote</title>
      <link>http://localhost:1313/das-verraeterische-abtauchen-illegaler-fischfangboote/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-verraeterische-abtauchen-illegaler-fischfangboote/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Illegale Fischerei trägt nicht nur zur &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt; bei, sondern verursacht jedes Jahr einen weltweiten wirtschaftlichen Schaden von bis zu 25 Milliarden Dollar. Deshalb haben Forscher:innen der University of Calfornia in ihrer Studie die Hintergründe der illegalen Fischerei untersucht. Das automatische Identifikationssystem (AIS) kann von Schiffsführer:innen abgeschaltet werden, um sich vor Piraterie zu schützen. Allerdings wird es auch häufig deaktiviert, um illegale Aktivitäten - wie die Fischerei an nicht autorisierten Orten oder nicht autorisierte Umladungen - zu verschleiern. In den AIS-Daten von 2017 bis 2019 wurden 50.000 Fälle entdeckt, in denen die Schiffe ihr AIS ausgeschaltet hatten. Diese Schiffe fuhren mehrheitlich unter den Flaggen von China, Taiwan, Spanien und den USA. Mit Computermodellen haben die Forschenden spezifische Muster für verschiedene Fischereimethoden wie Langleinen, Ringwaden oder Schleppnetze erkannt. Der Datensatz mit Echtzeitdaten soll künftig zu der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/trauerspiel-fischereikontrolle/&#34;&gt;Kontrolle&lt;/a&gt; und Verbesserung des Fischereimanagements beitragen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Überfischter Ostsee-Hering in zertifiziertem Tierfutter</title>
      <link>http://localhost:1313/ueberfischter-ostsee-hering-in-zertifiziertem-tierfutter/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ueberfischter-ostsee-hering-in-zertifiziertem-tierfutter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WWF: MSC muss sich an eigene Regeln halten / Fischerei auf Hering in zentraler Ostsee ist nicht nachhaltig&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fischmehl und Fischöl aus industrieller Ostsee-Fischerei dürfen weiterhin mit Nachhaltigkeits-Siegel verkauft werden, obwohl sie signifikante Anteile von Hering aus der zentralen Ostsee enthalten. Dessen Bestand ist so überfischt, dass er kurz vor dem Zusammenbruch steht. Ein entsprechendes Beschwerdeverfahren, das der WWF Deutschland beim Marine Stewardship Council (MSC) eröffnet hatte, wurde jetzt mit diesem Ergebnis beendet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geisternetze, tödliche Fallen im Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/geisternetze-toedliche-fallen-im-meer/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/geisternetze-toedliche-fallen-im-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Geisternetze machen einen Großteil der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-plastifizierung-des-ozeans/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; in den Meeren aus und sind für den Tod von Seevögeln, Fischen und Meeressäugern verantwortlich. So schätzte die FAO 2018, dass jährlich circa 640 000 Tonnen Fischereinetze in die Ozeane gelangen. Entweder gehen die Netze verloren oder sie verhaken sich in Wracks oder an Steinkanten, wodurch sie nicht mehr von den Fischereibooten hochgezogen werden können. Meereslebewesen bleiben in den Geisternetzen hängen und größere Tiere, wie zum Beispiel Pottwale, verschlucken ganze Netzteile. Wie so oft in der Fischerei, ist auch hier &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/trauerspiel-fischereikontrolle/&#34;&gt;mangelnde Kontrolle&lt;/a&gt; seitens der Politik eines der grundlegenden Probleme. Zwar müssen verlorene Netze laut EU-Richtlinien gemeldet werden, jedoch ist die Bereitschaft der Fischer:innen diesbezüglich nicht besonders hoch, wenn sie die hohen Kosten der Netzbergungen selbst tragen müssen. Da ist es einfacher und vor allem günstiger, Stillschweigen zu bewahren. Darum baut der NABU bereits seit 2011 in Zusammenarbeit mit Niedersachsen und Schleswig-Holstein das &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/natur-und-landschaft/aktionen-und-projekte/meere-ohne-plastik/fishing-for-litter/index.html&#34;&gt;FishingForLitter-Programm&lt;/a&gt; auf, um eine kostenlose Entsorgung alter Geisternetze und anderem Kunststoffmüll durchzuführen. Viele der geborgenen Netze stammen hierbei noch aus DDR-Zeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Replacing bottom trawling with less destructive fishing in the EU is feasible and would help protect marine ecosystems, says report</title>
      <link>http://localhost:1313/replacing-bottom-trawling-with-less-destructive-fishing-in-the-eu-is-feasible-and-would-help-protect-marine-ecosystems-says-report/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/replacing-bottom-trawling-with-less-destructive-fishing-in-the-eu-is-feasible-and-would-help-protect-marine-ecosystems-says-report/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;European Commission must seize momentous opportunity to phase out destructive fishing and set the course for ocean recovery&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/publications/report-exploring-alternatives-to-europes-bottom-trawl-fishing-gears/&#34;&gt;new report&lt;/a&gt; (1) published today by Seas At Risk and Oceana shows that bottom trawling – one of the most destructive fishing techniques  – can be largely replaced in the European Union (EU) by far less aggressive fishing gears. Switching to readily available alternatives to bottom trawling offers multiple benefits, such as dramatically improving fisheries resources, protecting the seabed and marine habitats and increasing resilience of the ocean to the climate breakdown.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU zum Tag des Ostseeschweinswals (15.5.): Beifänge unbedingt vermeiden</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-zum-tag-des-ostseeschweinswals-15-5-beifaenge-unbedingt-vermeiden/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-zum-tag-des-ostseeschweinswals-15-5-beifaenge-unbedingt-vermeiden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Für ein Miteinander von Fischerei und Meeresnatur müssen sich Fangmethoden ändern&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Zum Internationalen Tag des Ostseeschweinswals am 15. Mai fordert der NABU mehr Engagement im Schutz von Deutschlands einzigem heimischen Wal. Stellnetze, in denen sie als Beifang landen, gelten neben Unterwasserlärm als größte Gefahr für Schweinswale. Der NABU beteiligt sich jetzt an einem gemeinsamen Forschungsprojekt mit dem Thünen-Institut für Ostseefischerei mit dem Ziel, ungewollte Beifänge von Schweinswalen und Seevögeln zu vermeiden und umweltschonende Fischerei belohnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wildfisch als Futter für Zuchtfische: Größte Einzelhändler Europas tragen weiter zur Überfischung der Meere bei</title>
      <link>http://localhost:1313/wildfisch-als-futter-fuer-zuchtfische-groesste-einzelhaendler-europas-tragen-weiter-zur-ueberfischung-der-meere-bei/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wildfisch-als-futter-fuer-zuchtfische-groesste-einzelhaendler-europas-tragen-weiter-zur-ueberfischung-der-meere-bei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die großen europäischen Lebensmittelhändler tragen auch mit ihrem Angebot vermeintlich ökologischerer Zuchtfische weiter zur Überfischung der Meere bei. Das ist das Ergebnis eines neuen Berichts der Deutschen Umwelthilfe (DUH) zusammen mit Changing Markets. Die Händler und ihre Zulieferer präsentieren Fische aus sogenannten Aquakulturen als Lösung, wie Fisch angeboten werden könne ohne die Meere zu überlasten. In den Aquakulturen werden die Fische speziell für den Verzehr gezüchtet, wichtige Bestände im Meer könnten dadurch geschont werden. Doch das System hat einen gewaltigen Fehler: Das Futter für die Zucht besteht wiederum zu einem erheblichen Teil aus Wildfischen. Jedes Jahr werden circa 20 Millionen Tonnen Wildfisch zu Fischmehl und -öl verarbeitet – das sind fast 20 Prozent des weltweiten Fischfangs. Aktuell landet jeder sechste weltweit gefangene Wildfisch als Futter in den Mägen von Zuchtfischen. Zwar wäre es möglich, die Verfütterung von Wildfisch in Aquakulturen zu stoppen. Doch keiner der größten europäischen Lebensmitteleinzelhändler ergreift ausreichende Maßnahmen dafür, deckt der Bericht auf. Das gilt auch für Groß- und Einzelhändler in Deutschland wie Aldi, Lidl und Edeka.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF Fischratgeber für einen nachhaltigen Fischkonsum</title>
      <link>http://localhost:1313/wwf-fischratgeber-fuer-einen-nachhaltigen-fischkonsum/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wwf-fischratgeber-fuer-einen-nachhaltigen-fischkonsum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weltweit werden pro Jahr und pro Person 20 Kilogramm Fisch gegessen, das ist fast doppelt so viel wie vor 50 Jahren. Die Folgen sind die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt; diverser Bestände, damit verbundene Veränderungen im Nahrungsnetz und des gesamten Ökosystems, unerwünschter Beifang von oft stark gefährdeten Arten und Müll sowie alte Netze, die im Meer zurückgelassen werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Außerdem sind nicht alle Menschen auf Fisch und andere Meerestiere als Nahrungsmittel angewiesen. Besonders wir in der &amp;ldquo;westlichen Welt&amp;rdquo; haben eine breite Auswahl an Lebensmitteln zur Verfügung, die unseren Nährstoffbedarf decken können. Vielmehr ist für 800 Millionen Menschen, meist aus Entwicklungsländern, Fisch eine existenziell wichtige Einkommens- und Nahrungsquelle, die durch die Überfischung bedroht ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diskussionsvortrag zur Dokumentation &#34;Seaspiracy&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/seaspiracy-unsere-antworten-auf-fragen-von-studierenden/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/seaspiracy-unsere-antworten-auf-fragen-von-studierenden/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FWe_yW_kUjI?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.asta-landau.de/&#34;&gt;AStA Landau&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Netflix Dokumentation &lt;em&gt;Seaspiracy&lt;/em&gt; geht seit ihrer Veröffentlichung viral. Ihre Bilder und Inhalte lassen viele Zuschauer:innen nicht mehr los und Themen wie &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;Überfischung&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/was-fische-wissen-von-jonathan-balcombe/&#34;&gt;Tierethik&lt;/a&gt; werden seitdem neu diskutiert. Auch wenn der Film die Überfischung als eine der aktuell größten Bedrohungen der Weltmeere thematisiert, zeigt er auf großartige Weise, wie alle Gefährdungen zusammenhängen, sich gegenseitig bedingen und nicht unabhängig von einander gelöst werden können. In der öffentlichen Diskussion sind Fragen aufgeworfen worden und einige Schieflagen entstanden, die von der Kernaussage des Filmes ablenken. Daher wurden wir gefragt, welche Seaspiracy-Aussagen auf Richtigkeit geprüft werden müssen, welche korrigert und welche belegt werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trauerspiel Fischereikontrolle</title>
      <link>http://localhost:1313/trauerspiel-fischereikontrolle/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/trauerspiel-fischereikontrolle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WWF: EU-Rat will effektive Kontrolle der europäischen Fangflotte verhindern&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Europa kontrolliert seine Fischereiflotte nicht wirksam. Obwohl bereits jeder zweite kommerziell genutzte Fischbestand in EU-Gewässern als überfischt gilt und die Überfischung im Nordostatlantik wieder angestiegen ist, wird die Wirksamkeit des Systems nach Wunsch der Fischereiminister:innen in der laufenden Reform der sogenannten Fischereikontrollverordnung nicht im dringend erforderlichen Maß verbessert werden, kritisiert der WWF.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Fischereiminister:innen haben heute beschlossen, dass über 96 Prozent der EU-Flotte von Kamerakontrollen an Bord ausgeschlossen bleiben sollen. Die Pflicht, Fänge und Beifänge mit Kameras oder Sensoren zu erfassen, soll nur für weniger als vier Prozent der Fangschiffe gelten, solche, die über 24 Meter lang sind. Das bedeutet auf fast 80.000 kleineren Fangschiffen werden eventuelle Verstöße gegen die Anlandeverpflichtung weder erfasst noch sind sie rechtssicher nachweisbar. Einen transparenteren Umgang mit Fischereidaten soll es ebenso wenig geben. Die vollständige und digitale Rückverfolgbarkeit von Fisch und Meeresfrüchten bis zum Fangschiff wird nach Vorstellung des EU-Rates ebenso ausbleiben. An manchen Stellen fällt der Ratsvorschlag sogar hinter die geltende Verordnung zurück und droht neue Schlupflöcher zu schaffen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grundschleppnetzfischerei setzt genauso viel CO2 frei wie Flugreisen</title>
      <link>http://localhost:1313/grundschleppnetzfischerei-setzt-genauso-viel-co2-frei-wie-flugreisen/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/grundschleppnetzfischerei-setzt-genauso-viel-co2-frei-wie-flugreisen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine aktuelle Studie hat erschreckende Zahlen enthüllt: die Grundschleppnetzfischerei setzt jährlich rund eine Milliarde Tonnen an CO2 frei - und ist damit genauso schädlich für unser Klima wie der Luftverkehr. Aber woher kommt das CO2 bei der Grundschleppnetzfischerei? Bei dieser Art des Fischfangs wird das Netz von einem oder mehreren Schiffen über den Meeresboden gezogen. Dabei wird die oberste Schicht des Meeresgrundes und somit das gesamte Biotop komplett zerstört. Dort, wo das Netz über den Grund geschleppt wird, gleicht dieser einer Wüste. Sowohl die Tiere und Pflanzen, als auch der Meeresboden selbst, können große Mengen an CO2 speichern. Durch die Zerstörung wird dieses wieder freigesetzt und trägt zusätzlich zur &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ozeanversauerung-die-grenzen-der-anpassung/&#34;&gt;Versauerung der Ozeane&lt;/a&gt; bei. Je mehr Kohlenstoffdioxid im Meer gelöst ist, desto weniger kann wiederum aus der Atmosphäre aufgenommen werden. So wird ca. 1/5 der Menge des jährlich aufgenommenen CO2s wieder durch die Grundschleppnetzfischerei frei gesetzt. Auch gerade deshalb ist die Einrichtung von weitreichenden Schutzzonen dringend nötig, um sowohl &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/&#34;&gt;unsere Meere als auch das Klima zu schützen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DAM-Pilotmissionen untersuchen Einfluss von Grundschleppnetz-Fischerei auf Meeresschutzgebiete in Nord- und Ostsee</title>
      <link>http://localhost:1313/dam-pilotmissionen-untersuchen-einfluss-von-grundschleppnetz-fischerei-auf-meeresschutzgebiete-in-nord-und-ostsee/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dam-pilotmissionen-untersuchen-einfluss-von-grundschleppnetz-fischerei-auf-meeresschutzgebiete-in-nord-und-ostsee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 30. November 2020 Welche Auswirkungen hat der Ausschluss der Fischerei mit Grundschleppnetzen auf die Meeresschutzgebiete in der deutschen Ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ) von Nord- und Ostsee? Mit dieser Kernfrage beschäftigen sich zwei Pilotmissionen in Nord- und Ostsee, die im Rahmen der Forschungsmission „Schutz und nachhaltige Nutzung mariner Räume“ der Deutschen Allianz für Meeresforschung (DAM) im März gestartet sind. Die Frage stand auch im Mittelpunkt der Auftaktveranstaltung zu den Pilotmissionen, die aufgrund der COVID-19-Beschränkungen heute im digitalen Raum stattfand. Rednerinnen und Redner aus Politik, Behörden, Wirtschaft, Wissenschaft und Zivilgesellschaft diskutierten über Herausforderungen einer nachhaltigen Fischerei und Nutzung von Nord- und Ostsee (Programm).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Bedrohter Ostseeschweinswal steht stellvertretend für verfehlte Meerespolitik</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-bedrohter-ostseeschweinswal-steht-stellvertretend-fuer-verfehlte-meerespolitik/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-bedrohter-ostseeschweinswal-steht-stellvertretend-fuer-verfehlte-meerespolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Internationaler Tag des Ostseeschweinswals: Fischerei neu ausrichten und Fehmarnbelttunnel stoppen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – zum Internationalen Tag des Ostseeschweinswals am 17. Mai fordert der NABU mehr politische Verantwortung zum Schutz mariner Arten. Sektorale Interessen verhindern seit Jahren, dass sich der stark bedrohte Ostseeschweinswal erholt. Sein andauernd schlechter Zustand steht laut NABU stellvertretend für eine verfehlte Meerespolitik. In der zentralen Ostsee leben nur noch etwa 500 Tiere. „Angesichts von Klimakrise und Artensterben ist es an der Zeit, Schutzgebietsmanagement wirkungsvoll umzusetzen, Stellnetze durch naturverträgliche Alternativen zu ersetzen und den Bau des Fehmarntunnels zu stoppen“, fordert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Albatrosse - Spione illegaler Fischerei</title>
      <link>http://localhost:1313/albatrosse-spione-illegaler-fischerei/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/albatrosse-spione-illegaler-fischerei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr fragt euch wohl, wie können Albatrosse und die ausbeuterische Praxis der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;illegalen Fischerei&lt;/a&gt; zusammenhängen? Wenn sie in der Luft sind, können Albatrosse Fisch und dessen Geruch bis auf 30 km Entfernung wahrnehmen. Es ist also keine Seltenheit, dass die Vögel Kurs auf Fischerboote mitten im Ozean nehmen, um dort den einen oder anderen Fisch an Deck abgreifen zu können. Zusätzlich legen Albatrosse innerhalb ihrer Nahrungsflüge beeindruckend lange Strecken zurück und fliegen einen großen Teil des offenen Ozeans ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fangquoten 2020 für die Ostsee – nicht ausreichend, aber besser als erwartet</title>
      <link>http://localhost:1313/fangquoten-2020-fuer-die-ostsee-nicht-ausreichend-aber-besser-als-erwartet/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fangquoten-2020-fuer-die-ostsee-nicht-ausreichend-aber-besser-als-erwartet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Same procedure as every year“: Der Internationale Rat der Meeresforschung (ICES) legte der EU auch in diesem Jahr die Empfehlungen für die Fangquoten 2020 in Europäischen Meeren vor. Diese Empfehlungen basieren auf wissenschaftlich fundierten Berechnungen, die eine nachhaltige Fischerei der Bestände möglich machen. Eine empfohlene Fangquote ist so festgelegt, dass, wenn sie eingehalten wird, sichergestellt wird, dass ein Bestand nachhaltig befischt wird. Das heißt, dass nur maximal so viel Fisch gefangen wird, wie auch durch Fortpflanzung „nachwachsen“ kann und so der Bestand nicht weiter schrumpft. So die Theorie. Meist werden in den langen Verhandlungen der Fischereiminister die empfohlenen Fangquoten dann doch ein bisschen oder auch in großem Maße überschritten.  Diese Praxis wird auch seit 2013 fortgesetzt, wo mit der Gemeinsamen Fischereipolitik (Common fisheries policy) der EU ein Ende der Überfischung bis 2020 (also de facto in zwei Monaten) beschlossen wurde. Dennoch gelten in der EU 41% der Fischbestände als überfischt. In der Ostsee hat sich die Situation in den letzten Jahren noch dramatisch verschlechtert. Während 2013 vier von acht kommerziell genutzten Arten als überfischt galten, waren es 2017 schon sieben. Und dennoch werden höhere Fangquoten festgelegt als von den Experten des ICES empfohlen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kein Fisch Meer: Deutsche Umwelthilfe, Our Fish und DEEPWAVE fordern ein Ende der Überfischung zum Welttag der Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/kein-fisch-meer-deutsche-umwelthilfe-our-fish-und-deepwave-fordern-ein-ende-der-ueberfischung-zum-welttag-der-meere/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kein-fisch-meer-deutsche-umwelthilfe-our-fish-und-deepwave-fordern-ein-ende-der-ueberfischung-zum-welttag-der-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kein-fisch-meer-deutsche-umwelthilfe-our-fish-und-deepwave-fordern-ein-ende-der-%C3%BCberfischung-zum-welttag-der-meere/fischmarkt-abgesagt/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/06/Fischmarkt-abgesagt.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34;&gt;&lt;/a&gt; © Finke / DUH&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deutsche Umwelthilfe, Our Fish und DEEPWAVE kritisieren Versäumnis der Politik, Überfischung zu stoppen – DUH fordert Ende der Überfischung und illegaler Fischrückwürfe auf See – Aktion der DUH, Our Fish und DEEPWAVE zum Welttag der Meere vor den Toren der Bundesregierung veranschaulicht verheerende Auswirkungen der Überfischung – Marktschreier prangert zu hohe Fangmengen für Dorsch, Hering &amp;amp; Co. an&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 4.6.2019: Es bleiben nicht mal mehr sieben Monate, um die Überfischung in unseren europäischen Meeren zu beenden. Zu dieser Frist verpflichteten sich 2013 alle EU-Mitgliedstaaten in der Gemeinsamen Fischereipolitik (GFP). Kurz vor dem Welttag der Meere am 8. Juni machen die Deutsche Umwelthilfe (DUH), Our Fish und DEEPWAVE auf die verheerenden Folgen eines nicht nachhaltigen Fischereimanagements aufmerksam. Vor dem Reichstag in Berlin forderten sie die Bundesregierung mit einer bildstarken Aktion auf, die Überfischung bis 2020 zu beenden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?</title>
      <link>http://localhost:1313/vermuellt-und-leergefischt-wie-retten-wir-die-meere/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vermuellt-und-leergefischt-wie-retten-wir-die-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere wissenschaftliche Beirätin, Dr. Franziska Bils, war im Gespräch bei SWR2 mit Prof. Dr. Julian Gutt (Helmholz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung am Alfred-Wegener-Institut) und Claus Ubl (Deutscher Fischerei-Verband e.V., Hamburg) unter der Gesprächsleitung von Susanne Henn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In der Radiosendung „Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?“ diskutieren sie über die Zukunft und die Gefährdungen der Meere durch  Plastikmüllverschmutzung, Überfischung, fehlende Meeresschutzgebiete und den Klimawandel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?“ findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swr2/programm/sendungen/swr2-forum/swr2-forum-vermuellt-und-leergefischt/-/id=660214/did=23790736/nid=660214/2eeaai/index.html&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dorschbestand in der östlichen Ostsee kollabiert – Umweltverbände fordern sofortigen Fangstopp</title>
      <link>http://localhost:1313/dorschbestand-in-der-oestlichen-ostsee-kollabiert-umweltverbaende-fordern-sofortigen-fangstopp/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dorschbestand-in-der-oestlichen-ostsee-kollabiert-umweltverbaende-fordern-sofortigen-fangstopp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Internationale Fischereiwissenschaftler berichten über alarmierenden Zustand des östlichen Dorschbestands in der Ostsee – Umweltorganisationen fordern Fischereiminister aller EU-Ostseestaaten zu sofortigem Fangstopp auf&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 11.4.2019: Laut einem kürzlich veröffentlichten Bericht des Internationalen Rates für Meeresforschung (ICES) befindet sich der östliche Dorschbestand in der Ostsee in einem so kritischen Zustand, dass er selbst nach einem sofortigen Fangstopp noch immer im roten Bereich bliebe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bereits seit Jahren warnen Wissenschaftler davor, dass der östliche Dorschbestand in Gefahr ist. Besonders besorgniserregend sind die geringe Bestandsgröße und das unzureichende Nahrungsangebot. Im Januar dieses Jahres präsentierten Wissenschaftler Daten von Forschungsfahrten in der östlichen Ostsee aus 2018. Das alarmierende Ergebnis: Oft blieben die Fangnetze weitestgehend leer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktionstag: Internationaler Tag des Ostsee-Schweinswals</title>
      <link>http://localhost:1313/aktionstag-internationaler-tag-des-ostsee-schweinswals/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/aktionstag-internationaler-tag-des-ostsee-schweinswals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 19. Mai findet dieses Jahr der internationale Tag des Ostsee-Schweinswals statt. Die Stiftung Deutsches Meeresmuseum hat eine wissenschaftliche Projektgruppe gegründet, die sich der einzigen Walart widmet, die in der Ostsee heimisch ist. Die Schweinswale sind stark durch die Fischerei (insbesondere Stellnetzfischerei), Unterwasserlärm und die Verschmutzung der Meere bedroht. Anlässlich des Internationalen Tag des Ostsee-Schweinswals werden die Wissenschaftler*innen am OZEANEUM (19. Mai 2019, 10:00 bis 15:00) Uhr einen Einblick in ihre Arbeit geben und über ihre aktuellen Projekten informieren. Neben dem Modell eines Schweinswals, werden auch Aktionen zum Mitmachen für Kinder angeboten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Wir dachten, der Stint wäre unerschöpflich&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/wir-dachten-der-stint-waere-unerschoepflich/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wir-dachten-der-stint-waere-unerschoepflich/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/04/reuben-hustler-unsplash-fischer-netz-gruen-blau-scaled.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/04/reuben-hustler-unsplash-fischer-netz-gruen-blau-scaled.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Nahaufnahme eines Fischernetzes. Vielleicht kann bald kein Stint mehr darin gefangen werden&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© Reuben Hustler / Unsplash&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Die Nachfrage nach Stint ist hoch, gerade in den Hamburger Restaurants. Seit über 50 Jahren fischt Walter Zeeck in der Elbe. Er berichtet, dass immer weniger Stint im Netz landet. Viele Fischereibetriebe müssen nun um ihre Existenz fürchten, wenn der Fischbestand weiter sinkt. Die Überfischung führt somit nicht nur zur Eindämmung der maritimen Biodiversität und der darauf folgenden Umweltauswirkungen, sondern auch zu einem wirtschaftlichen Einbruch des Fischereiwesens. Walter Zeeck erzählt im Interview mit ZEIT ONLINE seine Geschichte und wie er in einem halben Jahrhundert als Fischer den Rückgang der norddeutschen Stint-Bestände miterlebt hat. Der Artikel zeigt, dass nachhaltige Innovationen und Alternativen existentiell für ein weiteres Bestehen des maritimen Lebens in den Gewässern der Erde sind, nicht nur für das Bestehen des Stints.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verstümmelte Delfine in Rekordzahl an der französischen Küste angespült</title>
      <link>http://localhost:1313/mutilated-dolphins-wash-up-on-french-coast-in-record-numbers/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mutilated-dolphins-wash-up-on-french-coast-in-record-numbers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An der französischen Atlantikküste wurden in diesem Jahr so viele tote Delfine angespült, wie noch nie. Nach Schätzungen von Aktivist:innen sind es mindestens 1100 Tiere, die Dunkelziffer wird aber 10 Mal höher geschätzt, denn viele tote Körper sinken noch im offenen Meer ab. Viele der Tiere waren schwer verletzt und verstümmelt. Auch wenn die genauen Todesursachen nicht klar sind, scheinen die Delfine in Kontakt mit großen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/%C3%BCberfischung/&#34;&gt;Fischtrawlern und Netzen&lt;/a&gt; gekommen zu sein. Da die genutzten Netze nicht selektiv Fischen, verenden die Delfine oft als Beifang und ertrinken, wenn sie sich unter Wasser im Netz verheddern oder sterben, wenn das Netz mit dem Fang hochgezogen wird. Die Zahl der Delfine, die auf diese Weise getötet werden, ist in den letzten drei Jahren stark angestiegen und bringt die ohnehin schon gefährdeten europäischen Populationen weiter an den Rand des Aussterbens. Der französische Agrarkulturminister hat einen &amp;ldquo;Aktionsplan&amp;rdquo; angekündigt der auch spezielle Netze mit akustischen Signalen einschließt, die die Delfine auf das Netz aufmerksam machen sollen. &lt;a href=&#34;https://sea-shepherd.de/&#34;&gt;Sea Shepherd&lt;/a&gt; kritisiert diesen Plan, denn viele Fischer hätten Angst, durch die akustischen Signale auch Fische zu vertreiben, und wie die Umsetzung kontrolliert werden soll, ist auch unklar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tag des Artenschutzes: Tiefseefisch - Orange Roughy</title>
      <link>http://localhost:1313/tag-des-artenschutzes-tiefseefisch-orange-roughy/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tag-des-artenschutzes-tiefseefisch-orange-roughy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alljährlich findet am 3. März der Tag des Artenschutzes statt, der aus dem Washingtoner Artenschutzübereinkommen CITES (Convention on International Trade in Endangered Species of Wild Fauna and Flora) von 1973 hervorgeht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zum diesjährigen Tag des Artenschutzes stellen wir euch den Granatbarsch - oder auch &lt;em&gt;Orange Roughy -&lt;/em&gt; vor. Ein Sinnbild für das Leben in der Tiefsee. Die Tiefsee - tiefer, dunkler und  langsamer. Der größte Lebensraum unseres Planeten, der früher durch seine besonderen Lebensbedingungen als lebensfeindlich galt. &lt;em&gt;Orange Roughy&lt;/em&gt; hat sich jedoch, so wie viele andere Lebewesen, perfekt an die Kälte, den hohen Druck und die ewige Dunkelheit der Tiefsee angepasst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Nachhaltigkeitssiegel MSC schützt Wale und Seevögel nicht ausreichend</title>
      <link>http://localhost:1313/wie-nachhaltig-ist-das-msc-fischsiegel/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wie-nachhaltig-ist-das-msc-fischsiegel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BirdLife-Studie offenbart gravierende Mängel beim Siegel für Fischprodukte&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Eine aktuelle Studie des NABU-Dachverbandes Birdlife International dokumentiert gravierende Mängel des weltweit bekannten Siegels für Fischprodukte und Meeresfrüchte, das Marine Stewardship Council (MSC). Nur 13 Prozent der untersuchten Fischereien erhielten eine gute Note, lediglich bei einer ging der ungewollte Beifang von bedrohten Arten nach der Zertifizierung zurück.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Das ist zu wenig für den Anspruch eines Nachhaltigkeitssiegels“, so NABU-Bundesgeschäftsführer Leif Miller. Wer zu einem Nachhaltigkeitssiegel greift, möchte sicher gehen, dass sein Einkauf nicht auf Kosten der Meeresumwelt geht und zum sinnlosen Tod von Walen und Seevögeln führt. Das ist beim MSC leider nicht immer gewährleistet. Wir appellieren daher eindringlich an MSC, schnellstmöglich Reformen einzuleiten und dem Schutz seltener und bedrohter Arten höchste Priorität einzuräumen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaffeesatz statt Wissenschaft: WWF kritisiert „staatlich legitimierte Überfischung“</title>
      <link>http://localhost:1313/kaffeesatz-statt-wissenschaft-wwf-kritisiert-staatlich-legitimierte-ueberfischung/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kaffeesatz-statt-wissenschaft-wwf-kritisiert-staatlich-legitimierte-ueberfischung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;EU einigt sich auf Fischfangmengen für 2019 / WWF kritisiert „staatlich legitimierte Überfischung“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die EU Fischereiminister haben in der Nacht festgelegt, wie hoch die Fangmengen für das kommende Jahr für 89 Fischbestände in der Nordsee und dem Nordostatlantik sein dürfen. In der Nordsee dürfen im Jahr 2019 mehr Schollen und Seelachs, aber weniger Kabeljau und Heringe gefangen werden. Die Naturschutzorganisation WWF kritisiert in einer Stellungnahme die fortgesetzte &amp;ldquo;staatlich legitimierte Überfischung&amp;rdquo; und fordert ein Umdenken in der EU-Fischereipolitik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fangquoten 2019/2020 für Tiefseefische festgelegt: EU umschifft eigenen Nachhaltigkeitsstandard</title>
      <link>http://localhost:1313/fangquoten-2019-2020-fuer-tiefseefische-festgelegt-eu-umschifft-eigenen-nachhaltigkeitsstandard/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fangquoten-2019-2020-fuer-tiefseefische-festgelegt-eu-umschifft-eigenen-nachhaltigkeitsstandard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die EU hat die aktuellen Fangquoten für einige Tiefseefischarten im Nordostatlantik beschlossen. Dabei geht es unter anderem um folgende Fischarten: Tiefseehai, Schwarzer Degenfisch, Kaiserbarsch, Rundnasen-Grenadier und Rote Fleckbrasse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;20.11.2018&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Pressemeldung von Slow Food Deutschland:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tiefsee-fanggrenzen-20192020-eu-umschifft-eigenen-nachhaltigkeitsstandard&#34;&gt;Tiefsee-Fanggrenzen 2019/2020: EU umschifft eigenen Nachhaltigkeitsstandard&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20.11.2018 – Die Fischereiminister der EU, darunter Julia Klöckner, Bundesministerin für Ernährung und Landwirtschaft, haben über die Fanggrenzen für wirtschaftlich bedeutende Bestände von Tiefseefischarten für 2019 und 2020 entschieden - darunter die für Deutschland relevanten Arten Schwarzer Degenfisch, Rundnasengrenadier und Gabeldorsch. &amp;ldquo;Herzstück der Gemeinsamen Fischereipolitik ist das rechtlich verbriefte Ziel nachhaltiger Nutzungsgrade für alle fischereilich genutzten Populationen bis 2020. Dieser sogar global geltende Nachhaltigkeitsstandard wurde nun umschifft, indem zahlreiche Fanggrenzen einfach aufgehoben wurden&amp;rdquo;, so Nina Wolff, Fischerei-Expertin von Slow Food Deutschland.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Überfischung der Weltmeere nimmt weiter zu und beschleunigt sich laut Welternährungsorganisation</title>
      <link>http://localhost:1313/ueberfischung-der-weltmeere-nimmt-weiter-zu-und-beschleunigt-sich-laut-welternaehrungsorganisation/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ueberfischung-der-weltmeere-nimmt-weiter-zu-und-beschleunigt-sich-laut-welternaehrungsorganisation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Überfischung der Weltmeere nimmt weiter zu und beschleunigt sich – Nahezu ein Drittel der von der Welternährungsorganisation erfassten Fischbestände ist überfischt&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alle zwei Jahre anlässlich der Sitzung des Ausschusses für Fischerei veröffentlicht die Welternährungsorganisation der UN ihren Bericht über den Zustand der Weltfischbestände und der Aquakultur. SOFIA, so die Abkürzung von State of World Fisheries and Aquaculture, basiert auf den offiziellen Daten der Staaten, die zusammengetragen und detailliert ausgewertet werden. Die Ergebnisse und von SOFIA aufgezeigten Entwicklungstendenzen sind weltweit ein Gradmesser für die Probleme in der Fischereiwirtschaft. Fair Oceans nimmt zum mittlerweile vierten Mal an der Sitzung teil, die derzeit vom 09. bis 13. Juli in Rom stattfindet. Die zu Beginn der Ausschusssitzung vorgelegten Zahlen aus dem aktuellen SOFIA-Bericht von 2018 machen deutlich, dass die Überfischung der Ozeane und Meere weiterhin ungebremst zunimmt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Street-Art gegen Grundschleppnetzfischerei</title>
      <link>http://localhost:1313/street-art-gegen-grundschleppnetzfischerei/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/street-art-gegen-grundschleppnetzfischerei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Während sich heute die Fischereiminister:innen der EU-Mitgliedsstaaten treffen, nehmen sieben bekannte Street-Art-Künstler:innen dies zum Anlass, zeitgleich in verschiedenen europäischen Hauptstädten gegen die Grundschleppnetzfischerei zu protestieren. Dadurch erhoffen sie sich, die Meinung der Menschen zu diesem Thema an die versammelten Politiker:innen heranzutragen, denn mehr als 860.000 Europäer:innen haben die von &lt;a href=&#34;http://www.bloomassociation.org/&#34;&gt;BLOOM&lt;/a&gt; initiierte &lt;a href=&#34;http://www.bloomassociation.org/en/european-street-art-stands-up-against-deep-sea-bottom-trawling/&#34;&gt;Petition&lt;/a&gt; unterschrieben, deren Ziel es ist, dass die Grundschleppnetzfischerei möglichst schnell verboten wird.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ihre Sorge ist berechtigt: Schon seit längerem ist bekannt, dass die Tiefsee womöglich noch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/sinkende-sterne-tiefseebergbau-bedroht-seesternverwandte/&#34;&gt;artenreicher als der Amazonas-Regenwald&lt;/a&gt; ist. Demnach ist die Grundschleppnetzfischerei das Unterwasser-Äquivalent zur Rodung des Amazonas-Regenwaldes. In unserem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2016/07/DWfacts_Grundschleppnetzfischerei_2016.pdf&#34;&gt;Factsheet&lt;/a&gt; haben wir die negativen Folgen der Grundschleppnetzfischerei sehr anschaulich dargelegt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greenpeace: Schutz der Tiefsee durch eine Handvoll von Fischerei-Nationen vereitelt</title>
      <link>http://localhost:1313/greenpeace-schutz-der-tiefsee-durch-eine-handvoll-von-fischerei-nationen-vereitelt/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greenpeace-schutz-der-tiefsee-durch-eine-handvoll-von-fischerei-nationen-vereitelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nationale Interessen verhindern UN Moratorium auf Verbot der Tiefsee-Grundschleppnetze&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wien (OTS)&lt;/em&gt; - New York - Das Zustandekommen des dringend notwendigen globalen Moratoriums zum Schutz der Tiefsee mit einem zeitweiligen Verbot von Tiefsee-Grundschleppnetzen auf Hoher See wurde heute Nacht von einer kleinen Gruppe von Fischerei-Nationen zunichte gemacht. Während die Mehrheit der internationalen Staatengemeinschaft, zusammen mit Meeresbiologen und Umweltschutzorganisationen, sich für dringend benötigte Maßnahmen zum globalen Schutz der Meere stark machte, stellte vor allem Island seine eigenen nationalen Fischerei-Interessen in den Vordergrund.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greenpeace entdeckt illegale Fischfangflotte im Rostocker Hafen</title>
      <link>http://localhost:1313/greenpeace_entdeckt_illegale_fischfangflotte_im_rostocker_hafen/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greenpeace_entdeckt_illegale_fischfangflotte_im_rostocker_hafen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Umweltschützer brandmarken Piratenfischer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Greenpeace-Aktivisten kennzeichnen heute im Rostocker Hafen fünf Fischtrawler als illegal. Die Umweltschützer beschriften den Rumpf der rund sechzig Meter langen Schiffe und fordern die Bundesregierung auf, die Piratenfischer festzulegen. Der Grund für die Aktion: Im Hafen von Rostock werden die Trawler derzeit fit für die nächste Saison gemacht, obwohl die Europäische Union und internationale Fischereiorganisationen sie als illegale Fischer gelistet haben. Die Trawler halten sich seit Jahren nicht an internationale Fischereiabkommen und zerstören mit ihren Grundschleppnetzen die Fischbestände und die Unterwasserwelt im Atlantik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
