<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deepwave-Blog on Wir gebem dem Meer eine Stimme</title>
    <link>http://localhost:1313/author/deepwave-blog/</link>
    <description>Recent content in Deepwave-Blog on Wir gebem dem Meer eine Stimme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/author/deepwave-blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Abkühlung von Teilen der Arktis kehrt sich offenbar um</title>
      <link>http://localhost:1313/abkuehlung-von-teilen-der-arktis-kehrt-sich-offenbar-um/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/abkuehlung-von-teilen-der-arktis-kehrt-sich-offenbar-um/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bereits im Jahr 2010 wurde festgestellt, dass in der Arktis seit 1990 ein anhaltender Erwärmungstrend zu beobachten ist:&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- neue Daten deuten auf rapiden Temperaturanstieg in kältester Region des europäischen Festlands hin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moskau/ Stuttgart/ Halle(Saale). Teile der Arktis haben sich im letzten Jahrhundert deutlich abgekühlt. Seit 1990 steigen die Temperaturen jedoch auch dort stark an. Das geht aus einer Rekonstruktion der Sommertemperaturen der letzten 400 Jahre mit Hilfe von Baumringen aus Regionen nördlich des Polarkreises hervor. Dazu analysierten deutsche und russische Forscher das Baumwachstum mit Hilfe von Jahresringen von der russischen Kola-Halbinsel und verglichen es mit drei ähnlichen Untersuchungen von anderen Orten in der Arktis. Seit dem Jahre 1600 hat die rekonstruierte Sommertemperatur auf Kola in den Monaten Juli und August zwischen 10,4°C (1709) und 14,7 °C (1957) gelegen - bei einem Mittelwert von 12,2 °C über die letzten 400 Jahre. Nach einer Phase der Abkühlung ist seit 1990 ein anhaltender Erwärmungstrend beobachtbar. &amp;ldquo;Die Daten deuten auf einen starken Einfluss der Sonnenaktivität auf die Sommertemperaturentwicklung hin, der allerdings seit 1990 von anderen Faktoren überlagert wird&amp;rdquo;, schreiben Wissenschaftler der Moskauer Instituts für Geographie, der Universität Hohenheim und des Helmholtz-Zentrums für Umweltforschung (UFZ) im Fachblatt Arctic, Antarctic and Alpine Research.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elegy for the Arctic</title>
      <link>http://localhost:1313/elegy-for-the-arctic/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elegy-for-the-arctic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Repostet aus gegebenem Anlass: für alle Teilnehmer der UN-Klimakonferenz in Katowice 2018&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Through his music, acclaimed Italian composer and pianist Ludovico Einaudi has added his voice to those of eight million people from across the world demanding protection for the Arctic. Einaudi performed one of his own compositions on a floating platform in the middle of the Ocean, against the backdrop of the Wahlenbergbreen glacier (in Svalbard, Norway).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source:  &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ozeanversauerung – die Grenzen der Anpassung</title>
      <link>http://localhost:1313/ozeanversauerung-die-grenzen-der-anpassung/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ozeanversauerung-die-grenzen-der-anpassung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weltweit längstes Labor-Experiment mit der Kalkalge &lt;em&gt;Emiliania huxleyi&lt;/em&gt; zeigt, dass evolutionäre Anpassung an Versauerung nur eingeschränkt möglich ist&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die wichtigste einzellige Kalkalge der Weltmeere, &lt;em&gt;Emiliania huxleyi&lt;/em&gt;, ist grundsätzlich in der Lage, sich durch Evolution an Ozeanversauerung anzupassen. Das bisher längste Evolutionsexperiment mit diesem Organismus zeigt jedoch, dass das Anpassungspotenzial nicht so groß ist, wie ursprünglich angenommen. So konnte sich die Wachstumsrate unter erhöhten Kohlendioxid-Konzentrationen auch nach vier Jahren nicht weiter nennenswert verbessern. Die Kalkbildung war sogar geringer als bei heutigen Zellen von &lt;em&gt;Emiliania huxleyi&lt;/em&gt;. Die Studie zeigt, dass die evolutiven Effekte im Phytoplankton komplexer sind, als bisher angenommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer Anlauf für Meeresschutz um Antarktis</title>
      <link>http://localhost:1313/neuer-bericht-fordert-umfassenden-schutz-weddell-meer/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/neuer-bericht-fordert-umfassenden-schutz-weddell-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neuer Bericht fordert umfassenden Schutz des Weddell-Meeres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um die Antarktis soll ein Netzwerk von Meeresschutzgebieten entstehen. Vor diesem Hintergrund hat die Antarctic Ocean Alliance (AOA) heute ihren neuen Bericht „Vermächtnis des Südlichen Ozeans: Eine Vision für den Schutz des Weddell-Meeres“ (&lt;em&gt;Antarctic Ocean Legacy: Towards Protection of the Weddell Sea Region&lt;/em&gt;) veröffentlicht. Dieser Bericht soll einen wichtigen Beitrag leisten zu den aktuellen wissenschaftlichen und politischen Bemühungen, eines der letzten weitgehend intakten Ökosysteme der Erde – das Weddell-Meer südlich des Atlantischen Ozeans – effektiv zu schützen. Derzeit erarbeiten Deutschland und Russland gemeinsam einen Vorschlag für ein Meeresschutzgebiet in dieser Region. Der Bericht ist ein Teil des Vorschlags der AOA zur Schaffung von Meeresschutzgebieten (MSG) und Fangverbotszonen in 19 Regionen rund um die Antarktis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Street-Art gegen Grundschleppnetzfischerei</title>
      <link>http://localhost:1313/street-art-gegen-grundschleppnetzfischerei/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/street-art-gegen-grundschleppnetzfischerei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Während sich heute die Fischereiminister:innen der EU-Mitgliedsstaaten treffen, nehmen sieben bekannte Street-Art-Künstler:innen dies zum Anlass, zeitgleich in verschiedenen europäischen Hauptstädten gegen die Grundschleppnetzfischerei zu protestieren. Dadurch erhoffen sie sich, die Meinung der Menschen zu diesem Thema an die versammelten Politiker:innen heranzutragen, denn mehr als 860.000 Europäer:innen haben die von &lt;a href=&#34;http://www.bloomassociation.org/&#34;&gt;BLOOM&lt;/a&gt; initiierte &lt;a href=&#34;http://www.bloomassociation.org/en/european-street-art-stands-up-against-deep-sea-bottom-trawling/&#34;&gt;Petition&lt;/a&gt; unterschrieben, deren Ziel es ist, dass die Grundschleppnetzfischerei möglichst schnell verboten wird.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ihre Sorge ist berechtigt: Schon seit längerem ist bekannt, dass die Tiefsee womöglich noch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/sinkende-sterne-tiefseebergbau-bedroht-seesternverwandte/&#34;&gt;artenreicher als der Amazonas-Regenwald&lt;/a&gt; ist. Demnach ist die Grundschleppnetzfischerei das Unterwasser-Äquivalent zur Rodung des Amazonas-Regenwaldes. In unserem &lt;a href=&#34;https://res.cloudinary.com/deepwave-org/image/upload/v1747243640/deepwave.org/DWfacts_Grundschleppnetzfischerei_2016.pdf&#34;&gt;Factsheet&lt;/a&gt; haben wir die negativen Folgen der Grundschleppnetzfischerei sehr anschaulich dargelegt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ozeanversauerung: Schwer zu verdauen</title>
      <link>http://localhost:1313/ozeanversauerung-schwer-zu-verdauen-verdauung/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ozeanversauerung-schwer-zu-verdauen-verdauung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forscher:innen aus Schweden und Deutschland haben anhand der Larven des Grünen Seeigels (Strongylocentrotus droebachiensis) gezeigt, dass marine Lebewesen Nahrung in saurerem Wasser schlechter verdauen können. Mithilfe neuer Testverfahren, die es ermöglichten, die Verdauung und die Verdauungsenzyme mariner Lebewesen zu untersuchen, belegte die Gruppe, dass ein niedriger pH-Wert einen hohen Energieaufwand zur Folge hat, weshalb sich die Verdauung verlangsamt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den Verdauungsorganen besteht nämlich - anders als bei Säugetieren - ein hoher pH-Wert. Das Milieu in den Verdauungsorganen muss folglich basisch sein, damit die Verdauung gut funktioniert. Daher wird der pH-Wert in den Organen aktiv auf einem gleichbleibenden hohen pH-Wert gehalten. Sinkt der pH-Wert im Meer, muss viel Energie aufgewendet werden, um die immer größer werdende Differenz zwischen dem pH-Wert des Verdauungstrakts und dem des Wassers aufrecht zu erhalten. Die Forscher:innen belegten, dass sich mehr pH-Wert regulierende Enzyme an der Darmwand befanden, wenn der pH-Wert des Wassers niedrig war. Wegen der gesunkenen Effektivität des Verdauungsprozesses benötigten Seeigel-Larven mehr Nahrung, um ihren Energiebedarf zu decken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hafenkooperation statt Flussvertiefungen!</title>
      <link>http://localhost:1313/hafenkooperation-statt-flussvertiefungen/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hafenkooperation-statt-flussvertiefungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Verschiedene Umweltverbände stellen sich gegen geplante Flussvertiefungen und Veränderungen an Häfen, da diese nicht notwendig wären, wenn die norddeutschen Hafenstädte kooperieren würden und ein tiefgangabhängiges Logistikkonzept ausgearbeitet würde, wodurch die Standorte nicht um die selben Schiffe konkurrieren müssten. Eine Kooperation zwischen Hamburg, Bremen und Niedersachsen würde folglich sowohl wirtschaftliche als auch ökologische Vorteile mit sich bringen. Flussvertiefungen, wie zum Beispiel die bereits erfolgten acht &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/hafenschlick-bedroht-die-elbvertiefung/&#34;&gt;Elbvertiefungen&lt;/a&gt;, führen das Risiko mit sich, dass Flüsse in Dürresommern austrocknen oder sehr wenig Wasser führen. Dabei werden Dürresommer aufgrund der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/&#34;&gt;Erderwärmung&lt;/a&gt; immer wahrscheinlicher, weshalb eine Elbvertiefungen gerade jetzt die falsche Maßnahme ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forscher:innen finden Leben in der ozeanischen Kruste</title>
      <link>http://localhost:1313/forscherinnen-finden-leben-in-der-ozeanischen-kruste/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/forscherinnen-finden-leben-in-der-ozeanischen-kruste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forscher:innen haben tief in der ozeanischen Kruste Mikroorganismen nachgewiesen, nachdem sie in Proben, die eine Expedition 2004 vor der Küste des Bundesstaates Oregon genommen hatte, Gene identifizierten, die zur Verarbeitung von Methan und Sulfaten notwendig sind. Um dann auszuschließen, dass diese Gene von schon gestorbenen Mikroorganismen stammen, haben die Forscher:innen daraufhin versucht, diese Mikroorganismen zu kultivieren, da dafür lebende Mikroorganismen notwendig sind. Nach sieben Jahren konnte schließlich Methan - ein Stoffwechselprodukt der Mikroorganismen - nachgewiesen werden, sodass klar war, dass sich in den Proben lebende Mikroorganismen befinden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DBG: Lingulodinium polyedrum lässt das Meer leuchten</title>
      <link>http://localhost:1313/alge-jahres-2013-lingulodinium-polyedrum-laesst-meer-leuchten/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/alge-jahres-2013-lingulodinium-polyedrum-laesst-meer-leuchten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algenforscher haben den Einzeller Lingulodinium polyedrum zur Alge des Jahres gewählt. Der mit einem Panzer und zwei Geißeln ausgestattete Dinoflagellat fasziniert nicht nur die Forschenden sondern auch Skipper und Strandgänger, weil er sich unter bestimmten Bedingungen massenhaft vermehren und nachts das Meer blau leuchten lassen kann. Die Wissenschaftler, die den Dinoflagellaten auswählten und in der Sektion Phykologie der Deutschen Botanischen Gesellschaft organisiert sind, wollen damit eine Algenart würdigen, deren Leuchtfähigkeit fasziniert, einen ausgeprägten Tag-Nacht-Rhythmus hat und als Sensor genutzt wird, wie PD Dr. Mona Hoppenrath vom Deutschen Zentrum für marine Biodiversitätsforschung DZMB bei Senckenberg am Meer in Wilhelmshaven ausführt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20.000 Pinguine durch Ölpest im Atlantik bedroht</title>
      <link>http://localhost:1313/20-000-pinguine-durch-oelpest-im-atlantik-bedroht/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/20-000-pinguine-durch-oelpest-im-atlantik-bedroht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem ein Frachtschiff gekentert ist, sind rund 20.000 seltene Felsenpinguine an der südafrikanischen Inselgruppe Tristan da Cunha durch das ausgelaufene Öl bedroht. Tierschützer:innen konnten etwa 500 Pinguine in eine Tierstation bringen, um sie dort von dem Öl zu befreien, bevor ihnen das Reinigungsmittel ausging. Da das Gebiet eines der abgelegensten der Welt ist, dauert es Tage, bis Nachschub vorhanden ist. Es ist ein Wettlauf mit der Zeit, da das Gefieder der &lt;a href=&#34;https://res.cloudinary.com/deepwave-org/image/upload/v1747245251/deepwave.org/DWfacts_Pinguine_2016.pdf&#34;&gt;Pinguine&lt;/a&gt; durch die Ölschicht seine isolierende Wirkung verliert und die Tiere &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/natur-und-landschaft/meere/lebensraum-meer/gefahren/oel-im-meer.html&#34;&gt;durch Unterkühlung&lt;/a&gt; sterben könnten. Zudem versuchen viele Tiere ihr Gefieder mit ihrem Schnabel zu säubern. Dadurch gelangen die giftigen Substanzen auch in die Körper und können ebenfalls zum Tod der geschützten Pinguine führen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bioplastik ist nicht immer &#34;grün&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/bioplastik-ist-nicht-immer-gruen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bioplastik-ist-nicht-immer-gruen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gesamter Lebenszyklus genauso schädlich wie bei Erdöl-Polymeren&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(pte021/22.10.2010/13:40) - Plastik, das aus Pflanzenbasis hergestellt wurde, ist mindestens genauso umweltschädlich wie Kunststoffe aus Erdöl. Das zeigt sich, wenn man sowohl die Nachhaltigkeit des Materials selbst als auch den Lebenszyklus der nötigen Ressourcen berücksichtigt, kommen Forscher der University of Pittsburgh &lt;a href=&#34;http://www.pitt.edu/&#34;&gt;http://www.pitt.edu&lt;/a&gt; in der Fachzeitschrift &amp;ldquo;Environmental Science &amp;amp; Technology&amp;rdquo; zum Schluss.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zwar haben Biopolymere den Vorteil, dass sie biologisch abbaubar und weniger toxisch sind und erneuerbare Ressourcen verwenden. Was ihre Gesamtbilanz aber zunichte macht, ist die Herstellung der Ausgangsstoffe. &amp;ldquo;Die Landwirtschaft und die chemische Verarbeitung, die zur Produktion nötig sind, verschlingen ebenfalls Energie und setzen Unmengen an Düngemittel und Pestiziden in die Umwelt frei&amp;rdquo;, berichtet Studienleiter Michaelangelo Tabone.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UN-Meereskonferenz in Indonesien</title>
      <link>http://localhost:1313/un-meereskonferenz-indonesien-6119645/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/un-meereskonferenz-indonesien-6119645/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rund 1000 von der UN eingeladene Wissenschaftler:innen, Politiker:innen und NGOs aus 72 Nationen diskutieren auf der UN-Weltmeereskonferenz in Indonesien über die Verschmutzung der Meere durch Müll und Abwässer sowie über mögliche Lösungsansätze. Die Probleme, die Plastikmüll im Meer verursacht, sind hinreichend bekannt: Er wird von Tieren aufgenommen, die mit vollem Magen verhungern. Doch das Problem wird durch den Zerrieb des Plastiks im Meerwasser noch verstärkt, es entsteht Mikroplastik. Dadurch wird die Gesamtoberfläche stark vergrößert, Zusatzstoffe wie Weichmacher oder Flammschutzmittel werden freigesetzt und Chemikalien und Gifte wie DDT und PCB vom Mikroplastik leichter aufgenommen. Fische, Muscheln und Würmer fressen dieses &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/&#34;&gt;Mikroplastik&lt;/a&gt;, da sie es mit Plankton verwechseln, und wer als Mensch Fisch konsumiert, nimmt somit ebenfalls  Plastikpartikel und angereicherte Chemikalien auf. Das Plastik wird Teil der Nahrungskette.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Öl-Konzerne bedrohen Wale</title>
      <link>http://localhost:1313/oel-konzerne-bedrihen-wale-5975825/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/oel-konzerne-bedrihen-wale-5975825/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WWF: ÖL-KONZERNE BEDROHEN DIE LETZTEN 130 WESTPAZIFISCHEN GRAUWALE. / BP UND EXXON VERWEIGERN GESPRÄCHE MIT EXPERTENGRUPPE.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor der Ostküste der russischen Insel Sachalin geraten die letzten rund 130 Westpazifischen Grauwale zunehmend unter Druck, denn dort entsteht derzeit das weltweit größte Öl- und Gasförderprojekt. Erste Folgen sind bereits absehbar: Im vergangenen Jahr wurden deutlich weniger Grauwale gezählt als üblich. Der WWF fordert von den beteiligten Konzernen - Exxon, Shell, Gazprom, BP und Rosneft - ihre Entwicklungsvorhaben zu stoppen, bis eine Expertengruppe den Einfluss auf die Wale beurteilt und Empfehlungen zur weiteren Vorgehensweise herausgegeben hat. Das Gremium trifft sich am 21. April in Genf, um neu gewonnene Daten auszuwerten und über Schutzmaßnahmen zu beraten. Exxon, BP und der russische Rosneft-Konzern lehnten im Vorfeld eine Teilnahme an der Konferenz ab. Zur internationalen BP Group gehört auch die bekannte Tankstellenkette Aral. Exxon, das derzeit umsatzstärkste US-Unternehmen, ist in Deutschland vor allem mit seiner Marke Esso bekannt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresspiegelanstieg bedroht New York City</title>
      <link>http://localhost:1313/meeresspiegelanstieg-bedroht-new-york-city/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeresspiegelanstieg-bedroht-new-york-city/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wissenschaftler:innen aus den USA legen nahe, dass New York spätestens 2100 stark von Überschwemmungen betroffen sein wird, die die gesamte Innenstadt überfluten werden. Indem sie zehn aktuelle Klimamodelle auswerteten, stellten sie fest, dass der Meeresspiegel an der Ostküste der USA besonders schnell ansteigt und bis zu 21 Zentimeter über dem globalen Durchschnitt liegen könnte. Außerdem könnte sich das Tempo des Meeresspiegelanstiegs bis 2100 im Vergleich zu heute verdoppeln. Die Ursache für den schnellen Anstieg sehen die Wissenschaftler:innen im Abschmelzen der Gletscher in Grönland und in der thermischen Ausdehnung des Wassers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moskau verbietet Robbenjagd im Weißen Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/moskau-verbietet-robbenjagd-weissen-meer/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/moskau-verbietet-robbenjagd-weissen-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Russland verbietet ganzjährig die Robbenjagd von unter einem Jahr alten Sattelrobben im Weißen Meer und handelt dadurch vor Kanada, das ein solches Verbot noch nicht eingeführt hat. Der Erfolg geht vor allem auf die Bemühungen des &lt;a href=&#34;https://www.ifaw.org/de&#34;&gt;Internationalen Tierschutzfonds (IFAW)&lt;/a&gt; zurück, der in Russland, Kanada und der EU gegen die kommerzielle Robbenjagd kämpft. Ursprünglich sollte das Verbot nur auf die Jagd von wenigen Tage alten Jungtieren beschränkt sein und in der Hauptjagdsaison vom 10. März bis 1. Mai sogar vollständig entfallen. Jedoch wurde das Verbot in Russland aufgrund des enormen Drucks durch die Bevölkerung verstärkt, sodass nun ein striktes Jagdverbot für alle Sattelrobben, welche jünger als ein Jahr alt sind, gilt. Nun fordert der IFAW vor allem Kanada dazu auf, es Russland gleichzutun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Gefahr von Ölschiffsunfällen ist groß</title>
      <link>http://localhost:1313/wwf-gefahr-oelschiffsunfaellen-gross/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wwf-gefahr-oelschiffsunfaellen-gross/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frankfurt - 20 Jahre nach der Havarie der Exxon Valdez in Alaska - einer der größten Umweltkatastrophen aller Zeiten - ist die Gefahr einer Wiederholung groß. Das ist das Ergebnis einer heute veröffentlichten WWF-Studie &amp;ldquo;Lessons not Learned&amp;rdquo;. Demnach gibt es noch immer keine Techniken, um im Falle einer Ölpest deren Folgen wirksam verringern zu können. Zugleich breitet sich die Ölindustrie in der Arktis immer weiter aus, und durch das Schmelzen des Eises auf den arktischen Meeren wird die Schifffahrt in bislang unzugänglichen Gebieten möglich. Der WWF verlangt deshalb &amp;ldquo;No-Go-Areas&amp;rdquo; wenigstens für die empfindlichsten Meeresgebiete in der Arktis. So müssten etwa die Bristol Bay in Alaska, aber auch andere Regionen der Welt wie die Umgebung der Lofoten in Norwegen für die Durchfahrt von Tankern und für die Förderung von Öl gesperrt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU kritisiert Planung der Fehmarnbeltquerung</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-gesamtkosten-geplanten-fehmarnbeltquerung-koennten-verdoppeln-5778348/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-gesamtkosten-geplanten-fehmarnbeltquerung-koennten-verdoppeln-5778348/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Aktionsbündnis gegen eine feste Fehmarnbeltquerung sieht neben vielen ökologischen Risiken auch wirtschaftliche Bedenken, die dazu beitragen sollen, die Bundesregierung von der Planung einer Fehmarnbeltbrücke oder eines Tunnels abzuhalten. In einem Gutachten, das der NABU in Auftrag gegeben hat, wird deutlich, dass die Fehmarnbeltbrücke durch ihre Brückenpfeiler den Schiffsverkehr einschränken würde, sodass er durch den Fehmarnbelt geleitet werden müsste, um das Kollisionsrisiko herabzusenken. Außerdem ist es wahrscheinlich, dass die Baukosten mehr als doppelt so hoch sein könnten als vermutet, wobei nicht klar ist, ob die Brücke an allen Tagen des Jahres befahrbar sein wird. Zugleich ist fraglich, ob die Nachfrage einer solchen Querung besteht, da ein Verkehrszuwachs nicht in Nord-Süd-Richtung sondern in West-Ost-Richtung erwartet wird. Des Weiteren müsste auf der deutschen Seite eine Hinterlandanbindung vorhanden sein, deren Baukosten mit 840 Millionen Euro beziffert werden, welche noch nicht im aktuellen Bundesverkehrswegeplan einbezogen sind.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hüpft wie ein Frosch: Neuer Tiefseefisch entdeckt</title>
      <link>http://localhost:1313/huepft-wie-ein-frosch-ungewoehnlicher-tiefseefisch-entdeckt/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/huepft-wie-ein-frosch-ungewoehnlicher-tiefseefisch-entdeckt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bei dem jetzt entdeckten Tiefseefisch &lt;em&gt;Histiophryne psychedelica&lt;/em&gt; handelt es sich um eine neue Art, die der Art der Anglerfische und der Gattung der &lt;em&gt;Histiophryne&lt;/em&gt; angehört. &lt;em&gt;Psychedelica&lt;/em&gt; unterscheidet sich jedoch in vielen Merkmalen von anderen Anglerfischen, da er sich hüpfend fortbewegt: Er stößt sich mit den beinartig ausgeprägten Flossen vom Meeresboden ab und sinkt wieder zu Boden. Zudem besitzt er keine Angel oder einen anderen Köder, mit dem er seine Beute anlockt. Vielmehr ist er sehr scheu und tarnt sich mit seinem wild gemusterten Köper im Sediment. Allerdings ist &lt;em&gt;Psychedelica&lt;/em&gt; - anders als andere Anglerfische - nicht in der Lage, seine Musterung an die Umgebung anzupassen. Auch sein weiteres Aussehen unterscheidet sich von anderen Arten: Seine gebogene Schwanzflosse und die Hautfalten lassen ihn wie einen Ball erscheinen und seine Augen sind - ähnlich wie unsere Augen - nach vorne gerichtet, sodass sich seine Sehbereiche überlappen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kalte Quellen: Forscher:innen gehen auf Tauchstation</title>
      <link>http://localhost:1313/kalte-quellen-forscher-gehen-tauchstation/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kalte-quellen-forscher-gehen-tauchstation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forscher:innen haben die Biodiversität an Methanquellen in der afrikanischen Tiefsee untersucht. An sogenannten kalten Quellen existieren nur sehr angepasste Lebewesen, die ohne Licht, mit enorm hohem Druck und giftigen Verbindungen, die aus den kalten Quellen austreten, auskommen müssen. Trotzdem enthält der Meeresboden in der Nähe von kalten Quellen ein Drittel der weltweiten Biomasse: In einem Gramm Meeressediment können sich mehrere Milliarden Zellen von Bakterien und Archaeen befinden, da kalte Quellen - abgesehen von den genannten lebensfeindlichen Bedingungen - Methan und andere Kohlenwasserstoffe liefern, die lebenswichtig für anaerobe Bakterien sind. Indem die Bakterien durch ihre Aktivität eine gleichbleibende Konzentration der Kohlenwasserstoffe im Sediment sicherstellen, haben sie ebenfalls eine wichtige Rolle im Kohlenstoffgleichgewicht inne.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Islands neuer Fischereiminister will Wale schlachten</title>
      <link>http://localhost:1313/islands-neuer-fischereiminister-wale-schlachten/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/islands-neuer-fischereiminister-wale-schlachten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Insgesamt 250 Wale sollen im Jahr 2009 in Island erlegt werden dürfen. Das bestätigte Islands neuer Fischereiminister Steingrimur J. Sigfusson. 100 Zwergwale und 150 der gefährdeten Finnwale sind damit zum Abschuss freigegeben. &amp;ldquo;Die heutige Entscheidung ist ein Skandal&amp;rdquo;, sagt Volker Homes, Experte für Meeressäuger und Leiter des Artenschutzgramms bei WWF Deutschland. &amp;ldquo;Die Wale haben sich noch immer nicht von den Folgen des kommerziellen Walfangs erholt.&amp;rdquo; Die Jagd auf Zwerg- und Finnwale zu erlauben sei, so Homes weiter, ein Schlag ins Gesicht für die weltweiten Bemühungen zum Schutz der riesigen Meeressäuger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Delfin-Shows: Walschützer:innen kritisieren TUI</title>
      <link>http://localhost:1313/delfin-shows-walschuetzer-kritisieren-tui/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/delfin-shows-walschuetzer-kritisieren-tui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das selbsternannte Siebensterne-Hotel &amp;ldquo;Rixos Hotel Premium&amp;rdquo; im türkischen Belek veranstaltet tierquälerische Delfin-Shows, bei welchen die Trainer die Tiere zu menschenähnlichem Verhalten nötigen. Zum Beispiel imitiert das Walross in der Show einen Karaokesänger, macht Liegestützen und Sit-Ups, während die Delfine in einem winzigen Becken schwimmen und sich für die Zuschauer:innen zu Stepptanz-Musik bewegen müssen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Walschützer:innen heben hervor, dass der Reiseveranstalter &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-kreuzfahrt-ranking-2019/&#34;&gt;TUI&lt;/a&gt; das Hotel in seinem Türkei-Sommerkatalog führt und die Delfin-Shows unter der Rubrik Unterhaltung preist. Gleichzeitig hat TUI in den vorigen Jahren bei der Aktion &lt;a href=&#34;https://www.greenpeace.de/themen/meere/das-jahr-des-delfins&#34;&gt;Jahr des Delfins&lt;/a&gt; der Vereinten Nationen mitgemacht und sich für den Schutz von Walen und Delfinen eingesetzt. Indem TUI weiter Hotels und Freizeitparks mit Delfinshows bewirbt und diese Vorführungen preist, tritt die Diskrepanz zwischen allgemeinen Beteuerungen und tatsächlichen Handlungen hervor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IDW: Walfang ist keine Lösung</title>
      <link>http://localhost:1313/walfang-loesung-5568621/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/walfang-loesung-5568621/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Studie einer Freiburger Wissenschaftlerin widerlegt die Hypothese, dass Großwale in tropischen Gewässern der Fischerei die Fische wegfressen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den vergangenen Jahren haben Japan und andere Walfangnationen vermehrt behauptet, dass Wale in Hinblick auf Nahrungsressourcen in direkter Konkurrenz zur Fischerei stünden und Schuld seien am Rückgang und teilweisem Zusammenbruch von Fischbeständen. Aus diesem Grund, so argumentieren Walfangsbefürworter häufig, sei die Dezimierung von Walbeständen ein geeignetes Mittel, um Fischfangmengen zu erhöhen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Meeresbiologin Dr. Kristin Kaschner, Gastwissenschaftlerin am Institut für Biologie I der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg, ging der Aussage nach, dass Wale der Fischerei in den Gewässern Nordafrikas und der Karibik die Fische wegfressen. In Zusammenarbeit mit amerikanischen und kanadischen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern entwickelte sie auf der Basis bereits vorhandener Daten Ökosystemmodelle der Meeresgebiete. Die Forscher simulierten, was passieren würde, wenn man die Walbestände in diesen Ökosystemen verringern würde. Die Ergebnisse dieser Studie sind jüngst als Artikel im Policy Forum von Science (Bd. 323, Issue 5916, S. 880-881, 2009) erschienen. Sie zeigen, dass, selbst unter Berücksichtigung der unsicheren Datenlage, eine komplette Ausrottung aller Großwale in den Forschungsgebieten nur zu einem sehr geringfügigen Anstieg der kommerziell genutzten Fischbestände führen würde. Anderseits konnte nachgewiesen werden, dass schon kleine Veränderungen im Fischereimanagement eine deutliche Vergrößerung der Fischbestände zur Folge hätten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaltwasserkorallenriffe in Europa</title>
      <link>http://localhost:1313/korallenriffe_in_europa/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/korallenriffe_in_europa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nicht nur in tropischen Gewässern existieren Korallenriffe. Auch im Atlantik sorgt ein Kaltwasserkorallenriffsystem, das von Spanien bis ins Nordmeer reicht, für den Artenreichtum im Ozean. Es wird zudem immer deutlicher, dass Kaltwasserkorallen keine Seltenheit sind: Nachdem Fischer:innen, die Überreste von Korallen in ihren Netzen fanden, lange Zeit kein Glauben geschenkt wurde, ging man den Berichten Mitte der 90er-Jahre nach und fand nahezu überall, wo man suchte, Kaltwasserkorallenriffe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kaltwasserkorallen scheinen einen festen Bestandteil im Ozean einzunehmen, da Proben nachwiesen, dass einige Korallen über 200.000 Jahre alt sind. Einige Fossilienfunde weisen sogar darauf hin, dass die Riffe bereits seit über 30 Millionen Jahren bestehen. Forscher:innen sehen zudem immer mehr Hinweise, dass die Kaltwasserkorallenriffe die Kinderstuben vieler Fischarten sind. Hier haben die Fische ihre Eigelege und hier wachsen die Jungfische im Schutz der Korallen heran.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein See flüssigen Kohlendioxids in 1300 Meter Tiefe</title>
      <link>http://localhost:1313/ein_see_flussigen_kohlendioxids_in_1300_tiefe/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ein_see_flussigen_kohlendioxids_in_1300_tiefe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Japanisch-deutsches Meeresforscherteam entdeckt ungewöhnliches Ökosystem vor der Ostküste Taiwans:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kohlendioxid ist ein Treibhausgas, dessen Konzentration in der Atmosphäre sich in den letzten Jahrzehnten signifikant erhöht hat und das für das weltweite Ansteigen der Temperaturen verantwortlich zu sein scheint. Unter Atmosphärendruck und Temperaturen um die 20° Celsius ist Kohlendioxid gasförmig. Erhöht man den Druck und senkt die Temperatur, verflüssigt sich das Gas bis es schließlich fest als Eis (CO2-Hydrat) vorliegt. Hoher Druck und niedrige Temperaturen sorgen dann dafür, dass das Kohlendioxid nicht mehr als freies Gas in die Atmosphäre aufsteigen kann. Diese Eigenschaft erscheint in den Augen mancher Politiker und Wirtschaftsvertreter als die Lösung, um mit den steigenden Kohlendioxidkonzentrationen in der Atmosphäre fertig zu werden. Es gibt daher Pläne, dieses Gas in den Tiefen der Ozeane zu versenken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Langsam, alt und außergewöhnlich: methanfressende Einzeller tief im Meeresboden</title>
      <link>http://localhost:1313/langsam_alt_und_ausergewohnlich_methanfressende_einzeller_tief_im_meeresboden/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/langsam_alt_und_ausergewohnlich_methanfressende_einzeller_tief_im_meeresboden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Urtümliche Einzeller tief im Meeresboden werden möglicherweise bis zu 2.000 Jahre alt. Geringe Nährstoffkonzentrationen, extrem niedriger Stoffwechsel und ungewöhnliche Stoffwechselwege machen es möglich. Ein deutsch-amerikanisches Team von Geochemikern und Mikrobiologen kam im Rahmen des Ozean Bohr Programms (ODP) jetzt mit Hilfe neuer Analysemethoden bislang nicht erforschten Archaeen auf die Spur und gewann Erkenntnisse über ihre Lebensweise und Rolle in der tiefen Biosphäre. Das Team unter Leitung des Geochemikers Prof. Kai-Uwe Hinrichs vom DFG-Forschungszentrum Ozeanränder (RCOM) in Bremen veröffentlichte seine Ergebnisse in der angesehenen Zeitschrift der Nationalen Akademie der Wissenschaften der USA (Proceedings of the National Academy of Sciences, U.S.A.).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greenpeace entdeckt illegale Fischfangflotte im Rostocker Hafen</title>
      <link>http://localhost:1313/greenpeace_entdeckt_illegale_fischfangflotte_im_rostocker_hafen/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greenpeace_entdeckt_illegale_fischfangflotte_im_rostocker_hafen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Umweltschützer brandmarken Piratenfischer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Greenpeace-Aktivisten kennzeichnen heute im Rostocker Hafen fünf Fischtrawler als illegal. Die Umweltschützer beschriften den Rumpf der rund sechzig Meter langen Schiffe und fordern die Bundesregierung auf, die Piratenfischer festzulegen. Der Grund für die Aktion: Im Hafen von Rostock werden die Trawler derzeit fit für die nächste Saison gemacht, obwohl die Europäische Union und internationale Fischereiorganisationen sie als illegale Fischer gelistet haben. Die Trawler halten sich seit Jahren nicht an internationale Fischereiabkommen und zerstören mit ihren Grundschleppnetzen die Fischbestände und die Unterwasserwelt im Atlantik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quastenflosser sind Reisende im Strom</title>
      <link>http://localhost:1313/die_quastenflosser_sind_reisende_im_strom/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die_quastenflosser_sind_reisende_im_strom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bei den afrikanischen Quastenflossern scheint es sich um Angehörige einer einzigen Population zu handeln. Das berichten Würzburger und Tutzinger Forscher im Magazin &amp;ldquo;nature&amp;rdquo;. Obwohl sie entlang der gesamten ostafrikanischen Küste vorkommen, weisen die urtümlichen Fische nur minimale genetische Unterschiede auf.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es ist jedoch unwahrscheinlich, dass über Entfernungen von mehreren Tausend Kilometern ein freier Genaustausch stattfinde, schreiben die Forscher um Hans Fricke vom Max-Planck-Institut für Verhaltensphysiologie, Seewiesen. Angesichts der vorherrschenden Strömungen ist eher denkbar, dass die Tiere von den Komoren aus bis zum Kap im Süden und bis nach Kenia im Norden getragen würden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Methan-Oasen der Tiefsee ergründet</title>
      <link>http://localhost:1313/methan_oasen_der_tiefsee_ergrundet/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/methan_oasen_der_tiefsee_ergrundet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kieler und Bremer Meereswissenschaftler erforschen Lebenszusammenhänge&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein deutsch-amerikanisches Forscherteam hat eine reiche Tierwelt in der Tiefsee vor Costa Rica entdeckt. Dort, am pazifischen Kontinentalrand vor Zentralamerika, tritt Methan aus dem Erdinneren an submarinen Kuppen und Hangrutschungen aus. Anders als auf dem Land und in der lichtdurchfluteten Zone des Meeres, wo das Leben von der Sonne abhängig ist, bildet hier Methan die Lebensgrundlage für einen dichten, weißen Bakterienrasen, Röhrenwürmer und Muscheln, die den Ozeanboden in großen Feldern bedecken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DUH: Wale können sich nicht wehren</title>
      <link>http://localhost:1313/wale_konnen_sich_nicht_wehren/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wale_konnen_sich_nicht_wehren/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wale-können-sich-nicht-wehren-und-die-internationale-walfang-kommission-iwc-lernt-nichts-dazu-gsm-und-duh-kämpfen-weiter&#34;&gt;Wale können sich nicht wehren Und die Internationale Walfang-Kommission (IWC) lernt nichts dazu&amp;hellip; GSM und DUH kämpfen weiter:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für die Wale geht es um alles, wenn vom 20.-24. Juni im koreanischen Ulsan die &amp;ldquo;Internationale Walfang-Kommission&amp;rdquo; (IWC) ihre 57. Jahrestagung abhält. Sie steht unter keinem guten Omen. Wir befürchten, dass auch das Gastland Korea wieder offiziell in das gnadenlose Geschäft mit den bedrohten Meeressäugetieren einsteigen will erklärt Petra Deimer, Walexpertin bei der Gesellschaft zum Schutz der Meeressäugetiere (GSM). Bislang waren den Fischern in Korea jährlich etwa 100 Zwergwale rein zufällig in die Netze gegangen. Wie in Japan, landen solche Beifänge zum Verkauf auf dem Fischmarkt, auch wenn das eine oder andere Opfer hätte gerettet werden können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shrimpfarmen: Der Kampf gegen die Krabbensuppe</title>
      <link>http://localhost:1313/der_kampf_gegen_die_krabbensuppe/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der_kampf_gegen_die_krabbensuppe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Da inzwischen viele Konsument:innen über die Überfischung der Meere Bescheid wissen, kaufen immer mehr Menschen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wwf_lidl_setzt_erneut_auf_falsche_fisch_/&#34;&gt;Shrimps&lt;/a&gt; aus &lt;a href=&#34;https://res.cloudinary.com/deepwave-org/image/upload/v1747243656/deepwave.org/DWfacts-Aquakultur_2016_fin.pdf&#34;&gt;Aquakulturen&lt;/a&gt;, ohne zu wissen, dass darunter die örtliche Bevölkerung und die dortige Natur leidet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Shrimpfarmen sollen im globalen Süden Arbeitsplätze schaffen und eine Proteinquelle für die örtliche Bevölkerung sein, weshalb die Errichtung von Aquakultur von der Weltbank und von Entwicklungshilfe-Programmen gefördert werden. Vernachlässigt wird dabei, dass für die Shrimpfarmen häufig &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/mangroven-und-ihre-bedeutung-fuer-den-klimaschutz/&#34;&gt;Mangrovenwälder&lt;/a&gt; abgeholzt werden, die als natürlicher Hochwasserschutz und als Lebensraum vieler Tierarten eine wichtige Rolle spielen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stoppt den kommerziellen Walfang</title>
      <link>http://localhost:1313/stoppt_den_kommerziellen_walfang/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/stoppt_den_kommerziellen_walfang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Bündnis aus verschiedenen Natur- und Tierschutzorganisationen setzt sich für ein Ende jeglichen Walfangs ein. Zwar gilt seit 1986 ein Fangverbot auf Großwale, dieses wird jedoch vor allem von Japan und Norwegen unter dem Deckmantel der Forschung umgangen, wobei jedoch klar ist, das dies nur ein Vorwand ist, den Markt weiter mit Walfleisch zu versorgen. Dabei haben Forscher:innen nachgewiesen, dass die Jagd den Walen unendliches Leid zufügt, da die Meeressäugetiere ein hoch entwickeltes Nervensystem haben, das mit dem von uns Menschen vergleichbar ist. Hinzu kommt, dass viele Wale aufgrund des ungenauen Abschussverfahrens erst nach einer Stunde unter Qualen sterben. Zudem fehlt jeglicher Grund, den Walfang weiter zu dulden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Die Mär vom wissenschaftlichen Walfang</title>
      <link>http://localhost:1313/wwf_die_mar_vom_wissenschaftlichen_walfa/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wwf_die_mar_vom_wissenschaftlichen_walfa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trotz Fangverbot hat Japan in den vergangenen 20 Jahren mehr als 7000 Mink-, Pott-, Sei- und Brydeswale gejagt und getötet  angeblich zu wissenschaftlichen Zwecken. Zur Erforschung der Wale sei deren Fang unvermeidbar, so die Japaner. Im Vorfeld der diesjährigen Tagung der Internationalen Walfangkommission IWC in Südkorea deckt eine WWF-Studie auf: Keines der Argumente, die die Notwendigkeit des Walfangs belegen sollen, hält einer wissenschaftlichen Überprüfung stand. Die Studie kommt zu dem Schluss, dass Japans Forschungsprogramm ein kaum verhülltes Mittel ist, um den japanischen Markt mit Walfleisch zu versorgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Lidl-Märkte: Bei Fischen nichts gelernt</title>
      <link>http://localhost:1313/wwf_lidl_setzt_erneut_auf_falsche_fisch_/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wwf_lidl_setzt_erneut_auf_falsche_fisch_/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;lidl-märkte-bei-fischen-nichts-gelernt-wwf-kritisiert-darstellung-der-fisch-palette-der-supermarktkette&#34;&gt;Lidl-Märkte: Bei Fischen nichts gelernt WWF kritisiert Darstellung der Fisch-Palette der Supermarktkette&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor drei Wochen erst waren es die Haifische, nun folgen Rotbarsch, Shrimps und Alaska-Seelachs: Seit dieser Woche wirbt die Supermarktkette Lidl offensiv für den Kauf dieser Fischsorten. Das besonders Delikate daran: Angesichts des Hai-Eklats, in dessen Folge Lidl seine Hai-Produkte kürzlich auf Druck von Umweltschützern aus dem Sortiment nehmen musste, wirbt Lidl nun bei seinem Angebot von Speisefischen mit ausgezeichneter ökologischer Qualität.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greenpeace: Gier nach Öl bedroht Naturparadies</title>
      <link>http://localhost:1313/gier_nach_ol_bedroht_naturparadies/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gier_nach_ol_bedroht_naturparadies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zehn Jahre nach Brent Spar hat Shell nichts dazugelernt&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die unberührte Inselgruppe der Lofoten vor Norwegen ist akut von Erdölförderprojekten bedroht. Greenpeace warnt heute in 15 Städten, darunter Berlin, Rostock, Kiel und Karlsruhe, vor der Bedrohung und sammelt Unterschriften zum Schutz des Gebietes. Zugleich erinnern die Umweltschützer an den wirkungsvollen Protest von Verbrauchern gegen die Versenkung der ausgedienten Ölplattform Brent Spar vor zehn Jahren. Der Ölkonzern Shell wollte mit der Brent Spar die erste Plattform aus der Nordsee in den Nordost-Atlantik schleppen und dort versenken. Nach 52 Tagen der Auseinandersetzung gab Shell am 20. Juni schließlich auf. An der geplanten Ausbeutung der Ölfelder um die Lofoten ist auch Shell beteiligt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Künast setzt sich für Aufrechterhaltung des Walfangmoratoriums ein</title>
      <link>http://localhost:1313/einsatz_fur_aufrechterhaltung_des_walfangsmoratoriums/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/einsatz_fur_aufrechterhaltung_des_walfangsmoratoriums/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Künast zeigt Einsatz für Aufrechterhaltung des Walfangmoratoriums&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Freitag, 27. Mai 2005&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anlässlich des heute in Ulsan/Korea beginnenden 57. Jahrestreffens der &lt;a href=&#34;https://de.whales.org/wdc-ziele/walfang-stoppen/die-internationale-walfangkommission-iwc/&#34;&gt;Internationalen Walfangkommission (IWC)&lt;/a&gt; erklärte &lt;a href=&#34;https://www.bmel.de/DE/Home/home_node.html&#34;&gt;Bundesverbraucherministerin&lt;/a&gt; Renate Künast heute in Berlin:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es ist allgemein bekannt, dass Deutschland zu den stärksten Befürwortern eines umfassenden Walschutzes gehört. Deshalb hat sich Deutschland auch stets für die Aufrechterhaltung des Moratoriums eingesetzt und wird dies auch in Zukunft tun.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leider werde das Moratorium jedes Jahr durch Aktivitäten sowohl des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/stoppt_den_kommerziellen_walfang/&#34;&gt;kommerziellen Walfangs&lt;/a&gt; wie des so genannten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wwf_die_mar_vom_wissenschaftlichen_walfa/&#34;&gt;wissenschaftlichen Walfangs&lt;/a&gt; unterlaufen. Dies bedauere sie zutiefst. Die Ministerin appellierte noch einmal an die betroffenen Länder, das Moratorium zu respektieren und den Walfang einzustellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWI: Nördlichstes Meeresforschungslabor der Welt fertig gestellt</title>
      <link>http://localhost:1313/nordlichstes_meeresforschungslabor/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nordlichstes_meeresforschungslabor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Ny-Ålesund auf Spitzbergen wird der norwegische Ministerpräsident Kjell Magne Bondevik am 1. Juni in Anwesenheit zahlreicher nationaler und internationaler Gäste das nördlichste Meeresforschungslabor der Welt einweihen. Das neue Labor wird von Kings Bay AS betrieben, einem norwegischen Staatsunternehmen, das die Infrastruktur im Forschungsstandort Ny-Ålesund zur Verfügung stellt. Die Baukosten von umgerechnet etwa 4 Mio. Euro wurden zum Großteil vom norwegischen Staat aufgebracht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spitzbergen gehört zu einer der nördlichsten Inselgruppen der Arktis. Der frühere Bergbauort Ny-Ålesund an der Westküste ist heute ein internationales Zentrum der modernen Arktisforschung und Umweltüberwachung. Insgesamt acht Nationen, die mit ihren Forschungsstationen dauerhaft in Ny-Ålesund vertreten sind, waren an der Planung des Meereslabors beteiligt. Nach der Grundsteinlegung im Juni 2004 entstand in nur einjähriger Bauzeit ein speziell auf die biologische Forschung ausgerichtetes Labor, das als neustes Gebäude den arktischen Forschungsstandort Ny-Ålesund komplettiert. &amp;quot;Das ist ein großer Tag für Kings Bay AS und die Arktisforschung, da wir nun so weit sind, dass auch das letzte und wichtige naturwissenschaftliche Fachgebiet seine Einrichtung hat&amp;quot;, so Knut M. Ore, Aufsichtsratsvorsitzender der Kings Bay AS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinas Boom-Regionen wachsen auf aufgeschütteten Flächen im Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/chinas_boom_regionen_wachsen_auf_aufgesc/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chinas_boom_regionen_wachsen_auf_aufgesc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;China will durch Aufschüttung Land für Großkonzerne gewinnen und schüttet Buchten, Mündungen und Seen zu, während Inseln durch Landgewinnung vergrößert werden. Insgesamt wurden nach offiziellen Angaben seit den fünfziger Jahren 1,2 Millionen Hektar Landfläche durch Landgewinnung gewonnen, weshalb China weltweit am schnellsten Land dazugewinnt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gleichzeitig leidet die Umwelt bereits massiv unter den negativen Folgen. Durch Monokulturen und die Industrialisierung führen die Flüsse große Mengen Abwässer und Schlamm, der für das Zuschütten von Mündungsgebieten verwendet wird. 80 Prozent der Korallenriffe und die Hälfte der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/mangroven-und-ihre-bedeutung-fuer-den-klimaschutz/&#34;&gt;Mangroven&lt;/a&gt; sind stark beschädigt und die Fisch- und Planktonbestände verringern sich rapide.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EuroNatur: Meeresschildkröten werden auf Zakynthos an Eiablage gehindert</title>
      <link>http://localhost:1313/naturdramen_auf_griechischer_urlauberins/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/naturdramen_auf_griechischer_urlauberins/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;trotz-europaweiter-proteste-meeresschildkröten-werden-auf-zakynthos-an-eiablage-gehindert&#34;&gt;Trotz europaweiter Proteste: Meeresschildkröten werden auf Zakynthos an Eiablage gehindert&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Radolfzell. Weil Sonnenschirme und Liegestühle auf der griechischen Insel Zakynthos den Zugang zu den über Jahrtausende angestammten Eiablageplätzen der Unechten Karettschildkröte versperren, sind die Tiere noch stärker bedroht. Wie die internationale Umweltstiftung EuroNatur mitteilte, musste der 1999 eingerichtete Meeresnationalpark Zakynthos im März 2004 seine Pforten schließen. Die Umweltstiftung EuroNatur berichtet von unhaltbaren Zuständen. So ist der bisherige Präsident des Parks seines Amtes enthoben worden, Mitarbeiter der Parkverwaltung bekommen kein Gehalt, der griechische Staat kommt den EU Naturschutzverpflichtungen nicht nach.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haifischknorpel: Keine Wirkung gegen Krebs</title>
      <link>http://localhost:1313/haifischknorpel_keine_wirkung_gegen_kreb/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/haifischknorpel_keine_wirkung_gegen_kreb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rochester (USA) - Knorpelpräparaten aus &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/buergerinitiative-gegen-haifischflossenhandel-jede-stimme-zaehlt/&#34;&gt;Haifischen&lt;/a&gt; wird eine Krebs hemmende Wirkung zugeschrieben. Diese durch klinische Untersuchungen bisher nicht bewiesene Behauptung haben amerikanische Wissenschaftler jetzt in einer Placebo-kontrollierten Doppelblindstudie überprüft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Patienten mit Brust- oder Darmkrebs in fortgeschrittenem Stadium, die mit Standardverfahren behandelt wurden, erhielten zusätzlich drei- bis viermal täglich ein Haifischknorpelpräparat oder ein Placebo. Die Auswertung der medizinischen Daten von 85 Probanden ergab keine Unterschiede in der Überlebensdauer, berichten die Forscher im Fachblatt &amp;ldquo;Cancer&amp;rdquo; der &lt;a href=&#34;https://www.cancer.org/&#34;&gt;American Cancer Society&lt;/a&gt;. Auch die Lebensqualität verbesserte sich durch die Einnahme der Substanz nicht. Das Knorpelpräparat löste vielmehr Nebenwirkungen aus, die dazu führten, dass eine große Zahl der Testpersonen bereits nach einem Monat die Studie abbrechen mussten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IDW: Deutsch-britische Messkampagnen zur Untersuchung der Stärke des &#34;Golfstroms&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/deutsch_britische_messkampagne_zum_golfs/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deutsch_britische_messkampagne_zum_golfs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Max-Planck-Institut für Meteorologie&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prof. Dr. Jochem Marotzke, Geschäftsführender Direktor des Max-Planck-Instituts für Meteorologie (MPI-M) in Hamburg, kehrte gerade von einer Messkampagne auf einem britischen Forschungsschiff (&amp;ldquo;Charles Darwin&amp;rdquo;) zurück, die der Untersuchung der thermohalinen Zirkulation im Nordatlantik galt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prof. Marotzke, der im Jahre 2003 vom Southampton Oceanography Centre (jetzt National Oceanography Centre Southampton) an das MPI-M kam, hat enge Kontakte zur britischen Forschung. Das Forschungsprojekt RAPID MOC hat er selbst noch in Großbritannien initiiert. In dem Forschungsprojekt wird anhand von verschiedenen ausgebrachten Verankerungen die meridionale nordatlantische Zirkulation, die sowohl die nordwärts gerichtete warme Strömung als auch das in die Tiefe absinkende südwärts strömende Wasser umfasst, untersucht. Dieses Strömungssystem ist verantwortlich für das milde Klima in Nordwesteuropa. Plötzliche Änderungen in der atlantischen Zirkulation können zu Abkühlungen in unseren Breiten um 3-5°C führen. Dies haben Szenarienrechnungen einiger Klimamodelle sowie paleoklimatische Daten gezeigt. Das Projekt RAPID MOC will in erster Linie ein Prototyp-System entwickeln, mit dem man die Stärke und Struktur der MOC (Meridional Overturning Circulation) beobachten kann. Dazu wurden im April 2004 19 Verankerungen entlang von 26.5°N quer durch den Atlantik ausgebracht, um die Gesamtzirkulation zwischen den Bahamas und der afrikanischen Küste zu vermessen. An diesen Verankerungen können von der Wasseroberfläche bis zum Boden Dichteprofile gemessen werden. Bis 2008 werden die Verankerungen jährlich aufgenommen und wieder ausgebracht. Das Projekt ist ein Gemeinschaftprojekt, an dem das National Oceanography Centre Southampton, die Universität Miami, das Atlantic Oceanographic and Meteorological Laboratory, das Spanish Institute of Oceanography und das Max-Planck-Institut für Meteorologie teilnehmen. Prof. Marotzke hat bisher an beiden Messkampagnen im April 2004 und 2005 teilgenommen. Im April 2005 wurden 12 von 13 Verankerungen aufgenommen und 14 Verankerungen sowie 4 Bodendruckmesser ausgebracht. Die verloren gegangene Verankerung wurde offenbar von Fischereischiffen abgerissen. Mit ersten Ergebnissen wird Ende 2005 gerechnet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SeaOrbiter: Raumschiff für die Weltmeere</title>
      <link>http://localhost:1313/seaorbiter_raumschiff_fur_die_weltmeere/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/seaorbiter_raumschiff_fur_die_weltmeere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der französische Architekt Jacques Rougerie will Kunst und Wissenschaft zusammenbringen, indem er im &amp;ldquo;SeaOrbiter&amp;rdquo; Bestandteile eines Schiffs, eines U-Boots und eines Raumschiffs miteinander vereint. Der SeaOrbiter soll zu zwei Dritteln unter der Wasseroberfläche liegen, was es Forscher:innen ermöglichen soll, über einen längeren Zeitraum unter Wasser zu bleiben, da die Sauerstoffzufuhr somit gesichert ist. Des Weiteren soll er still durch das Wasser gleiten und dadurch Tiere magisch anziehen. Ein weiteres Problem, das Forscher:innen häufig haben, ist nämlich, dass die Tiere normalerweise vom &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/unterwasserlaerm-ein-unueberhoerbares-problem/&#34;&gt;Motorenlärm&lt;/a&gt; der U-Boote aufgescheucht werden, sodass es schwierig ist, sie zu beobachten, abgesehen davon, dass der Lärm eine &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/unterwasserlaerm-betrifft-pinguine-genauso-wie-wale-und-delfine/&#34;&gt;Gefahr&lt;/a&gt; für Meereslebewesen darstellt. In einem Teil des Schiffes soll der Luftdruck dem Unterwasserdruck angeglichen werden, sodass Tauchgänge einfach umgesetzt werden können. Zudem sollen moderne Labore vorhanden sein, die intensive Forschung an Bord ermöglichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Universität Hamburg: Wieviel CO2 gelangt ins Meer?</title>
      <link>http://localhost:1313/wieviel_co2_gelangt_ins_meer/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wieviel_co2_gelangt_ins_meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit Anfang Mai arbeiten Wissenschaftler im Zentrum für Meeres- und Klimaforschung (ZMK) der Universität Hamburg zusammen mit Kollegen an der Universität Heidelberg in dem neuen Projekt „Einfluss von Wind, Regen und Oberflächenfilmen auf die CO2-Transfergeschwindigkeit zwischen Atmosphäre und Ozean“, das von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) bis Ende April 2008 mit ca. 230 000 Euro gefördert wird.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beim sogenannten Treibhauseffekt binden Kohlendioxid (CO2) und einige andere Gase einen Teil der Sonnenenergie in der Erdatmosphäre – und können dadurch klimatische Bedingungen wie Hitze und Kälte, Regen und Dürre oder Häufigkeit und Stärke von Stürmen weltweit verändern. Inwiefern und in welchem Zeitraum der stetig steigende CO2-Gehalt in der Atmosphäre sich auf das globale Klima auswirken wird, kann gegenwärtig nur grob vorhersagt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haifischsteaks: 150.000 tote Haie im Lidl Regal</title>
      <link>http://localhost:1313/150000_tote_haie_im_lidl_regal/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/150000_tote_haie_im_lidl_regal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lidl wirbt mit dem Verkauf exotischer Fischware: Ab nächster Woche werden bei Lidl Haifischsteaks für nur 4,49 Euro verkauft. Aufgrund dieser Aktion mussten bereits geschätzte 150.000 Blauhaie und andere Haiarten (ganz zu schweigen von den Delfinen, Meeresschildkröten und Seevögeln) an den Langleinen der Hochseetrawler sterben. Dabei sind durch den &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/buergerinitiative-gegen-haifischflossenhandel-jede-stimme-zaehlt/&#34;&gt;Haifischflossenhandel&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/squalen-in-covid-19-impfungen-erhoeht-druck-auf-haie/&#34;&gt;andere Industriezweige&lt;/a&gt; weltweit alle Haiarten vom Aussterben bedroht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Artikel &lt;a href=&#34;https://de.wikinews.org/wiki/Lidl_verkauft_Hai-Steaks&#34;&gt;Lidl verkauft Hai-Steaks&lt;/a&gt; vom 23.05.2005 findet ihr bei &lt;a href=&#34;https://de.wikinews.org/wiki/Hauptseite&#34;&gt;Wikinews&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nachtrag 25.5.2005:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zwei Tage nach Beginn der Aktion nahm Lidl aufgrund starker Kritik vonseiten des &lt;a href=&#34;https://www.sharkproject.org/kampagnenspiegel/&#34;&gt;Sharkprojekts&lt;/a&gt; und anderer Meeresschutzorganisationen die Haisteaks aus dem Sortiment. Dazu veröffentlichte der &lt;a href=&#34;http://www.nabu.de&#34;&gt;NABU&lt;/a&gt; folgende Pressemitteilung:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
