<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amalia Klein on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/author/amalia-klein/</link>
    <description>Recent content in Amalia Klein on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/author/amalia-klein/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Davos: Logik eines Hardware-Upgrades</title>
      <link>http://localhost:1313/davos-logik-eines-hardware-upgrades/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/davos-logik-eines-hardware-upgrades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Krüger: &lt;em&gt;Die Erde passt nicht zu der Art wie wir Business machen wollen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Davos – Der Global Risks Report des Weltwirtschaftsforums (WEF) benennt die größten Herausforderungen, denen sich die Weltgemeinschaft im kommenden Jahr und im nächsten Jahrzehnt stellen muss. Demnach dominieren Umweltrisiken die Risikoeinschätzung für das kommende Jahrzehnt: Extreme Wetterereignisse, der Verlust der biologischen Vielfalt und der Zusammenbruch von Ökosystemen werden als die gravierendsten langfristigen Risiken angesehen. Sie geben einen Hinweis, dass die Art und Weise, wie die Weltwirtschaft wirtschaften will, nicht zur Hardware des Planeten Erde passt. NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Guter Fisch“ zum Weihnachtsfest</title>
      <link>http://localhost:1313/guter-fisch-zum-weihnachtsfest/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/guter-fisch-zum-weihnachtsfest/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;forschungseinrichtungen-umweltverbände-und-die-verbraucherzentralen-aktualisieren-die-gemeinsame-liste-guter-fisch-für-bewussten-einkauf-von-meeresfisch&#34;&gt;Forschungseinrichtungen, Umweltverbände und die Verbraucherzentralen aktualisieren die gemeinsame Liste „Guter Fisch“ für bewussten Einkauf von Meeresfisch&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.12.2024/Kiel. Weihnachten steht vor der Tür und damit auch die Frage nach dem Festessen. Gerade Fisch ist beliebt, doch „guter Fisch“ ist immer seltener zu haben. Überfischung, Zerstörung von Lebensräumen und hohe Beifangmengen sorgen dafür, dass die nachhaltige Wahl beim Einkauf immer schwerer fällt. Deshalb haben die Deutsche Umwelthilfe e.V. (DUH), das GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel, der Naturschutzbund Deutschland e.V. (NABU), der World Wide Fund For Nature (WWF) und die Verbraucherzentralen die gemeinsame Liste „Guter Fisch“ aktualisiert. Für eine gute Wahl sollten Verbraucher:innen, Händler:innen und Restaurantbetreiber:innen vorrangig Fische und Muscheln kaufen, die mit der Liste übereinstimmen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Umweltrat: Eintrag von Mikroplastik in die Umwelt soll verringert werden</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-umweltrat-eintrag-von-kunststoffgranulat-in-die-umwelt-soll-verringert-werden/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-umweltrat-eintrag-von-kunststoffgranulat-in-die-umwelt-soll-verringert-werden/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;wichtiger-schritt-gegen-versehentlich-freigesetztes-kunststoffgranulat&#34;&gt;Wichtiger Schritt gegen versehentlich freigesetztes Kunststoffgranulat&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schätzungen der Europäischen Kommission zufolge werden jährlich 50.000 bis 180.000 Tonnen Kunststoffgranulat versehentlich freigesetzt, etwa beim Ver- oder Umladen oder durch undichte Behältnisse. Das ausgetretene Granulat wird zum Beispiel durch Wind oder Regen in die Umwelt weitertransportiert. Schädliche Auswirkungen auf die menschliche Gesundheit oder die Umwelt können die Folge sein. Die Mitgliedstaaten der EU haben heute ihre gemeinsame Position (&amp;ldquo;Allgemeine Ausrichtung&amp;rdquo;) zum Vorschlag der EU-Kommission beschlossen. Künftig soll der ungewollte Eintrag von Kunststoffgranulat in die Umwelt bei der Herstellung, dem Transport und der Verarbeitung vermieden und vermindert werden. Der Verordnungsentwurf sieht Maßnahmen für Wirtschaftsbeteiligte vor, die mit Kunststoffgranulat umgehen (Hersteller, Transporteure, Verarbeiter).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nordsee-Fangquoten: Deutsche Umwelthilfe kritisiert Beschlüsse als unzureichend</title>
      <link>http://localhost:1313/nordsee-fangquoten-deutsche-umwelthilfe-kritisiert-beschluesse-als-unzureichend/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nordsee-fangquoten-deutsche-umwelthilfe-kritisiert-beschluesse-als-unzureichend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Quoten für Nordseehering und Nordseekabeljau gefährden Stabilität der Ökosysteme in Nord- und Ostsee&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH fordert nachhaltiges, ökosystembasiertes Fischereimanagement&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 11.12.2024: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die unzureichenden Ergebnisse der EU-Verhandlungen für die Fangquoten in der Nordsee. Besonders alarmierend sind die zu hoch festgelegten Quoten für Nordseehering, Nordseekabeljau und den Europäischen Aal. Die DUH fordert stattdessen Fischereiminister Cem Özdemir und die EU auf, sofortige Maßnahmen für ein ökosystembasiertes Fischereimanagement zu ergreifen. Wie schädlich der fehlende Blick für das gesamte Ökosystem ist, zeigt sich vor allem beim Nordseehering: Zwar bleiben die Quoten innerhalb der wissenschaftlichen Maximalempfehlungen, diese Population vermischt sich jedoch mit dem stark gefährdeten westlichen Ostseehering. So wird nun trotz des seit Jahren bestehenden Fischereiverbots für den westlichen Ostseehering ein Großteil dieser bedrohten Fische erneut in Fangnetzen landen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neues Fischereiforschungsschiff des Bundes in Litauen auf Kiel gelegt</title>
      <link>http://localhost:1313/neues-fischereiforschungsschiff-des-bundes-in-litauen-auf-kiel-gelegt-walther-herwig/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/neues-fischereiforschungsschiff-des-bundes-in-litauen-auf-kiel-gelegt-walther-herwig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es geht los: Der Bau des neuen Forschungsschiffs WALTHER HERWIG wurde am litauischen Werftstandort Klaipeda gestartet. Mit der Kiellegung beginnt im Ersatzbauprojekt eines der weltweit modernsten und leistungsfähigsten Schiffe für die deutsche Fischerei- und Meeresforschung die praktische Bauphase.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2027 soll die Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung (BLE) das Schiff als Reederin in Betrieb nehmen. Den Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern des Thünen-Instituts wird mit diesem Schiff interdisziplinäre Fischereiforschung auf höchstem Niveau ermöglicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie reagieren marine Nahrungsnetze auf Alkalinitätserhöhungen?</title>
      <link>http://localhost:1313/wie-reagieren-marine-nahrungsnetze-auf-alkalinitaetserhoehungen/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wie-reagieren-marine-nahrungsnetze-auf-alkalinitaetserhoehungen/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;erste-studie-zeigt-vielversprechende-ergebnisse&#34;&gt;Erste Studie zeigt vielversprechende Ergebnisse&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;06.12.2024/Kiel. Um den Klimawandel einzudämmen, müssen die vom Menschen verursachten Kohlendioxid-Emissionen so schnell und umfassend wie möglich reduziert werden. Zusätzlich muss ein Teil des von uns bereits ausgestoßenen CO2 sicher aus der Atmosphäre entfernt werden. Ein Lösungsansatz dafür ist, die natürliche CO2-Aufnahme des Ozeans durch Alkalinitätserhöhung zu beschleunigen. Dabei wird der Prozess der Gesteinsverwitterung nachgeahmt, indem gemahlenes oder gelöstes Gestein direkt dem Meerwasser zugegeben wird. Bislang ist noch wenig über die Auswirkungen bekannt, die diese Methode auf das Leben im Meer hat. Jetzt konnte eine Studie des GEOMAR Helmholtz-Zentrums für Ozeanforschung Kiel zeigen, dass die Auswirkungen auf Zooplankton unter bestimmten Voraussetzungen gering wären und das Nahrungsnetz stabil bliebe. Die Ergebnisse erscheinen heute in dem Fachjournal Science Advances.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deutsche Umwelthilfe zu Grundschleppnetzfischerei in der Ostsee: „Neue Verbote gehen immer noch nicht weit genug“</title>
      <link>http://localhost:1313/deutsche-umwelthilfe-zu-grundschleppnetzfischerei-in-der-ostsee-neue-verbote-gehen-immer-noch-nicht-weit-genug/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deutsche-umwelthilfe-zu-grundschleppnetzfischerei-in-der-ostsee-neue-verbote-gehen-immer-noch-nicht-weit-genug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 29.11.2024: Die besonders umweltschädliche Grundschleppnetzfischerei wird in drei deutschen Ostsee-Meeresschutzgebieten zumindest teilweise verboten: in Fehmarnbelt, Kadetrinne und Pommersche Bucht-Rönnebank. Das hat die EU-Kommission gestern im Einklang mit einem Vorschlag der Ostseestaaten von 2022 angekündigt, um die sensiblen Sandbänke und Riffe vor Ort zu schützen. Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die Pläne als unzureichend.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das kommentiert Sascha Müller-Kraenner, DUH-Bundesgeschäftsführer:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;„&lt;strong&gt;Die neuen Verbote sind nur ein kleiner Trost, denn Grundschleppnetzfischerei bleibt in der Mehrzahl der Schutzgebiete in der Ostsee zugelassen.&lt;/strong&gt; Das gilt insbesondere in Küstenregionen, wo der Fischereidruck höher ist als in den Gebieten, für die jetzt Einschränkungen beschlossen wurden. Grundschleppnetzfischerei beschädigt den Meeresboden, verursacht hohe Mengen an Beifang und setzt Kohlenstoff aus dem Sediment frei. Dies bedroht die ohnehin schon stark geschädigten Meeresökosysteme und ihre tierischen Bewohner, darunter die Dorschpopulation. Vom einstigen ‚Brotfisch‘ der deutschen Ostseefischerei landen die letzten großen Tiere in den Grundschleppnetzen der Schollenfischerei. &lt;strong&gt;Wir fordern eine strenge Verträglichkeitsprüfung für Grundschleppnetzfischerei in sämtlichen Schutzgebieten und weitreichendere Beschränkungen.&lt;/strong&gt;“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vorkommen von Blau- und Finnwalen in der Arktis</title>
      <link>http://localhost:1313/vorkommen-von-blau-und-finnwalen-in-der-arktis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vorkommen-von-blau-und-finnwalen-in-der-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschungsteam unter AWI-Leitung stellt erste akustische Langzeituntersuchung von Bartenwalen in der östlichen Framstraße vor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Langzeitanalyse der Unterwasserrufe von Blau- und Finnwalen in der östlichen Framstraße liefert wichtige Erkenntnisse zu saisonalen und jährlichen Mustern im Vorkommen von Blau- und Finnwalen in diesem Gebiet. So waren Blauwale vor allem im Sommer und Herbst zu hören, während die akustische Präsenz von Finnwalen auf ein deutlich längeres und variableres Vorkommen hinweist. Der einmalige Langzeitdatensatz belegt zudem in den Wintermonaten das vereinzelte Auftreten von Blauwalen – den größten Tieren der Erde. Diese Erkenntnisse stellt ein Forschungsteam unter Leitung des Alfred-Wegener-Instituts jetzt in der Fachzeitschrift &lt;em&gt;PLOS ONE&lt;/em&gt; vor.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verbrauchertäuschung mit angeblich „klimaneutralem“ Erdgas: Deutsche Umwelthilfe leitet Rechtsverfahren gegen 15 weitere Gasversorger ein</title>
      <link>http://localhost:1313/verbrauchertaeuschung-mit-angeblich-klimaneutralem-erdgas-greenwashing/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verbrauchertaeuschung-mit-angeblich-klimaneutralem-erdgas-greenwashing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH-Bundesgeschäftsführer Resch wirft den Erdgasversorgern „unverantwortliches Greenwashing“ vor, indem sie fossiles Erdgas einfach zu „Ökogas“ umlabeln&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Angebliche Klimaneutralität bleibt leeres Versprechen: Wesentliche Informationen zu Ökogas-Tarifen werden Verbraucherinnen und Verbrauchern vorenthalten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Gasversorger sollen transparent über verheerende Klimaauswirkungen durch fossiles Erdgas informieren und diese nicht durch untaugliche Kompensationsprojekte grün waschen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 26.11.2024: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) läutet im Kampf gegen Greenwashing durch Gasversorger die nächste Runde ein: Die Umwelt und Verbraucherschutzorganisation hat deutschlandweit 15 weitere Unternehmen aufgefordert, ihre irreführende Werbung für angeblich klimaneutrales oder CO2-kompensiertes Erdgas abzustellen und entsprechende Unterlassungserklärungen zu unterzeichnen. Die Gasversorger geben vor, dass Verbraucherinnen und Verbraucher dank Kompensation ohne Auswirkungen auf das Klima weiter mit fossilem Gas heizen können. Verbraucherinnen und Verbraucher werden allerdings nicht ausreichend über die Kompensationsversprechen aufgeklärt. Das betrifft insbesondere die zur vermeintlichen Kompensation genutzten Klimaschutzprojekte, denn zahlreiche Recherchen bestätigen mittlerweile die Kritik der DUH und zeigen: Ungeeignete Kompensationsprojekte haben massenhaft Phantomgutschriften generiert. Jürgen Resch, Bundesgeschäftsführer der DUH: &lt;em&gt;„&lt;em&gt;&lt;em&gt;Deutschlandweit labeln Gasversorger fossiles Erdgas mit fragwürdigen Kompensationsgutschriften einfach um und verkaufen es als ‚Ökogas‘. Dieses unverantwortliche Greenwashing ist mitverantwortlich dafür, dass immer noch jedes Jahr hunderttausende Gasthermen neu installiert werden. Mit unseren neuen Rechtsverfahren wollen wir dies stoppen. Die Werbeversprechen sind für Verbraucherinnen und Verbraucher nicht nachvollziehbar, da die Unternehmen kaum Transparenz zu den verwendeten Kompensationsprojekten bieten. Wie zahlreiche Studien belegen, sparen die meisten bestehenden Projekte zum CO2-Ausgleich allerdings nicht einmal annähernd so viele Treibhausgase ein, wie behauptet. Intransparente Kompensationsversprechen ohne Angaben zu den genutzten Projekten sind auf dieser Grundlage völlig wertlos.&lt;/em&gt; _Wir fordern die Gasversorger auf, ehrlich über die verheerenden Klimaauswirkungen des fossilen Erdgases zu informieren und diese nicht durch fragwürdige Verrechnung mit zumeist untauglichen Kompensationsprojekten im Ausland zu verschleiern. Fossile Energieträger in grünem Gewand sind keine Lösung, sondern Teil des Problems.&lt;/em&gt;_“&lt;/em&gt; Agnes Sauter, Leiterin Ökologische Verbraucherberatung und Marktüberwachung der DUH_: „Das zuständige Bundesjustizministerium muss endlich durchgreifen und die neue EU-Richtlinie zur ‚Stärkung der Verbraucher für den ökologischen Wandel‘ zügig in nationales Recht umsetzen, um Klimaneutralitätsversprechen komplett zu verbieten, wenn diese auf Kompensation beruhen. Es ist untragbar, dass Unternehmen ihre Öko-Bilanzen weiterhin mit unwirksamen Phantomgutschriften verschönern.“_ &lt;strong&gt;Hintergrund:&lt;/strong&gt; Die DUH hat folgende Unternehmen zur Unterlassung aufgefordert: Brillant Energie GmbH (Leipzig), enercity AG (Hannover), eprimo GmbH (Neu-Isenburg), Erlanger Stadtwerke AG (Erlangen), homee GmbH (Berlin), Knauber Erdgas GmbH (Bonn), NEW Niederrhein Energie und Wasser GmbH (Mönchengladbach), Stadtwerke Geseke GmbH (Geseke), Stadtwerke Langenfeld GmbH (Langenfeld), Stadtwerke Lauffen am Neckar GmbH (Lauffen a. N.), Stadtwerke Mühlheim am Main GmbH (Mühlheim a. M.), Stadtwerke Recklinghausen GmbH (Recklinghausen), Stadtwerke Zeven GmbH (Zeven), Stadtwerke München GmbH (München) und Technische Werke Ludwigshafen am Rhein AG (Ludwigshafen).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BUND: Weltklimakonferenz verfehlt ambitionierte Klimafinanzierung</title>
      <link>http://localhost:1313/bund-weltklimakonferenz-verfehlt-ambitionierte-klimafinanzierung-cop29/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bund-weltklimakonferenz-verfehlt-ambitionierte-klimafinanzierung-cop29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beschlüsse gehen an drastischer Realität der Klimakrise vorbei.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neues Finanzierungsziel gefährdet Lebengrundlange von Millionen von Menschen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Konkrete Zusagen für ehrgeizigere Klimaschutzbeiträge bleiben aus&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;geringer Handlungsspielraum der Zivilgesellschaft&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Bund für Umwelt- und Naturschutz Deutschland (BUND) kritisiert den Ausgang der diesjährigen UN-Klimakonferenz deutlich. Die Staatengemeinschaft verpasst nach zähen Verhandlungen die Chance, sich auf ausreichende finanzielle Unterstützung für ärmere Staaten und ambitionierteren Klimaschutz zu einigen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;unzureichende-finanzierung-gefährdet-globalen-klimaschutz&#34;&gt;Unzureichende Finanzierung gefährdet globalen Klimaschutz&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das bisherige Ziel von 100 Milliarden Dollar jährlicher Finanzierung wurde vielfach kritisiert, da es an den eigentlichen Bedarfen vorbei geht. Im Abschlusstext einigten sich die Staaten nun auf eine Summe von 300 Milliarden jährlicher Klimafinanzierung bis 2035, wobei die Industrieländer die Führung übernehmen sollen. Zusätzlich soll bis zur nächsten COP ein Fahrplan erarbeitet werden, wie diese Summe auf 1,3 Billionen aus staatlichen sowie anderen Quellen angehoben werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verbot von Einweg-E-Zigaretten soll ins Elektrogesetz: Deutsche Umwelthilfe fordert nach Votum des Bundesrats schnellstmögliche Nachbesserung</title>
      <link>http://localhost:1313/verbot-von-einweg-e-zigaretten-soll-ins-elektrogesetz-deutsche-umwelthilfe-fordert-nach-votum-des-bundesrats-schnellstmoegliche-nachbesserung/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verbot-von-einweg-e-zigaretten-soll-ins-elektrogesetz-deutsche-umwelthilfe-fordert-nach-votum-des-bundesrats-schnellstmoegliche-nachbesserung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 22.11.2024: Der Bundesrat hat sich heute für ein Verbot von Einweg-E-Zigaretten in Deutschland ausgesprochen. Die Vertreterinnen und Vertreter der Bundesländer haben mehrheitlich für eine entsprechende Änderung der Novelle des Elektrogesetzes gestimmt. Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) begrüßt dies und fordert die Bundesregierung auf, jetzt schnellstmöglich nachzubessern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das kommentiert Barbara Metz, Bundesgeschäftsführerin der DUH:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;„&lt;strong&gt;Die Bundesländer haben unmissverständlich gezeigt: An einem Verbot von Einweg-E-Zigaretten führt kein Weg vorbei.&lt;/strong&gt; Die jährlich mehr als 60 Millionen in Deutschland zur Entsorgung anfallenden Einweg-Vapes verschwenden nicht nur Ressourcen, sondern können bei falscher Entsorgung in der Umwelt Schadstoffe freisetzen und im Hausmüll oder Gelben Sack Brände verursachen. Der Vorschlag der Bundesregierung, ausgediente Vapes vom Handel zurücknehmen zu lassen, war von Anfang an unzureichend. Denn ohne Anreize dafür zu schaffen, dass Verbraucherinnen und Verbraucher dies auch tun, ändert sich nichts an der katastrophalen Entsorgungspraxis. So oder so bleiben die Wegwerfgeräte in höchstem Maße klimaschädlich und gesundheitsgefährdend. &lt;strong&gt;Wir fordern Umweltministerin Lemke dazu auf, die Novelle des Elektrogesetzes schnell anzupassen, damit es noch im Dezember im Bundestag beschlossen werden kann.&lt;/strong&gt;“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2030-Ziele außer Reichweite: Verlieren EU und Deutschland im Kampf gegen Biodiversitätsverlust?</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-biodiversitaetsstrategie-2030-ziele-ausser-reichweite/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-biodiversitaetsstrategie-2030-ziele-ausser-reichweite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bericht verdeutlicht: Politische Versprechen allein reichen nicht – Handlungszeitraum schrumpft rapide&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin - Ein neuer Bericht des NABU-Dachverbands BirdLife Europe &amp;amp; Central Asia zeigt, dass die Europäische Union auf direktem Kurs ist, ihre Biodiversitätsziele für 2030 zu verfehlen. Der fortschreitende Verlust von Artenvielfalt und Lebensräumen nimmt nicht nur ungebremst zu, sondern beschleunigt sich sogar, während dringend benötigte Maßnahmen weiterhin ausbleiben. Die EU-Biodiversitätsstrategie 2030, ein zentraler Baustein des Green Deals, soll den Biodiversitätsverlust stoppen und Europas Ökosysteme bis 2030 auf einen Weg der Erholung bringen. „Der Handlungszeitraum schrumpft, und ohne entschlossene Maßnahmen droht nicht nur das Scheitern dieser Strategie, sondern auch ein schwerer Rückschlag für die politische Handlungsfähigkeit der EU bei der Bewältigung der globalen Naturkrise“, warnt Johann Rathke, Teamleiter Biodiversitätspolitik beim NABU.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weder öde noch leer: Tiefseeboden wimmelt von Leben</title>
      <link>http://localhost:1313/weder-oede-noch-leer-tiefseeboden-wimmelt-von-leben/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/weder-oede-noch-leer-tiefseeboden-wimmelt-von-leben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neue Übersichtsstudie zeigt Vielfalt von Lebensräumen und Organismen in der arktischen Tiefsee&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Tiefsee der Arktis birgt bedeutende Öl- und Erdgasreserven sowie wertvolle Ressourcen wie seltene Erden und Metalle. Der Klimawandel und das schmelzende Eis erleichtern den Zugang, was wirtschaftliche Chancen, aber auch große ökologische Gefahren mit sich bringt. Ein Forschungsteam zeigt in einer im Fachjournal „Elementa“ erschienenen Übersichtsstudie, dass der Arktische Ozean eine große Vielfalt an Lebensräumen und Organismen aufweist, die teilweise wenig erforscht sind. Hierfür wertete das Team 75.000 Datensätze zu 2.637 Tiefseearten aus. Die Forschenden betonen die Notwendigkeit intensiverer Forschung und internationaler Zusammenarbeit, um angesichts wachsender wirtschaftlicher Interessen den Schutz des empfindlichen Ökosystems sicherzustellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinsam gegen den fossilen Irrweg: CCS-Gesetz stoppen</title>
      <link>http://localhost:1313/gemeinsam-gegen-den-fossilen-irrweg-ccs-gesetz-stoppen/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gemeinsam-gegen-den-fossilen-irrweg-ccs-gesetz-stoppen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Echte Klimaschutzlösungen jetzt!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Großes Bündnis gegen Novelle des Kohlendioxid-Speichergesetzes&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Offener Brief an Bundestag und Bundesrat&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mehr als 70 internationale Organisationen und Initiativen beteiligt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr als 70 Organisationen und Bürgerinitiativen aus zahlreichen Ländern warnen davor, in der Klimapolitik auf &lt;a href=&#34;https://www.bund.net/klimawandel/ccs/&#34;&gt;CCS&lt;/a&gt; zu setzen (Carbon Capture and Storage). In einem &lt;a href=&#34;https://cloud.bund.net/index.php/s/ALy7tBLw25QCJec&#34;&gt;offenen Brief&lt;/a&gt; fordern sie die Mitglieder von Bundestag und Bundesrat auf, die Novelle des Kohlendioxid-Speichergesetzes nicht zu beschließen. Andernfalls könnten große CCS-Anlagen und flächendeckende CO2-Pipelinenetze errichtet werden. Jeder Emittent hätte ein Recht auf Anschluss – unabhängig davon, ob seine CO2-Emissionen nicht auch von vornherein hätten vermieden werden könnten. Mit Milliarden an Steuergeldern für CCS würde der Ausstieg aus fossilen Energien verschleppt oder sogar verhindert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lücken in der Ozeanbeobachtung schließen</title>
      <link>http://localhost:1313/eurosea-luecken-in-der-ozeanbeobachtung-schliessen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eurosea-luecken-in-der-ozeanbeobachtung-schliessen/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;empfehlungen-der-europäischen-meeresforschungsgemeinschaft&#34;&gt;Empfehlungen der europäischen Meeresforschungsgemeinschaft&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.11.2024/Kiel/Baku. Die europäischen Meeresforscher:innen plädieren dringend für eine Verbesserung und Vereinheitlichung der Ozeanüberwachung. Ein Appell, der sich auch an die internationale Gemeinschaft richtet, die sich von heute an in Baku zur Weltklimakonferenz COP29 trifft. Um den Ozean als wichtigen Partner im Kampf gegen den Klimawandel zu erhalten, sei es dringend notwendig, seinen Zustand umfassend zu überwachen. Darauf weisen die Forschenden in zwei kürzlich veröffentlichten Berichten hin, in denen die zentralen Lücken und Herausforderungen in Europa beschrieben, aber auch Lösungen aufgezeigt werden, wie Überwachung und Schutz europäischer Gewässer verbessert werden können. Die Positionspapiere sind aus dem EU-Projekt EuroSea hervorgegangen, das am GEOMAR-Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel koordiniert wurde.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neue Zahlen zu Einweg-Kaffeekapseln: 2,8 Milliarden Stück und fast 10.000 Tonnen Müll pro Jahr durch Jacobs, Nestlé und Co.</title>
      <link>http://localhost:1313/neue-zahlen-zu-einweg-kaffeekapseln-28-milliarden-stueck-und-fast-10-000-tonnen-muell-pro-jahr-durch-jacobs-nestle-und-co/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/neue-zahlen-zu-einweg-kaffeekapseln-28-milliarden-stueck-und-fast-10-000-tonnen-muell-pro-jahr-durch-jacobs-nestle-und-co/</guid>
      <description>&lt;p&gt;• &lt;strong&gt;Berechnungen der Deutschen Umwelthilfe für das Jahr 2022 basierend auf Marktdaten und Gewichtsmessungen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Hersteller in der Pflicht: Stichprobenartige DUH-Messungen zeigen besonders hohes Müllaufkommen bei Tassimo von Jacobs und bei MyCoffeeCup&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH fordert konsequenten Umstieg auf wiederbefüllbare Mehrwegkapseln und abfallarme Alternativen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 2.11.2024: In Deutschland wird pro Jahr die gigantische Menge von 2,8 Milliarden Kaffeekapseln verbraucht und dadurch ein 9.700 Tonnen schwerer Müllberg aus Plastik, Aluminium und Pappe verursacht. Dies ergeben neue Berechnungen der Deutschen Umwelthilfe (DUH) für das Jahr 2022 auf der Grundlage von Marktdaten und eigenen Gewichtsmessungen der gängigsten Kaffeekapselmarken. Besonders schlecht schnitten die Tassimo-Kaffeekapsel von Jacobs und das Produkt MyCoffeeCup ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schleppnetzfischerei reduziert Kohlenstoffspeicherung</title>
      <link>http://localhost:1313/schleppnetzfischerei-reduziert-kohlenstoffsenke/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schleppnetzfischerei-reduziert-kohlenstoffsenke/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;durch-intensive-fischerei-am-meeresgrund-wird-vermehrt-kohlenstoff-freigesetzt&#34;&gt;Durch intensive Fischerei am Meeresgrund wird vermehrt Kohlenstoff freigesetzt&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plattfische und Garnelen werden in der Nordsee mit Schleppnetzen gefischt, die über den Meeresboden gezogen werden. Dadurch wird Kohlenstoff ins Wasser und schließlich Kohlendioxid (CO2) in die Atmosphäre freigesetzt, wie die jüngsten Forschungsarbeiten des Helmholtz-Zentrums Hereon zeigen. Die Studie ist Teil des Verbundprojekts APOC. Partner sind das Alfred-Wegener-Institut Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI), das GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel und der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND). Die Bemühungen der Forschenden um eine Verringerung der Unsicherheit bei der quantitativen Bewertung der Auswirkungen der Grundschleppnetzfischerei auf die Kohlenstoffspeicherung in der Nordsee und den globalen Schelfmeeren wurden kürzlich in der Fachzeitschrift Nature Geoscience veröffentlicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Für eine nachhaltige Entwicklung: Global denken und lokal handeln!</title>
      <link>http://localhost:1313/dieumweltdruckerei-fuer-eine-nachhaltige-entwicklung-global-denken-und-lokal-handeln/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dieumweltdruckerei-fuer-eine-nachhaltige-entwicklung-global-denken-und-lokal-handeln/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Interview mit &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/kevinriemer/&#34;&gt;Dr. Kevin Riemer-Schadendorf&lt;/a&gt;, dem Leiter Nachhaltigkeit und Kommunikation bei der UmweltDruckerei, über nachhaltiges Wirtschaften, Klimaschutz und seine Liebe zum Meer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum seid ihr die Druckerei, die wir empfehlen, wenn es darum geht, wirklich umweltfreundlich zu drucken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seit unserer Gründung im Jahre 2009 verfolgen wir einen ganzheitlichen Nachhaltigkeitsansatz. Wir mussten unsere Prozesse nicht erst sukzessive ökologisch transformieren, sondern sind von Beginn an ökologisch aufgestellt.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kannst du in ein paar Sätzen umreißen, was euch besonders macht?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Entscheidung zu Ostsee-Fangquoten: Deutsche Umwelthilfe kritisiert Beschlüsse als kurzsichtig</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-entscheidung-zu-ostsee-fangquoten/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-entscheidung-zu-ostsee-fangquoten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Neue Fangquoten der EU-Fischereiministerinnen und -minister riskieren die Zukunft der Ostseefischerei&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Beifangquoten für westlichen Hering und Dorsch erschweren Erholung der Populationen, Quoten für Sprotte und zentralen Hering sind riskant&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH fordert ökosystembasiertes Fischereimanagement und ein Verbot von Grundschleppnetzen in Meeresschutzgebieten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 22.10.2024: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) kritisiert die heute beschlossenen Fangquoten für die Ostseefischerei. Die Beschlüsse zementieren für ein weiteres Jahr ein kurzsichtiges Fischereimanagement, das die Fischkrise in der Ostsee weiter verschärfen wird. Die DUH fordert Fangquoten im Einklang mit wissenschaftlichen Empfehlungen und dem Vorsorgeprinzip. Außerdem braucht es ein Verbot der Grundschleppnetzfischerei in Schutzgebieten, bessere Fischereikontrolle und die Wiederherstellung der geschädigten Ökosysteme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zeit für saubere Meeresluft</title>
      <link>http://localhost:1313/zeit-fuer-saubere-meeresluft/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zeit-fuer-saubere-meeresluft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NGO-Netzwerk ruft zur Verbesserung der Luftqualität im Mittelmeerraum auf&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Livorno - Ein Bündnis von Umwelt-Organisationen fordert strengere Regulierungen, um die Luftqualität zu verbessern und damit die Gesundheit von mehr als 260 Millionen Bürgern sowie die marinen Ökosysteme vor den schädlichen Auswirkungen des Schiffsverkehrs im Mittelmeer zu schützen. Das Bündnis wurde 2016 gegründet und versammelt vor allem NGOs aus dem Mittelmeerraum wie Spanien, Frankreich, Italien, Malta und Griechenland, aber auch darüber hinaus wie den NABU aus Deutschland und ZERO aus Portugal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tief durchatmen: Der geheime Stoffwechsel ethanfressender Archaeen</title>
      <link>http://localhost:1313/tief-durchatmen-der-geheime-stoffwechsel-ethanfressender-archaeen-anaerobe-oxidation/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tief-durchatmen-der-geheime-stoffwechsel-ethanfressender-archaeen-anaerobe-oxidation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quellen am Meeresboden setzen von Natur aus Alkane frei – Schadstoffe, die potenziell gefährlich für Lebewesen sind und zur globalen Erwärmung beitragen. Zum Glück leben in den Sedimenten rund um die Quellen Mikroben, die als biologische Filter fungieren: Sie verbrauchen den Großteil der Alkane, bevor sie in die Ozeane und unsere Atmosphäre gelangen. Diese so genannte anaerobe Oxidation von Alkanen ist ein wichtiger Prozess, den wir bisher aber kaum verstehen. Forschende des Max-Planck-Instituts für Marine Mikrobiologie und des MARUM – Zentrum für Marine Umweltwissenschaften der Universität Bremen veröffentlichen nun eine Studie über den Abbau von Ethan, dem zweithäufigsten Alkan in Meeresquellen. Sie beschreiben die Enzyme, die an dem Prozess beteiligt sind und zeigen, dass deren Reaktion mit einem gängigen Dogma auf dem Gebiet der anaeroben Biochemie bricht. Ihre Ergebnisse sind in Nature Communications erschienen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parlamentskreis Meerespolitik im Deutschen Bundestag</title>
      <link>http://localhost:1313/parlamentskreis-meerespolitik-im-deutschen-bundestag/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/parlamentskreis-meerespolitik-im-deutschen-bundestag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit vereinten Kräften für unsere Meere – Parlamentskreis Meerespolitik im Deutschen Bundestag&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Zukunftsthema Meeresschutz und die nachhaltige Meeresnutzung haben ein neues Forum in der Bundespolitik gefunden. Der Cuxhavener Bundestagsabgeordnete Daniel Schneider (SPD) und seine Ampelkollegen Stefan Wenzel (Bündnis 90/Die Grünen) sowie Olaf in der Beek (FDP) haben im Februar 2024 den Parlamentskreis Meerespolitik im Deutschen Bundestag gegründet. Ziel des ressort- und fraktionsübergreifenden Gremiums ist es, ein gemeinsames Verständnis über die Nutzungskonflikte in der deutschen Nord- und Ostsee zu schaffen und mittels Perspektivwechsels und konstruktiver Dialoge Lösungen zu finden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goldene Regeln zur Rettung der Fischbestände</title>
      <link>http://localhost:1313/goldene-regeln-zur-rettung-der-fischbestaende/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/goldene-regeln-zur-rettung-der-fischbestaende/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;30-internationale-fachleute-fordern-neudefinition-nachhaltiger-fischerei&#34;&gt;30 internationale Fachleute fordern Neudefinition nachhaltiger Fischerei&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.09.2024/Kiel. Eine Gruppe von 30 führenden Ozeanwissenschaftler:innen fordert eine radikale Neudefinition des Begriffs „nachhaltige Fischerei“. In ihrer heute erscheinenden Studie präsentieren sie elf „Goldene Regeln“, die weltweit ein Umdenken in der Fischereipolitik und -praxis anstoßen sollen. Die Regeln zielen darauf ab, die Zerstörung der Meere zu stoppen, die Erholung der Fischbestände sicherzustellen und die sozialen und ökologischen Kosten der Fischerei zu berücksichtigen. Die Expert:innen rufen Unternehmen, Regierungen und den Handel auf, diese Vision umzusetzen, um langfristig gesunde Meeresökosysteme und Ernährungssicherheit zu gewährleisten. Vom GEOMAR war Fischerei-Experte Dr. Rainer Froese an der Studie beteiligt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie ist das Wetter in der Tiefsee?</title>
      <link>http://localhost:1313/stroemungen-wie-ist-das-wetter-in-der-tiefsee/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/stroemungen-wie-ist-das-wetter-in-der-tiefsee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Neue Nature Geoscience-Studie zeigt wechselhaftes Verhalten der Strömungen in der Tiefsee&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eine neue Studie zeigt, wie selbst die tiefsten Meeresböden durch das tägliche Hin und Her der Gezeiten und den Wechsel der Jahreszeiten beeinflusst werden und dass die Strömungen am Meeresboden viel komplizierter sind als bisher angenommen. Diese Erkenntnisse tragen dazu bei, die Wege der Nährstoffe in der Tiefsee zu verstehen, die wichtige Tiefseeökosysteme versorgen, zu beurteilen, wo sich Mikroplastik und andere Schadstoffe im Ozean anreichern, und den vergangenen Klimawandel zu rekonstruieren. Die Studie des internationalen Forschungsteams, an dem auch Prof. Dr. Elda Miramontes vom MARUM – Zentrum für Marine Umweltwissenschaften und Fachbereich Geowissenschaften der Universität Bremen beteiligt ist, wurde jetzt in der Fachzeitschrift Nature Geoscience veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fischereiforschung hat Fischbestände zu optimistisch eingeschätzt</title>
      <link>http://localhost:1313/fischereiforschung-hat-fischbestaende-zu-optimistisch-eingeschaetzt/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fischereiforschung-hat-fischbestaende-zu-optimistisch-eingeschaetzt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GEOMAR-Experte fordert realistischere Bestandsbewertungen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22.08.2024/Kiel. Es steht schlecht um die Fischbestände im Meer. Bislang galt als Hauptursache der Überfischung, dass die Fischereipolitik Fangmengen stets höher festlegte, als von der Wissenschaft empfohlen. Eine neue Studie von vier australischen Forschungsinstituten zeigt nun, dass auch die Empfehlungen der Wissenschaft oft bereits zu hoch waren und weitaus mehr der weltweiten Fischbestände als überfischt oder kollabiert einzustufen sind. Dr. Rainer Froese vom GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel und Dr. Daniel Pauly von der University of British Columbia ordnen die Ergebnisse ein. In ihrem Perspective Paper, das heute in der Fachzeitschrift Science zusammen mit der neuen Studie erscheint, fordern die beiden Fischerei-Experten einfachere aber genauere Modelle und im Zweifelsfall eine konservativere Bestandsbewertung.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Startschuss für Nature Restoration Law: Bedrohte Natur retten, Lebensqualität steigern</title>
      <link>http://localhost:1313/startschuss-fuer-nature-restoration-law-bedrohte-natur-retten-lebensqualitaet-steigern/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/startschuss-fuer-nature-restoration-law-bedrohte-natur-retten-lebensqualitaet-steigern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Krüger: Konkrete Maßnahmen in der Hand der Bundesländer / Bestehende Gesetze dürfen Fortschritte nicht zunichtemachen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Am kommenden Sonntag (18. August) tritt das EU-Gesetz zur Wiederherstellung der Natur (Nature Restoration Law) in Kraft. Das Gesetz soll Ökosysteme wie Moore, Wälder und Auen wieder in einen guten Zustand bringen und eine Trendwende beim Artenschwund einleiten. Inmitten der Natur- und Klimakrise weckt der Start des Gesetzes große Hoffnungen. Damit es zum Erfolg wird, sind nun vor allem die Bundesländer gefragt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WWF: Neuausrichtung der Internationalen Meeresbodenbehörde dringend notwendig</title>
      <link>http://localhost:1313/wwf-neuausrichtung-der-internationalen-meeresbodenbehoerde-dringend-notwendig/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wwf-neuausrichtung-der-internationalen-meeresbodenbehoerde-dringend-notwendig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der Jahrestagung der Internationalen Meeresbodenbehörde (ISA, International Seabed Authority) in Jamaika wurde heute die Brasilianerin Leticia Carvahlo zur neuen Generalsekretärin gewählt. Kristín von Kistowski, Leiterin Meeresschutz beim WWF Deutschland, kommentiert:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Der WWF begrüßt die Wahl von Leticia Carvahlo als neue Generalsekretärin der Internationalen Meeresbodenbehörde. Sie kann die Arbeit der Institution wieder auf einen wesentlichen Zweck der Behörde ausrichten - den Schutz des Meeresbodens. Wichtig dafür sind Transparenz und der Vorsorgeansatz bei allen Entscheidungen. Nur so lässt sich eine gesunde Tiefsee für zukünftige Generationen erhalten. In der noch laufenden Generalversammlung der ISA setzte sich vor allem Deutschland stark dafür ein, die Arbeitsprozesse in Zukunft transparenter zu gestalten und angemessen zu überprüfen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CCS-Gesetz: Mit der Ampel in den Klima-Jurassic Park</title>
      <link>http://localhost:1313/ccs-gesetz-mit-der-ampel-in-den-klima-jurassic-park/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ccs-gesetz-mit-der-ampel-in-den-klima-jurassic-park/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zum Beschluss der Novelle des CCS-Gesetzes (KSpG) erklärt Olaf Bandt, Vorsitzender des Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Heute knallen die Korken bei Shell, Exxon, Wintershall DEA, Equinor und Co: Die Koalition serviert ihnen mit dem heutigen Beschluss des &lt;a href=&#34;https://www.bund.net/klimawandel/ccs/&#34;&gt;CCS&lt;/a&gt;-Gesetzes ein flächendeckendes Kohlendioxid-Pipelinenetz und Klimamülldeponien unter dem Meer und an Land. So können Kraftwerke und die großen Industriekonzerne auch über 2045 hinaus Erdgas und Erdöl einsetzen. Genau dafür lobbyieren die internationalen Petrostaaten und -konzerne seit vielen Jahren. Der Beschluss der Ampel bestätigt ihren Erfolg. Die Energiewende wird ausgehebelt. Der Ausstieg aus den fossilen Energien, für den sich Deutschland noch auf der Weltklimakonferenz stark eingesetzt hat, ist plötzlich massiv gefährdet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jahrzehntelang vernachlässigter Meeresschutz rächt sich</title>
      <link>http://localhost:1313/jahrzehntelang-vernachlaessigter-meeresschutz-raecht-sich/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jahrzehntelang-vernachlaessigter-meeresschutz-raecht-sich/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Krüger: Weitere Übernutzung der Meere verstärkt Klima- und Biodiversitätskrise&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Das Bundeskabinett befasst sich heute mit der Änderung des Kohlenstoffspeicherungs- und Transport-Gesetzes (KSPTG). Dies soll erstmals die Kohlenstoffspeicherung (CCS) auf dem Festlandsockel und der deutschen Ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ) auf dem Meer sowie den internationalen Transport ermöglichen. Der NABU erkennt an, dass technische Lösungen beim Umgang mit unvermeidbaren Restemissionen eine Rolle spielen, warnt jedoch zugleich vor den ökologischen Folgen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Der Änderungsantrag zum KSPTG und die begleitende Carbon Management Strategie versäumen es, sich mit dem schon heute schlechten ökologischen Zustand unserer Meere und die mit dem Ausbau der CCS-Infrastruktur einhergehenden Risiken für die marine Biodiversität auseinanderzusetzen”, kritisiert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger. “Das ist ein weiterer Schritt in Richtung ‘Industriepark Nordsee’, also einer zunehmenden Ausbeutung des Meeres als Rohstoffquelle, Deponie und Energiepark”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quallen könnten künftig den Arktischen Ozean dominieren</title>
      <link>http://localhost:1313/quallen-koennten-kuenftig-den-arktischen-ozean-dominieren/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/quallen-koennten-kuenftig-den-arktischen-ozean-dominieren/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;awi-studie-zeigt-quallen-im-arktischen-ozean-profitieren-vom-klimawandel-und-breiten-sich-weiter-nach-norden-aus&#34;&gt;AWI-Studie zeigt: Quallen im Arktischen Ozean profitieren vom Klimawandel und breiten sich weiter nach Norden aus&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Klimawandel setzt viele Meeresorganismen immer stärker unter Druck. Quallen jedoch könnten in allen Weltmeeren von steigenden Wassertemperaturen profitieren – auch und besonders im Arktischen Ozean, wie Forschende des Alfred-Wegner-Instituts nun zeigen konnten. Im Computermodell setzten sie acht weit verbreitete arktische Quallenarten steigenden Temperaturen aus. Das Ergebnis: Bis auf eine Ausnahme konnten alle untersuchten Spezies ihren Lebensraum bis in die zweite Hälfte des laufenden Jahrhunderts massiv polwärts ausdehnen. Die „Feuerqualle“ kann ihr Habitat sogar fast verdreifachen – mit potentiell dramatischen Folgen für das marine Nahrungsnetz und die arktischen Fischbestände. Die Studie wurde nun im Fachmagazin &lt;em&gt;Limnology and Oceanography&lt;/em&gt; veröffentlicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaschutzgesetz: Staffelstab wird vorzeitig weitergegeben</title>
      <link>http://localhost:1313/klimaschutzgesetz-staffelstab-wird-vorzeitig-weitergegeben/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/klimaschutzgesetz-staffelstab-wird-vorzeitig-weitergegeben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klimaschutzgesetz: Staffelstab wird vorzeitig weitergegeben&lt;/strong&gt; Krüger: Ampel könnte Hände in den Schoß legen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin - Der Deutsche Bundestags hat heute die Novellierung des Klimaschutzgesetzes verabschiedet. Damit droht ein Riesen-Rückschritt für den Klimaschutz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Änderung des Klimaschutzgesetzes bedeutet, dass die Ampel bis zur Bundestagswahl 2025 keine weiteren Maßnahmen vorlegen muss, wenn die Klimaziele wieder verfehlt werden. Dies wird auf die nächste Bundesregierung verschoben und schränkt auch die Möglichkeit ein, das Einhalten der Ziele einzufordern und einzuklagen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mikroplastik im Meer: Neue Methode ermöglicht Analyse von Partikeln aus Beschichtungen</title>
      <link>http://localhost:1313/mikroplastik-im-meer-neue-methode-ermoeglicht-analyse-von-partikeln-aus-beschichtungen/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mikroplastik-im-meer-neue-methode-ermoeglicht-analyse-von-partikeln-aus-beschichtungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mikroplastik im Meer könnte größtenteils auch aus Beschichtungen sowie Farbanstrichen von Schiffen und Bauwerken im Meer stammen. Daten dazu gibt es allerdings kaum. Das Helmholtz-Zentrum Hereon und das Bundesamt für Seeschifffahrt und Hydrographie (BSH) haben daher eine neue Methode entwickelt, um derartige Partikel zu analysieren. In Kürze testen sie die Methode an Proben aus Offshore-Windparks in der Nordsee. So kann die Belastung zukünftig besser erfasst und das Risiko für die Meeresumwelt bewertet werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Energiekrise bei Dorsch und Co.: Wie Überdüngung und Klimawandel die Nahrungsnetze der Ostsee verändern</title>
      <link>http://localhost:1313/energiekrise-bei-ostdorsch-und-co-wie-ueberduengung-und-klimawandel-die-nahrungsnetze-der-ostsee-veraendern/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/energiekrise-bei-ostdorsch-und-co-wie-ueberduengung-und-klimawandel-die-nahrungsnetze-der-ostsee-veraendern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Ostdorschbestand ist seit Jahren in der Krise. Trotz historisch niedrigem Fischereidruck erholt sich der Bestand nicht. Bislang gab es hierfür keine schlüssige Erklärung. Forschende des Leibniz-Instituts für Ostseeforschung Warnemünde (IOW) und des Thünen-Instituts für Ostseefischerei konnten nun erstmals nachweisen, dass sich in Ostseeregionen mit großflächigen Blüten fädiger Blaualgen, die durch Überdüngung und Klimawandel verstärkt auftreten, das Nahrungsnetz für den Dorsch verlängert hat. Dadurch steht der Population deutlich weniger Energie zur Verfügung als in Gebieten ohne Blaualgenblüten. Verbessert sich das Nährstoffregime nicht, kann sich der Ostdorsch nicht erholen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nordsee: Schiffslärm dominiert unter Wasser</title>
      <link>http://localhost:1313/nordsee-schiffslaerm-dominiert-unter-wasser/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nordsee-schiffslaerm-dominiert-unter-wasser/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erstmals haben die Nordseeanrainerstaaten den Unterwasserlärm gemeinsam an 19 Stationen gemessen und analysiert. Die Ergebnisse wurden in einer internationalen Studie unter der Leitung des Bundesamts für Seeschifffahrt und Hydrographie (BSH) veröffentlicht. Damit schaffen die Autorinnen und Autoren eine Referenz für zukünftige Messungen und Bewertungen. So können effektive Maßnahmen entwickelt werden, um den Unterwasserlärm in der Nordsee zu verringern.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Für die Nordsee sind die Messungen einzigartig. Noch nie zuvor wurde der Unterwasserlärm in der gesamten Nordsee so lange und standardisiert erfasst“, betont BSH-Präsident Helge Heegewaldt. „So können wir die Belastungen insgesamt bewerten und gemeinsam daran arbeiten, dass die Nordsee leiser wird.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was wir nicht verarbeiten können, wird uns verändern</title>
      <link>http://localhost:1313/was-wir-nicht-verarbeiten-koennen-wird-uns-veraendern/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-wir-nicht-verarbeiten-koennen-wird-uns-veraendern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir wussten, dass es passieren wird, wir haben uns nicht vorgestellt, dass es so passiert. Wir haben uns nichts vorgestellt oder einiges, jetzt müssen wir damit umgehen, dass Unvorstellbares geschieht, wieder. Es ist nicht das erste Mal, es ist nicht das einzige Mal, es passiert die ganze Zeit auf dieser Welt. Unvorstellbares. Leid.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir hören und lesen es oder wir versuchen es explizit nicht zu lesen und trotzdem zu verstehen, was passiert. Wie verarbeiten wir das seelisch?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE Filmfestival zum Schutz der Hoch- und Tiefsee – 20 Jahre DEEPWAVE</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-hoch-und-tiefsee-20-jahre-deepwave/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-filmfestival-zum-schutz-der-hoch-und-tiefsee-20-jahre-deepwave/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tief unter den Wellen, weit entfernt von unserer Aufmerksamkeit, könnte bald die größte Bergbauaktion in der Geschichte beginnen. Noch in diesem Sommer soll eine Entscheidung über den Tiefseebergbau fallen, hinter verschlossenen Türen, ohne Beteiligung der Betroffenen: uns allen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anlässlich dieses Ereignisses und der 20 Jahre Arbeit, die DEEPWAVE in diesem Feld geleistet hat, zeigen wir dieses Jahr ein &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/filmfestival-2023/&#34;&gt;besonderes Programm auf dem DEEPWAVE Filmfestival&lt;/a&gt;. Als Eröffnung blicken wir zurück in die Geschichte und auf den Gründer von DEEPWAVE, mit dem Kurzfilm ONNO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kernforderungen für eine zukunftsfähige Meerespolitik</title>
      <link>http://localhost:1313/kernforderungen-fuer-eine-zukunftsfaehige-meerespolitik/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kernforderungen-fuer-eine-zukunftsfaehige-meerespolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Titel, der alles sagt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gemeinsam mit 16 umwelt- und entwicklungspolitischen Organisationen wenden wir uns mit diesem Papier an die Bundesregierung und die zuständigen Ministerien sowie Behörden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bereits im Jahr 2020 haben wir gemeinsam in einem Papier eine &amp;ldquo;Meeresoffensive&amp;rdquo; gefordert. Uns ging es dabei nicht nur darum, genauer zu formulieren, wo der Meeresschutz national und international im Argen liegt und was dringend getan werden muss, damit die Meere lebendig bleiben und die Funktionen, die wir uns von ihnen erhoffen, auch erfüllen können. Es ging uns darum zu zeigen, dass Meeresschutz kein Nischen- und Nebenschauplatz ist, sondern vor allem in Bezug auf den Klimaschutz die Bedingung für die nötigen Veränderungen zum Guten darstellt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kernforderungen für eine zukunftsfähige Meerespolitik</title>
      <link>http://localhost:1313/meeresoffensive-kernforderungen-fuer-eine-zukunftsfaehige-meerespolitik/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeresoffensive-kernforderungen-fuer-eine-zukunftsfaehige-meerespolitik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem vorliegenden Papier wenden sich die unterzeichnenden umwelt- und entwicklungspolitischen Organisationen (&lt;a href=&#34;https://www.brot-fuer-die-welt.de/&#34;&gt;Brot für die Welt&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.bund.net/&#34;&gt;BUND&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://deepwave.org&#34;&gt;DEEPWAVE&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.duh.de/home/&#34;&gt;Deutsche Umwelthilfe&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.dnr.de/&#34;&gt;DNR&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ejfoundation.org/&#34;&gt;Environmental Justice Foundation&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://fair-oceans.info/&#34;&gt;fair oceans&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.forumue.de/&#34;&gt;Forum Umwelt &amp;amp; Entwicklung&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.greenpeace.de/&#34;&gt;Greenpeace&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/&#34;&gt;NABU&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.misereor.de/&#34;&gt;Misereor&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.ozeanien-dialog.de&#34;&gt;Ozeanien Dialog&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.prowildlife.de/&#34;&gt;Pro Wildlife&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://germany.sharkproject.org/&#34;&gt;Sharkproject&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://de.whales.org/&#34;&gt;WDC&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.worldfuturecouncil.org/de/&#34;&gt;World Future Council&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.wwf.de/&#34;&gt;WWF&lt;/a&gt;) an die Bundesregierung und die zuständigen Ministerien sowie Behörden mit der Aufforderung, im Rahmen ihrer aktuellen Legislatur politische Entscheidungen konsequent darauf auszurichten, die Meeresökosysteme zu schützen und ihre Funktionen zu erhalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bereits im Jahr 2020 haben wir gemeinsam ein Papier mit Kernforderungen zu einer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/meerespolitik/&#34;&gt;Meeresoffensive&lt;/a&gt; adressiert, in dem es uns nicht nur darum ging, genauer zu formulieren, wo der Meeresschutz national und international im Argen liegt und was dringend getan werden muss, damit die Meere lebendig bleiben und die Funktionen, die wir uns von ihnen erhoffen, auch erfüllen können. Es ging uns darum zu zeigen, dass Meeresschutz kein Nischen- und Nebenschauplatz ist, sondern vor allem in Bezug auf den Klimaschutz die Bedingung für die nötigen Veränderungen zum Guten darstellt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE wird 20!</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-wird-20/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-wird-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DEEPWAVE wird 20! Schaut euch hier unser Geburtstagsvideo zu &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ueber-uns/woher-wir-kommen/&#34;&gt;20 Jahren Vereinsarbeit&lt;/a&gt; an:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=brUc9u3S3GU&amp;amp;t=2s&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=brUc9u3S3GU&amp;amp;t=2s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unter die Erde kehren</title>
      <link>http://localhost:1313/ccs-unter-die-erde-kehren/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ccs-unter-die-erde-kehren/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ein-gastbeitrag-von-nico-czaja&#34;&gt;Ein Gastbeitrag von Nico Czaja&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;über-die-subterrane-unterbringung-von-co-mittels-ccs-als-mzbdkw&#34;&gt;&lt;strong&gt;Über die subterrane Unterbringung von CO****₂&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;mittels CCS¹&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;als MZBDKW²&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich war mal Katholik und bin damit ein Experte für Schuld, Sühne und die kundige Verrechnung der beiden miteinander. Die Zweischneidigkeit des Konzeptes “Beichte” gehört zu meinen faszinierendsten Kindheitserinnerungen: Wie schön und klug und, ja, christlich von der katholischen Kirche, einen institutionellen Raum zu öffnen, in dem man sich den eigenen Verfehlungen stellen, um Vergebung bitten und Nachsicht erfahren kann – und wie interessant die Anreize, die es setzt, wenn jede Sünde einen überschaubaren Gegenwert in Bußehandlungen hat. Und rumsdibums hatte ich ganz allein die Grundprinzipien des Ablasshandel erfunden. Mit zehn Jahren!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Notverordnung verschärft Konflikte beim Ausbau der Windenergie auf See</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-notverordnung-verschaerft-konflikte-beim-ausbau-der-windenergie-auf-see/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-notverordnung-verschaerft-konflikte-beim-ausbau-der-windenergie-auf-see/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Abbau ökologischer Standards wird den Ausbau nicht beschleunigen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Das Bundeskabinett will zeitnah eine Formulierungshilfe für einen Änderungsantrag des Raumordnungsgesetzes für den Ausbau erneuerbarer Energien an Land und auf See auf den Weg bringen. Aus Sicht des NABU verschärft das die Konflikte zwischen dem Ausbau der Offshore-Windenergie und dem Meeresnaturschutz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Die Bundesregierung verschläft notwendige Maßnahmen zur Beschleunigung von Genehmigungsprozessen, während sie weiter Umweltstandards abbaut. Im Schnelldurchgang sollen drei Jahrzehnte etabliertes Planungsrecht einkassiert werden, ohne tatsächliche Chance auf schnellere Energieunabhängigkeit durch Offshorewind“, kritisiert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LNG-Terminals gehören auf den Prüfstand</title>
      <link>http://localhost:1313/lng-terminals-gehoeren-auf-den-pruefstand/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lng-terminals-gehoeren-auf-den-pruefstand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND) und der Naturschutzbund Deutschland (NABU) fordern anlässlich der heutigen Einweihung des LNG-Terminals in Brunsbüttel und des Baubeginns weiterer LNG-Terminals, die Anzahl neuer Anlagen stark zu beschränken und die gesetzlichen Grundlagen zu überarbeiten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Umweltverbände haben beim zuständigen Gewerbeaufsichtsamt Oldenburg Widerspruch gegen die immissionschutzrechtliche Genehmigung des LNG-Terminals in Wilhelmshaven eingelegt. Diese wurde mit der Inbetriebnahme des schwimmenden LNG-Terminals in Wilhelmshaven veröffentlicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger&lt;/strong&gt;: „Ein Ende der Gasmangellage ist in Sicht, umso weniger sinnvoll wirkt die überdimensionierte neue Infrastruktur für flüssiges Gas an unseren Küsten. Spätestens jetzt muss das LNG-Gesetz, das eigens geschaffen wurde, um die Planung und Genehmigungen zu beschleunigen, auf den Prüfstand. Denn die ausgesetzten Umweltprüfungen und Beteiligungsverfahren werden wir bitter mit Schäden in sensiblen Ökosystemen bezahlen. Umso wichtiger ist es, dass wenigstens der Klimaschaden und die Laufzeit der Genehmigung für den Import von fossilem Gas strikt begrenzt wird. NABU und BUND werden deshalb gemeinsam auf dem Klageweg den Druck auf die Bundesregierung erhöhen.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BUND gegen Kohlendioxid-Deponien im Meer oder an Land</title>
      <link>http://localhost:1313/bund-gegen-kohlendioxid-deponien-im-meer-oder-an-land-ampel-darf-auch-klimaschaedlichen-plaenen-der-industrie-fuer-landesweite-co2-pipelines-und-exportinfrastruktur-nicht-nachgeben/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bund-gegen-kohlendioxid-deponien-im-meer-oder-an-land-ampel-darf-auch-klimaschaedlichen-plaenen-der-industrie-fuer-landesweite-co2-pipelines-und-exportinfrastruktur-nicht-nachgeben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND) verurteilt die heutige Ankündigung der Bundesregierung, jährlich viele Millionen Tonnen Industrie-CO2 abscheiden und deponieren zu wollen (Carbon Capture and Storage, CCS), anstatt die Emissionen im Industriesektor zu reduzieren.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der BUND kritisiert ebenfalls geplante Subventionen für CCS über so genannte Klimaschutzverträge in Milliardenhöhe und den Vorstoß von Bundesforschungsministerin Bettina Stark-Watzinger (FDP), die Speicherung von CO2 im Boden im industriellen Maßstab kurzfristig zuzulassen. Heute hat das Bundeskabinett den Entwurf des Evaluierungsberichts zum Kohlendioxidspeicherungsgesetz (KSpG) beschlossen. In dem Gesetz wird seit 10 Jahren die Einlagerung von Kohlendioxid in Gesteinsschichten geregelt. Bisher war CCS nur in begrenzten Mengen zu Forschungs- oder Demonstrationszwecken erlaubt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU zu EU-Notverordnung: Politischer Fehltritt</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-zu-eu-notverordnung-politischer-fehltritt/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-zu-eu-notverordnung-politischer-fehltritt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Eilgesetzgebung ist falscher Weg – EU muss zukunftsfähigen Rechtsrahmen für Erneuerbare-Energien-Richtlinie entwickeln&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Brüssel/Berlin - Heute haben die Energieminister der EU-Mitgliedstaaten eine Notverordnung zur Beschleunigung von Genehmigungsverfahren für Erneuerbare Energien verabschiedet. Diese geht vor allem zurück auf das Betreiben der deutschen Bundesregierung. Der NABU hält seine Kritik daran aufrecht. In jedem Fall ist die durch diese Regelung gewonnene Zeit nun für eine grundlegende Überarbeitung der Erneuerbaren-Energien-Richtlinie zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger kommentiert: „Mit der Notverordnung ist ein schadhafter Wildwuchs von Erneuerbaren zu Lasten der Natur zu befürchten. Die Bundesregierung riskiert, jahrzehntelang bewährte und für den Natur- und Klimaschutz wichtige Planungs- und Umweltstandards aufzugeben. Um das Umsetzungschaos zu mindern, muss Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck jetzt von einer Hauruck-Novelle der parallel verhandelten Erneuerbaren-Energien-Richtlinie (RED IV) absehen. Stattdessen sind EU-weit Vorgaben für eine Raumplanung zu entwickeln, die Naturschutz und Klimaschutz gleichermaßen in den Blick nehmen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU enttäuscht über Entscheidung des Bundesverwaltungsgerichts zu Riffen im Fehmarnbelt</title>
      <link>http://localhost:1313/fehmarnbeltquerung-nabu-enttaeuscht-ueber-entscheidung-des-bundesverwaltungsgerichts-zu-riffen-im-fehmarnbelt/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fehmarnbeltquerung-nabu-enttaeuscht-ueber-entscheidung-des-bundesverwaltungsgerichts-zu-riffen-im-fehmarnbelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Minimallösung gleicht massive Zerstörung wertvoller Riffe nicht aus / gefährliche Präzedenz für künftige Eingriffe&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Das Bundesverwaltungsgericht hat heute die NABU-Klage gegen den Planänderungsbeschluss der Festen Fehmarnbeltquerung abgewiesen. Es ging um die nach Überzeugung des NABU unzureichende Wiederherstellung von Riffen sowie um Fehler bei der Umweltverträglichkeitsprüfung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Das Urteil ist eine große Enttäuschung. Der Ostsee geht es ökologisch schlecht, Deutschland hat sämtliche europäische Zielvorgaben gerissen. Umso wichtiger, dass so schwerwiegende Eingriffe wie der Tunnelbau wirksam kompensiert werden. Mit dem heutigen Urteil läuft dieser Anspruch ins Leere“, kritisiert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger. „Grundsätzlich ist der Aufbau von Riffen die richtige Kompensationsmaßnahme, die Schönrechnerei aber, an deren Ende nur ein Viertel der zu kompensierenden Fläche wiederhergestellt werden muss, ist fatal und darf keinesfalls Schule machen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kli­maar­chi­ve un­ter dem Ver­grö­ße­rungs­glas</title>
      <link>http://localhost:1313/klimaarchive-unter-dem-vergroesserungsglas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/klimaarchive-unter-dem-vergroesserungsglas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MARUM-Stu­die in Na­tu­re: Neue Ana­ly­se­me­tho­de zeigt ab­rup­te Zu­nah­me der Sai­so­na­li­tät wäh­rend des letz­ten glo­ba­len Kli­ma­wan­dels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie ver­än­dert sich das Wet­ter als Fol­ge der glo­ba­len Er­wär­mung? Kli­maar­chi­ve lie­fern wert­vol­le Ein­bli­cke in ver­gan­ge­ne Kli­ma­ver­än­de­run­gen, also in die Pro­zes­se, die un­se­ren Pla­ne­ten von ei­nem Kli­ma­zu­stand in den nächs­ten be­för­der­ten. Für Men­schen und Öko­sys­te­me ist die Va­ria­bi­li­tät in Zeit­räu­men von Wo­chen bis Jah­ren – das Wet­ter – aber oft­mals ent­schei­dend. Mit­tels ei­ner am MARUM – Zen­trum für Ma­ri­ne Um­welt­wis­sen­schaf­ten der Uni­ver­si­tät Bre­men neu ent­wi­ckel­ten und er­prob­ten Ana­ly­se­me­tho­de wur­den nun die­se bei­den As­pek­te zu­sam­men­ge­führt und die Aus­wir­kun­gen der letz­ten glo­ba­len Er­wär­mung auf sai­so­na­le Tem­pe­ra­tur­schwan­kun­gen be­schrie­ben. Das Fach­jour­nal Nature hat die Er­geb­nis­se jetzt ver­öf­fent­licht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tiefseebergbau für Einsteiger:innen</title>
      <link>http://localhost:1313/tiefseebergbau-fuer-einsteigerinnen/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tiefseebergbau-fuer-einsteigerinnen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen hat unsere aktuelle Regierung an entscheidender Stelle ein &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/schutz-der-meere-deutschland-unterstuetzt-bis-auf-weiteres-keinen-tiefseebergbau/&#34;&gt;Votum&lt;/a&gt; abgegeben, das uns alle hier überrascht hat - und zwar positiv. Auf das wir inständig gehofft haben, mit dem aber nicht zu rechnen war.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Was den Tiefseebergbau angeht, werden nämlich gerade Dinge verhandelt, die uns alle betreffen und mit alle ist alle gemeint: die Menschheit als Ganzes. Nicht pathetisch, sondern ganz technisch: Der Tiefseeboden gehört uns allen. Gemeinsam. Per UN-Seerechtsabkommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastikverschmutzung hat künftig ihren Preis</title>
      <link>http://localhost:1313/kreislaufwirtschaft-plastikverschmutzung-hat-kuenftig-ihren-preis/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kreislaufwirtschaft-plastikverschmutzung-hat-kuenftig-ihren-preis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bundeskabinett beschließt Gesetz zum Aufbau eines Einwegkunststofffonds&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Bundesregierung hat heute beschlossen, dass Hersteller von Produkten aus Einwegplastik sich künftig an den Kosten der Abfallbeseitigung in Parks und Straßen beteiligen müssen. Laut Gesetz zahlen die Hersteller eine jährliche Abgabe in einen zentralen Fonds ein, der vom Umweltbundesamt verwaltet wird. Die Höhe der Abgabe bemisst sich an der Art und Menge jener Produkte, die sie zuvor auf den Markt gebracht haben. Aus dem Fonds können Kommunen Gelder erhalten, die ihre Kosten für Abfallbewirtschaftung und Sensibilisierungsmaßnahmen decken. Zu den betroffenen Produkten aus Einwegkunststoff zählen beispielsweise Tabakprodukte mit kunststoffhaltigen Filtern, Getränkebehälter und -becher und To-Go-Lebensmittelbehälter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arktischer Ozean künftig auch im Sommer versauert</title>
      <link>http://localhost:1313/arktischer-ozean-kuenftig-auch-im-sommer-versauert/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/arktischer-ozean-kuenftig-auch-im-sommer-versauert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eine neue Studie geht davon aus, dass der Klimawandel die saisonale Versauerung des Arktischen Ozeans verschieben und intensivieren könnte, mit Folgen für das Ökosystem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Meere unseres Planeten haben über die vergangenen 200 Jahre mehr als ein Viertel des vom Menschen verursachten Kohlendioxids aus der Atmosphäre aufgenommen. Das hat dazu geführt, dass sie seit Beginn der industriellen Revolution um fast 30 Prozent saurer geworden sind. Der pH-Wert des Wassers ist dabei nicht immer gleich, er schwankt je nach Jahreszeit und Region. Die niedrigsten Werte treten natürlicherweise im Winter auf. Das könnte sich aber ändern, denn mit dem Klimawandel kann sich dieser Wert in den Sommer verlagern, wie ein internationales Forschungsteam mit Beteiligung des Alfred-Wegener-Instituts nun zeigen konnte. Mit weitreichenden Folgen für das Leben im Ozean, wie sie in der Fachzeitschrift Nature beschreiben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geisternetze, tödliche Fallen im Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/geisternetze-toedliche-fallen-im-meer/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/geisternetze-toedliche-fallen-im-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Geisternetze machen einen Großteil der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-plastifizierung-des-ozeans/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; in den Meeren aus und sind für den Tod von Seevögeln, Fischen und Meeressäugern verantwortlich. So schätzte die FAO 2018, dass jährlich circa 640 000 Tonnen Fischereinetze in die Ozeane gelangen. Entweder gehen die Netze verloren oder sie verhaken sich in Wracks oder an Steinkanten, wodurch sie nicht mehr von den Fischereibooten hochgezogen werden können. Meereslebewesen bleiben in den Geisternetzen hängen und größere Tiere, wie zum Beispiel Pottwale, verschlucken ganze Netzteile. Wie so oft in der Fischerei, ist auch hier &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/trauerspiel-fischereikontrolle/&#34;&gt;mangelnde Kontrolle&lt;/a&gt; seitens der Politik eines der grundlegenden Probleme. Zwar müssen verlorene Netze laut EU-Richtlinien gemeldet werden, jedoch ist die Bereitschaft der Fischer:innen diesbezüglich nicht besonders hoch, wenn sie die hohen Kosten der Netzbergungen selbst tragen müssen. Da ist es einfacher und vor allem günstiger, Stillschweigen zu bewahren. Darum baut der NABU bereits seit 2011 in Zusammenarbeit mit Niedersachsen und Schleswig-Holstein das &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/natur-und-landschaft/aktionen-und-projekte/meere-ohne-plastik/fishing-for-litter/index.html&#34;&gt;FishingForLitter-Programm&lt;/a&gt; auf, um eine kostenlose Entsorgung alter Geisternetze und anderem Kunststoffmüll durchzuführen. Viele der geborgenen Netze stammen hierbei noch aus DDR-Zeiten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mikroplastik in Kosmetik jederzeit und überall erkennen – mit der ToxFox-App</title>
      <link>http://localhost:1313/mikroplastik-in-kosmetik-jederzeit-und-ueberall-erkennen-mit-der-toxfox-app/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mikroplastik-in-kosmetik-jederzeit-und-ueberall-erkennen-mit-der-toxfox-app/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/vermeidung-des-mikroplastikeintrags-in-die-marine-umwelt-workshop/&#34;&gt;Mikroplastik&lt;/a&gt; und andere Schadstoffe, welche sowohl unserer Umwelt als auch unserer Gesundheit schaden, befinden sich inzwischen fast &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/mikroplastik-ist-ueberall-sogar-in-der-luft/&#34;&gt;überall&lt;/a&gt;, vor allem aber auch in unseren Kosmetik- und Alltagsprodukten. Mit den Inhaltsangaben, welche auf den Produkten abgebildet sind, können die meisten Menschen häufig wenig anfangen - so weiß kaum jemand, was beispielsweise Polyvinyl Derivate (PVX) sind.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die ToxFox-App des BUNDs leistet dafür nun einfache Abhilfe. Mit der App kann man ganz einfach den Barcode der einzelnen Produkte scannen und sofort wird einem angezeigt ob und welche Schadstoffe enthalten sind. So kann bedenkenlos und giftfrei eingekauft werden. Außerdem wird erklärt, welche Funktionen eventuelle Giftstoffe haben und welche Probleme sie mit sich bringen. So kann PVX-Kunststoff zu Atemproblemen führen, wenn er in die Kiemen von Fischen gelangt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Vogelgrippe trifft auf Patient Meer</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-vogelgrippe-trifft-auf-patient-meer/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-vogelgrippe-trifft-auf-patient-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miller: &lt;strong&gt;Nur konsequenter Schutz kann betroffene Vogelarten retten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin - Die Vogelgrippe grassiert unter Basstölpeln, Brandseeschwalben, Flussseeschwalben, Kormoranen und anderen Meeresvögeln. Bereits im Mai waren in Deutschland die ersten Verdachtsfälle des Hochpathogenen Aviären Influenza-Virus (HPAIV) vom Typ H5N1 außerhalb der sonst üblichen Jahreszeit gemeldet worden. 35 tote Brandseeschwalben wurden auf der Insel Trischen gefunden. Zuvor gab es besorgniserregende Fundzahlen aus den Niederlanden und Großbritannien. Der NABU fordert angesichts der Ausbreitung der Seuche Maßnahmen zum Schutz der Wildvögel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEEPWAVE zu Gast beim GRÜNLAND-Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deepwave-zu-gast-beim-gruenland-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was sind die großen Probleme der Meere? Warum brauchen wir die Ozeane? Was muss getan werden, um sie zu schützen und ihre Gesundheit wieder herzustellen? Wie können wir persönlich anpacken? Und was macht DEEPWAVE eigentlich genau? Über diese Fragen und noch viele weitere spricht unsere CEO Anna Groß bei &lt;em&gt;GRÜNLAND – Dem Nachhaltigkeitspodcast&lt;/em&gt;. Alle zwei Wochen werden im Grünland verschiedenste Themen rund um Nachhaltigkeit, Konsum und Umweltschutz betrachtet. Fast eine Stunde antwortet Anna in Folge 60 „Wertvolle Wasserwelt – Meeresschutz“ Jana und Anja und klärt darüber auf, worauf es wirklich beim Meeresschutz ankommt. So entsteht eine gute Übersicht sowohl für bereits Informierte, als auch für diejenigen, für die das Thema noch ganz neu ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Endstation Tiefsee: Mikroplastik belastet Meeresgrund noch stärker als angenommen</title>
      <link>http://localhost:1313/endstation-tiefsee-mikroplastik-belastet-meeresgrund-noch-staerker-als-angenommen/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/endstation-tiefsee-mikroplastik-belastet-meeresgrund-noch-staerker-als-angenommen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschungsteam weist hohe Mikroplastik-Verschmutzung im westpazifischen Kurilen-Kamtschatka-Graben nach&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Senckenberg-Forscherinnen Serena Abel und Angelika Brandt haben mit Kolleg*innen des Alfred-Wegener-Instituts – Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI) und der Goethe-Universität Frankfurt die Mikroplastik-Verschmutzung des westpazifischen Kurilen-Kamtschatka-Grabens untersucht. Dabei fanden sie in jeder einzelnen von insgesamt 13 Sedimentproben aus bis zu 9450 Metern Tiefe zwischen 215 und 1596 Kleinstpartikel pro Kilogramm – mehr als zuvor nachgewiesen. Ihre nun im Journal „Science of The Total Environment“ erschienene Studie zeigt: Die Tiefsee ist der „Mülleimer der Meere“ – und bei der Ablagerung überraschend dynamisch. Die hohe Biodiversität am tiefsten Meeresgrund ist durch die Verschmutzung mit Mikroplastik stark gefährdet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>European Commission strengthens its position against deep sea mining</title>
      <link>http://localhost:1313/european-commission-strengthens-its-position-against-deep-sea-mining/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/european-commission-strengthens-its-position-against-deep-sea-mining/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Today the European Commission published the EU agenda on International Ocean Governance, announcing its intention to “prohibit deep-sea mining until scientific gaps are properly filled, no harmful effects arise from mining and the marine environment is effectively protected”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Monica Verbeek, Executive Director at Seas At Risk, said: “It is very timely of the Commission to publish its objectives for international works for ocean governance just before the UN Ocean Conference, clarifying its key positions in advance of the upcoming important negotiations in this ocean super year: the high seas treaty negotiations in August, the International Seabed meeting in August and the Convention on Biological Diversity COP in November. It is encouraging to see the European Commission strengthen its position against deep-sea mining, in line with the calls for moratorium of the European Parliament, Pacific Parliamentarians and of hundreds of organisations around the world. We are now counting on many countries to voice their support for the moratorium at the UN Ocean Conference. Deep-sea mining is simply not reconcilable with the UN Sustainable Development Goal 14 – Life below water – or any other SDG for that matter. It would irreversibly damage earth’s largest and most precious ecosystem. The large-scale loss of biodiversity is not worth the profits”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Korallengärten auf der „Mauretanischen Mauer“ entdeckt</title>
      <link>http://localhost:1313/korallengaerten-auf-der-mauretanischen-mauer-entdeckt/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/korallengaerten-auf-der-mauretanischen-mauer-entdeckt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neue, kolonienbildende Oktokorallenart von der weltweit größten Tiefwasserkorallenhügelkette beschrieben&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wissenschaftler*innen von Senckenberg am Meer und der Universität Tel Aviv haben eine neue Korallenart entdeckt. Die Oktokoralle Swiftia phaeton wurde auf der weltweit größten Tiefwasserkorallenhügelkette vor der Küste Mauretaniens während verschiedener Tauchgänge in Tiefen zwischen etwa 400 und 600 Metern gefunden. Dort bildet sie „Korallengärten“ – dichte Ansammlungen von einer oder mehreren Korallenarten. Die Neubestimmung erfolgte mittels Mikro-Computertomographie – einem Verfahren für die detaillierte dreidimensionale Bildgebung von inneren Strukturen. Die Forschenden warnen in ihren in den Fachjournalen „ZooKeys“ und „IntechOpen“ veröffentlichten Studien vor der Gefährdung der gerade erst entdeckten Art – in ihrem Ökosystem wird Kohlenwasserstoff gefördert und seit den 1960er Jahren Fischerei betrieben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tang trägt Tiere von Küste zu Küste</title>
      <link>http://localhost:1313/seetang-traegt-tiere-von-kueste-zu-kueste/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/seetang-traegt-tiere-von-kueste-zu-kueste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Millionen Flöße aus Seetang treiben von Küste zu Küste des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/zirkumpolarstrom-der-suedozean-wie-man-ihn-noch-nie-gesehen-hat/&#34;&gt;Südlichen Ozeans&lt;/a&gt;. Dabei tragen sie Seesterne, Asseln, Krustentiere, Gliederfüßer, Weichtiere und Würmer mit sich - riesige Mengen an Biomasse werden transportiert. Dadurch können sich die Organismen in neuen Regionen ansiedeln, wie ein internationales Forschungsteam der University of Otago nun herausgefunden hat. Durch den starken &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/zirkumpolarstrom-fliesst-in-warmphasen-schneller/&#34;&gt;Zirkumpolarstrom&lt;/a&gt; kann der Seetang dabei sogar die schwer überwindbaren Barrieren der Antarktis bezwingen. Dieser Ferntransport könnte dem Aussterben einiger Arten durch sich verändernde Klimabedingungen entgegentreten. Mithilfe der Seetang-Flöße können marine Arten vor dem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; fliehen, wenn ihr ursprüngliches Habitat für sie unbewohnbar wird. So wird generell erwartet, dass sich die Lebensräume der Meeres- und Küstenbewohner weiter in Richtung der Pole verschieben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Südozean, wie man ihn noch nie gesehen hat</title>
      <link>http://localhost:1313/zirkumpolarstrom-der-suedozean-wie-man-ihn-noch-nie-gesehen-hat/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zirkumpolarstrom-der-suedozean-wie-man-ihn-noch-nie-gesehen-hat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eine neue Karte zeigt den Meeresboden des Südlichen Ozeans in nie dagewesenem Detail&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Beschaffenheit des Ozeanbodens entscheidet mit darüber, wie sich Wassermassen und Strömungen in den Meeren bewegen und unser Klima beeinflussen. Auch die Lebensvielfalt im Meer ist beeinflusst von Meeresbodenstrukturen. Deshalb sind möglichst genaue Informationen zur Bodentopografie für meeres- und klimawissenschaftliche Forschung unabdingbar. Mit der zweiten Version der International Bathymetric Chart of the Southern Ocean (IBCSO v2) hat eine internationale Forschungsgruppe unter Leitung des Alfred-Wegener-Instituts die bislang beste und detailreichste Bodenkarte des Südlichen Ozeans vorgestellt, der im System Erde eine Schlüsselrolle spielt. Die Karte und die komplexe Entwicklungsmethodik wurden im Nature-Fachmagazin Scientific Data veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leh­ren aus der Ver­gan­gen­heit: Wie Kalt­was­ser­ko­ral­len auf glo­ba­le Er­wär­mung re­agie­ren</title>
      <link>http://localhost:1313/lehren-aus-der-vergangenheit-wie-kaltwasserkorallen-auf-globale-erwaermung-reagieren/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lehren-aus-der-vergangenheit-wie-kaltwasserkorallen-auf-globale-erwaermung-reagieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ko­ral­len re­agie­ren auf Ver­än­de­run­gen ih­rer Um­ge­bung – das gilt so­wohl für tro­pi­sche wie für Kalt­was­ser­ko­ral­len und schließt zum Bei­spiel Ände­run­gen von Tem­pe­ra­tur, Salz­ge­halt und pH-Wert ih­rer Um­ge­bung ein. Jetzt ha­ben For­schen­de des MARUM un­ter der Lei­tung von Dr. Ro­d­ri­go da Cos­ta Por­til­ho-Ra­mos in ei­ner Stu­die un­ter­sucht, wie sich wär­me­re Tem­pe­ra­tu­ren im Zuge der Kli­ma­er­wär­mung auf Kalt­was­ser­ko­ral­len aus­wir­ken. Da­für ha­ben sie ge­nau­er be­trach­tet, wie Ko­ral­len in den ver­gan­ge­nen 20.000 Jah­ren auf Um­welt­ver­än­de­run­gen re­agiert ha­ben. Die Stu­die ist jetzt in der Fach­zeit­schrift &lt;em&gt;PLOS Biology&lt;/em&gt; er­schie­nen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>KI erkennt Riff-Gesundheit am Klang</title>
      <link>http://localhost:1313/ki-erkennt-riff-gesundheit-am-klang/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ki-erkennt-riff-gesundheit-am-klang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nicht nur &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-liedermacher-der-meere/&#34;&gt;Wale&lt;/a&gt;, sondern auch &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/was-fische-wissen-von-jonathan-balcombe/&#34;&gt;Fische&lt;/a&gt;, Krebse und andere Riffbewohner geben Geräusche von sich, mit denen sie teilweise auch kommunizieren. Dicht besiedelte Riffe produzieren somit ihr eigene Musik, in toten wird es dagegen still. Forscher:innen haben nun einer Künstlichen Intelligenz beigebracht, den Gesundheitszustand eines Korallenriffes mithilfe seiner Soundkulisse zu erkennen. Bisher war es schwierig die Riff-Gesundheit mit visuellen oder akustischen Hilfsmitteln zu ermitteln, es waren aufwändige Arbeitsschritte sowie viele Taucher:innen nötig. Die Komplexität der Riff-Geräusche macht es für Menschen fast unmöglich, die Riff-Gesundheit anhand einzelner Tonaufnahmen zu bestimmen. Die KI der Forscher:innen konnte Algorithmen entwickeln, um die einzelnen Muster der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-klaenge-der-arktischen-und-antarktischen-meere-neu-erleben/&#34;&gt;Soundkulisse&lt;/a&gt; zu erkennen und somit auf den Gesundheitszustand des Riffes zu schließen. Zuvor wurde die KI mit Tonaufnahmen gefüttert, bei welchen der jeweilige Gesundheitszustand bekannt war.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Durchbruch gegen die Plastikflut: Was 175 Staaten jetzt beschlossen haben</title>
      <link>http://localhost:1313/un-umweltversammlung-durchbruch-gegen-die-plastikflut-was-175-staaten-jetzt-beschlossen-haben/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/un-umweltversammlung-durchbruch-gegen-die-plastikflut-was-175-staaten-jetzt-beschlossen-haben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die UN-Umweltversammlung hat ein neues Plastikabkommen ins Leben gerufen, welches endlich die weltweite Plastikverschmutzung eindämmen soll. Drei Tage lang wurde einzig und allein über das Thema Plastik diskutiert - mit einem erfolgreichen und vielversprechenden Ergebnis. Bis Ende 2024 müssen konkrete Maßnahmen von den Mitgliedsstaaten definiert werden. Dafür soll sich bis zur nächsten Umweltversammlung ein Gremium mit der weltweiten Plastikproduktion, dem Plastikkonsum und der Entsorgung auseinandersetzen. Das Ziel ist ein verbindliches Abkommen wie das Kyoto-Protokoll oder das &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/historischer-erfolg-fuer-klima-verfassungsbeschwerde/&#34;&gt;Pariser Klimaabkommen&lt;/a&gt;. Auf folgende Punkte haben sich die UN-Mitgliedsstaaten bereits geeinigt:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Delfine verarzten ihre Hautprobleme mit Korallenschleim</title>
      <link>http://localhost:1313/delfine-verarzten-ihre-hautprobleme-mit-korallenschleim/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/delfine-verarzten-ihre-hautprobleme-mit-korallenschleim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viele Menschen bezeichnen Delfine als ihre Lieblingstiere. Kein Wunder, denn die Meeressäuger mit dem freundlichen Lächeln sind enorm intelligent und haben ein komplexes Sozialverhalten und Kommunikationsvermögen. Wie im folgenden Video zu sehen ist, wurden auch schon Sichtungen dokumentiert, in denen Delfine Schwämme oder Schneckenschalen als Werkzeuge benutzen, um beispielsweise an Nahrung an scharfkantigen Spalten zu gelangen. Diese Fähigkeiten bringen sie sich untereinander in ihren Lebensgemeinschaften bei, meistens von Mutter zu Tochter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was „Geisterfossilien” über vergangene Klimafolgen verraten</title>
      <link>http://localhost:1313/was-geisterfossilien-ueber-vergangene-klimafolgen-verraten/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-geisterfossilien-ueber-vergangene-klimafolgen-verraten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Klimawandel und die damit einhergehende &lt;a href=&#34;http://res.cloudinary.com/deepwave-org/image/upload/v1747242932/deepwave.org/DWfacts_Die-Versauerung-der-Ozeane_2016.pdf&#34;&gt;Ozeanversauerung&lt;/a&gt; macht sich immer stärker in unseren Meeren bemerkbar. Einige &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/plankton-von-christian-sardet/&#34;&gt;Planktonarten&lt;/a&gt;, darunter auch die Coccolithophoriden (Kalkflagellaten), produzieren im Zuge ihres Stoffwechsels Kalziumkarbonat, wodurch sie Kalkschalen oder -skelette ausbilden. Die Versauerung des Meerwassers stellt ein großes Problem für diese Organismen dar, denn die Säure zersetzt die lebensnotwendigen Kalkgebilde. Auch in den vergangenen Warmphasen der Erdgeschichte wurden bisher keine Fossilien der Coccolithophoriden gefunden. Nun fanden jedoch schwedische Forscher:innen &amp;ldquo;Geisterfossilien&amp;rdquo;, die dafür sprechen könnten, dass die Kalkflagellaten eventuell besser mit der Klimakatastrophe zurecht kommen, als bisher erwartet wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mit Gesteinsmehl gegen den Klimawandel</title>
      <link>http://localhost:1313/mit-gesteinsmehl-gegen-den-klimawandel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mit-gesteinsmehl-gegen-den-klimawandel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pressemittelung vom 15. Mai 2022, GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Projekt OceanNETs erforscht in einem norwegischen Fjord Methoden zur Aufnahme von Kohlendioxid im Ozean&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;17.05.2022/Kiel/Bergen. Wie kann Kohlendioxid (CO2) aus der Atmosphäre entfernt und sicher und dauerhaft im Ozean gespeichert werden? Dieser Frage gehen Wissenschaftler:innen aus sieben Nationen unter Leitung des GEOMAR Helmholtz-Zentrums für Ozeanforschung Kiel in einem gerade begonnenen Experiment im Raunefjord bei Bergen, Norwegen nach. In Mesokosmen, frei schwimmenden, abgeschlossenen Versuchsanlagen, untersuchen sie, ob der Ozean durch eine gezielte Zugabe basischer Mineralien – genannt Alkalinisierung – mehr CO2 aufnehmen kann und welchen Einfluss dies auf Lebensgemeinschaften im Meer hat. Die bis Mitte Juli dauernde Studie findet im Rahmen des von der Europäischen Union geförderten Projekts Ocean-based Negative Emission Technologies (OceanNETs) statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU zum Klimaschutzsofortprogramm: Hat die Bundesregierung das 1,5-Grad-Limit aufgegeben?</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-zum-klimaschutzsofortprogramm-hat-die-bundesregierung-das-15-grad-limit-aufgegeben/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-zum-klimaschutzsofortprogramm-hat-die-bundesregierung-das-15-grad-limit-aufgegeben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NABU zum Klimaschutzsofortprogramm: Hat die Bundesregierung das 1,5-Grad-Limit aufgegeben?&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Krüger: Alle Ressorts müssen nachlegen und konkretisieren&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Klimaschutzsofortprogramm der Bundesregierung sollte das Herzstück der Legislaturperiode werden. Damit sollen klimaschädliche CO2-Emmissionen wirksam reduziert werden, um die Klimaziele 2030 erreichen zu können. Ein erster Entwurf des Programms ist nun durchgesickert. NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger dazu:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Die im vorliegenden Entwurf skizzierten Maßnahmen reichen bei weitem nicht aus, um die international vereinbarten wie auch die selbstgesteckten Klimaziele zu erreichen. Angesichts dieser fehlenden Ernsthaftigkeit fragen wir uns, wie die Bundesregierung das 1,5-Grad Limit noch halten möchte. Insbesondere bei Verkehr und Wohnen sind die Defizite erschreckend groß. Bis zur Kabinettsentscheidung müssen alle Ressorts noch deutlich nachlegen.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Klimaschutz braucht gesunde Meere</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-klimaschutz-braucht-gesunde-meere/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-klimaschutz-braucht-gesunde-meere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NABU: Klimaschutz braucht gesunde Meere&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Krüger: Windenergie-auf-See-Gesetz geht am Ziel vorbei&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin - Das neue Windenergie-auf-See-Gesetz (WindSeeG) ist Teil der Osterpaketes der Bundesregierung. Der NABU unterstützt den beschleunigten Ausbau erneuerbarer Energien, sieht aber ein Problem in der einseitigen Privilegierung der Offshore-Windenergie gegenüber dem Meeresnaturschutz. Im Rahmen eines vom NABU organisierten parlamentarischen Frühstücks mit 40 Teilnehmenden hat der renommierte Anwalt für Umwelt- und Planungsrecht Rüdiger Nebelsieck seine Perspektive auf den Gesetzesentwurf dargestellt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die globale „Plastikflut“ erreicht die Arktis</title>
      <link>http://localhost:1313/die-globale-plastikflut-erreicht-die-arktis/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-globale-plastikflut-erreicht-die-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AWI-Studie zeigt: Plastikmüll verschmutzt den Arktischen Ozean in bedenklichem Ausmaß&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor der weltweiten Verschmutzung mit Plastikmüll bleibt auch der hohe Norden nicht verschont. Wie eine internationale Übersichtsstudie des Alfred-Wegener-Instituts zeigt, hat die Plastikflut längst alle Lebensräume der Arktis erreicht. So treiben auch im Arktischen Ozean große Mengen von Plastik, das über Flüsse, die Luft und Schiffe ins Meer gelangt. Hohe Konzentrationen von Mikroplastik finden sich im Wasser, am Meeresboden, an unbewohnten Stränden, in Flüssen und selbst in Eis und Schnee. Das Plastik belastet dabei nicht nur die Ökosysteme, sondern könnte sogar den Klimawandel befeuern. Die Studie ist im Fachmagazin &lt;em&gt;Nature Reviews Earth &amp;amp; Environment&lt;/em&gt; erschienen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWI: Polarstern startet Richtung Arktis</title>
      <link>http://localhost:1313/awi-polarstern-startet-richtung-arktis/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/awi-polarstern-startet-richtung-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Pfingstmontag, den 24. Mai 2021 startet die Polarstern Richtung Arktis. In der Framstraße zwischen Grönland und Spitzbergen werden gut 50 wissenschaftliche Fahrtteilnehmende die seit über 20 Jahren laufenden Langzeitbeobachtungen im sogenannten AWI HAUSGARTEN fortsetzen. Sie erforschen hier den Einfluss von Umweltveränderungen auf das arktische Tiefseeökosystem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Arktis verändert sich: Steigende Wassertemperaturen und der Rückgang des Meereises bewirken dadurch Ökosystemverschiebungen im offenen Wasser und im tiefen Ozean. „Wir wollen die Änderungen im Ökosystem ermitteln und quantifizieren sowie Rückkopplungen auf ozeanographische Prozesse untersuchen“, sagt Dr. Thomas Soltwedel, Tiefseebiologe am Alfred-Wegener-Institut, Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI) und Leiter der Expedition. „Unsere Untersuchungen beinhalten die Identifizierung räumlicher und zeitlicher Entwicklungen in der Funktion ausgewählter Plankton- und Benthos-Gemeinschaften“, sagt Thomas Soltwedel, der am AWI die Sektion Tiefsee-Ökologie und -Technologie leitet. Die Beobachtungsdaten sollen zukünftig in ein umfassendes Repositorium einfließen, das sich derzeit im Aufbau befindet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GermanZero: Der 1,5-Grad-Klimaplan für Deutschland</title>
      <link>http://localhost:1313/germanzero-klimaplan/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/germanzero-klimaplan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier ein Newsletter, den wir gerade bekommen haben. Wir unterstützen die Sache!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Newsletter von der &lt;a href=&#34;https://www.warenwirtschaften.de/&#34;&gt;Warenwirtschaft Hamburg&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Jugend hat uns auf die Straße geholt, als wir zu träge dafür waren, selbst die Hintern hochzukriegen, und das ist eine wirklich große Sache. Leider muss man nicht weit über den Tellerrand schauen um zu erkennen, dass an wesentlichen Stellen die große Sache, die auf der Straße passiert, den Entscheidern nicht besonders wichtig ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geschenkempfehlung - Die Insel der Delfine von Fabian Ritter</title>
      <link>http://localhost:1313/geschenkempfehlung-die-insel-der-delfine-von-fabian-ritter/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/geschenkempfehlung-die-insel-der-delfine-von-fabian-ritter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der kleinen Kanareninsel La Gomera, 300 Meter über dem Meeresspiegel, steht ein kleines zusammengezimmertes Holzhäuschen mit Blick auf den Atlantik. Das ist die Feldstation von M.E.E.R. e.V., einem Delfin- und Walschutz-Verein aus Berlin, der seit 25 Jahren die Meeressäuger vor La Gomera studiert und schützt. Ich habe das Glück, eine Woche auf der Feldstation zu verbringen. Genau der richtige Ort, um eine Rezension über Fabian Ritters Buch „Insel der Delfine“ zu schreiben. Der Meeresbiologe hat M.E.E.R. e.V. gegründet und führt uns in seinem Fotoband auf diese Insel, die so genannt wird, weil sie durch ihre geografischen Besonderheiten weltweit einzigartige Bedingungen für Wale und Delfine bietet und somit für uns Menschen, ihnen zu begegnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der 8. Runde Tisch Meeresmüll</title>
      <link>http://localhost:1313/der-8-runde-tisch-meeresmuell/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-8-runde-tisch-meeresmuell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;https://www.muell-im-meer.de/&#34;&gt;Runde Tisch Meeresmüll&lt;/a&gt; bringt Vertreter von Umweltschutzorganisationen, Instituten, Industrie und Wirtschaft zusammen und wird vom &lt;a href=&#34;http://www.umwelt.niedersachsen.de/startseite/&#34;&gt;Niedersächsischen Ministerium für Umwelt, Energie, Bauen und Klimaschutz,&lt;/a&gt; dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (&lt;a href=&#34;https://www.bmu.de/&#34;&gt;BMU&lt;/a&gt;) sowie dem Umweltbundesamt &lt;a href=&#34;https://www.umweltbundesamt.de/&#34;&gt;(UBA)&lt;/a&gt; ausgerichtet, um wichtige Fragen zum Thema Müll in den Meeren zu klären. Bereits seit 2016 wird an neuen Maßnahmen und deren bestmöglicher Umsetzung zur Reduzierung von &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Meeresmüll&lt;/a&gt; gearbeitet und innovative Alternativen werden vorgestellt. Die 8. Sitzung fand am 10. und 11. Dezember 2019 in Hannover statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimastreik am 29. November #NeustartKlima</title>
      <link>http://localhost:1313/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fridays for Future rief am 29. November zum &lt;a href=&#34;https://fridaysforfuture.de/neustartklima/&#34;&gt;4. Globalem Klimastreik&lt;/a&gt; auf unter dem Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#NeustartKlima - laut, wütend und unbequem - Klimagerechtigkeit jetzt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele bunte Schilder zierten mit Aufschriften wie &amp;ldquo;climate justice&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Klima retten&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Die Uhr tickt&amp;rdquo; begleitend den globalen Klimastreik. Alleine in Hamburg demonstrierten 55.000 Menschen aller Generationen, bundesweit waren es 630.000, um zu verdeutlichen, dass das 1,5 Grad Ziel eingehalten werden muss und die aktuellen Standpunkte der Politik nicht ausreichen und deshalb nicht toleriert werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Sea-Thru&#34;- Die Farben der Unterwasserwelt ohne Wasser</title>
      <link>http://localhost:1313/sea-thru-die-wahren-farben-der-unterwasserwelt/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sea-thru-die-wahren-farben-der-unterwasserwelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem Programm &amp;ldquo;Sea-Thru&amp;rdquo; wird es möglich, die Farben der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/&#34;&gt;Unterwasserwelt&lt;/a&gt; so zu sehen, wie sie an Land aussehen würden. Zwei Wissenschaftlerinnen der University of Haifa, Derya Akkaynak und Tali Treibitz, haben das Programm entwickelt, welches mit Hilfe eines Algorithmus Farbkorrekturen bei Unterwasserbildern vornimmt. Bisher mussten Unterwasserfotograf:innen hierfür rote Objektivfilter verwenden oder die Fotografien nachträglich mit Photoshop o. Ä. bearbeiten, um den Blauschimmer des Wassers zu retouschieren. Diese Korrekturen standen jedoch in keiner exakten Korrelation zum eigentlichen Farbwert von &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;Korallen&lt;/a&gt;, Fischen oder Anemonen u. a. Das neue Programm kann daher zukünftig auch der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/blogs/forschung/&#34;&gt;Meeresforschung&lt;/a&gt; nützlich sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU Pressemitteilung: Minensprengung im Meeresschutzgebiet katastrophal für Natur</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-pressemitteilung-minensprengung-im-meeresschutzgebiet-katastrophal-fuer-natur/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-pressemitteilung-minensprengung-im-meeresschutzgebiet-katastrophal-fuer-natur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der Nord- und Ostsee liegen die Altlasten der Weltkriege, etwa eine Million Tonnen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-fachgespraech-munition-meer-15507316/&#34;&gt;alte Bomben&lt;/a&gt; schlummern dort auf und im Meeresgrund. Einst wurden sie einfach ins Blaue Regal entsorgt, wie es so schön hieß, heute sind sie für Mensch und Tier eine tickende Zeitbombe. Werden sie gefunden, müssen sie entschärft werden, indem man sie zur Detonation bringt. Was erst kürzlich unter skandalösen Umständen vor Fehmarn geschah. Denn Hauptleidtragende solcher Detonationen sind diejenigen Tiere, die ein besonders empfindliches Gehör haben, wie die bei uns heimische Walart, der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/beeinflusst-unterwasserlaerm-schweinswale-19364742/&#34;&gt;Schweinswal&lt;/a&gt;.  Dort sprengte die deutsche Bundesmarine gemeinsam mit NATO-Partnern Seeminen in die Luft – und zwar auch innerhalb von Schutzgebieten und zur sensibelsten Geburtenzeit der Schweinswale. Ohne Einsatz von technischen Schallschutzmaßnahmen und ohne Einbindung der zuständigen Naturschutzbehörden. Hier besteht also dringender Handlunsgbedarf, politischer Wille ist gefragt und unser aller Einsatz, dass diese Form der Zerstörung der Meere ernst genommen wird, bevor es zu spät ist für die Lebewesen, deren Zuhause die Meere sind.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU fordert Bündnis von Bund und Ländern zur Bergung von Kriegsaltlasten in Nord- und Ostsee</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-fordert-buendnis-von-bund-und-laendern-zur-bergung-von-kriegsaltlasten-in-nord-und-ostsee/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-fordert-buendnis-von-bund-und-laendern-zur-bergung-von-kriegsaltlasten-in-nord-und-ostsee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anlässlich der aktuellen Umweltministerkonferenz in Hamburg fordert der &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/&#34;&gt;Naturschutzbund Deutschland (NABU)&lt;/a&gt; zu einer Bergung der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-fachgespraech-munition-meer-15507316/&#34;&gt;Munitionsaltlasten in Nord- und Ostsee&lt;/a&gt; auf. Hierbei steht im Vordergrund, dass bei der Bergung der Umwelt nicht geschadet wird und die geborgene Munition anschließend fachgerecht entsorgt wird. Da in der Munition enthaltenden Giftstoffe eine akute Gefahr für Flora und Fauna darstellen, wird zu einer zeitnahen Bergung der Altlasten geraten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im August vergangen Jahres wurde bereits ein Teil der Munitionsaltlasten innerhalb des Fehmarnbelts, von der Bundesmarine ausgehend, gesprengt, jedoch ohne zuständige Naturschutzbehörden über das Vorhaben aufzuklären. Die Ausmaßen der durchgeführten Sprengungen erwiesen sich als fatal für Flora und Fauna, speziell für die in der Ostsee heimischen Schweinswale. Inwiefern es sich hierbei um einen Verstoß gegen das Bundesnaturschutzgesetz handelt, wird momentan diskutiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Italien führt das Schulfach &#34;Klimawandel&#34; ein</title>
      <link>http://localhost:1313/italien-fuehrt-das-schulfach-klimawandel-ein/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/italien-fuehrt-das-schulfach-klimawandel-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; und nachhaltige Entwicklung&lt;/em&gt; - so soll das neue Schulfach heißen, das ab dem nächsten Schuljahr in Italien unterrichtet wird. 33 Stunden im Jahr, also eine in der Woche, werden die Themen rund um Erderwärmung und Nachhaltigkeit den Schüler*innen nähergebracht. Somit ist Italien das erste Land weltweit, das diesen Schritt gehen wird. Dies beschloss der Bildungsminister Lorenzo Fioramonti. Bereits im September hatte Fioramonti die italienischen Schüler dazu ermutigt, auf die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimastreik-am-29-november-neustartklima/&#34;&gt;Klimademonstrationen&lt;/a&gt; anstatt in den Unterricht zu gehen, wofür ihn die Opposition stark kritisierte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Green Kayaks</title>
      <link>http://localhost:1313/green-kayaks/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/green-kayaks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit einem Kajak bei schönem Wetter durch die Kanäle Hamburgs zu paddeln, dabei noch etwas Gutes zu tun und das umsonst, hört sich gut an oder?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bereits &lt;a href=&#34;https://www.greenkayak.org/booking/all/germany/hamburg/&#34;&gt;6 Standorte&lt;/a&gt; der dänischen NGO &lt;a href=&#34;https://www.greenkayak.org/about-us/&#34;&gt;Green Kayak&lt;/a&gt; sind in Hamburg zu finden. Bei Green Kayak kann man sich in den Sommermonaten kostenfrei ein Kajak leihen und innerhalb der befahrbaren Kanäle Müll aufsammeln und währenddessen die Sonne sowie die frische Luft genießen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das zunehmende &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Müllproblem&lt;/a&gt; in Städten und vor allem in deren Gewässer und Kanälen war der auslösende Anreiz für Tobias Weber-Andersen zur Gründung von Green Kayak. Mittlerweile sind Green Kayaks in 5 Ländern aktiv und im Rahmen des Müllsammelns wurden seit 2017 bereits über 24 Tonnen Müll aus den städtischen Gewässern entfernt. Auch in Hamburg kommen pro Kajakfahrt im Durchschnitt 3,4 kg Müll zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FREI: Mein Zuhause hat keine Wände - Kampagne gegen deutsche Delfinarien</title>
      <link>http://localhost:1313/frei-mein-zuhause-hat-keine-waende-delfinarien/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/frei-mein-zuhause-hat-keine-waende-delfinarien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer denkt, dass Meeressäuger lediglich in bekannten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/delfin-shows-walschuetzer-kritisieren-tui/&#34;&gt;Themenparks wie Seaworld&lt;/a&gt; zur Schau gestellt werden, liegt mit dieser Annahme falsch: Auch in Deutschland werden Delfine immer noch zur Bespaßung in Delfinarien gefangengehalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Delfinweibchen Nynke lebt mit sechs anderen großen Tümmlern in einem der beiden letzten Delfinarien Deutschlands in Nürnberg. Lediglich 1.078 m³ füllen das größte Becken in Nürnberg. Das entspricht ungefähr zehn aneinander gereihten Delfinen. Auch das junge Delfinmännchen Dobbie und sechs weitere große Tümmler sowie ein Amazonasflussdelfin leben innerhalb trister Betonbecken in Gefangenschaft in Duisburg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep sea mining!? Leave my down below alone!</title>
      <link>http://localhost:1313/deep-sea-mining-leave-my-down-below-alone/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deep-sea-mining-leave-my-down-below-alone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Organisation &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org/&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; zeigt mit ihrem Cartoon-Video: &amp;ldquo;Deep sea mining!? Leave my down below alone!&amp;rdquo; auf humorvoll provokante Weise die Bedrohung durch den international geplanten Tiefseebergbau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time&lt;/a&gt;_continue=213&amp;amp;v=JsA0emd2FNw&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/JsA0emd2FNw&#34;&gt;Seas at risk&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein weiteres Video von &lt;a href=&#34;https://seas-at-risk.org&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; mit dem Themenpunkt &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt; ist in einem weiteren &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/&#34;&gt;unserer Posts&lt;/a&gt; zu finden. Mehr zum Thema Tiefsee gibt es bei unserer &lt;a href=&#34;http://deepwave.org/deep-sea&#34;&gt;DEEP SEA Kampagne&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Our Plastic, Our Problem (A marine litter info-operetta!)</title>
      <link>http://localhost:1313/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/our-plastic-our-problem-a-marine-litter-info-operetta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier eine kleine Info-Operette für alle Plastik-und Musikliebhaber! Sie zeigt, warum sich in der Gesellschaft und in der Politik im Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bundesregierung-will-internationales-exportverbot-fuer-unsortierten-plastikmuell/&#34;&gt;Plastik&lt;/a&gt; so schnell wie möglich etwas verändern muss:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0g&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=0g&lt;/a&gt;_lpmcOyWk&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/0g_lpmcOyWk&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein anderes Video von &lt;a href=&#34;http://seas-at-risk.org&#34;&gt;Seas at Risk&lt;/a&gt; zum Thema &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/tiefseebergbau-forscher-fordern-mehr-schutzgebiete/&#34;&gt;Tiefseebergbau&lt;/a&gt; findet ihr &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/deep-sea-mining-leave-my-down-below-alone/&#34;&gt;in diesem Post.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr Infos zum Thema Plastikverschmutzung in den Meeren auf unserem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/plastic-pollution-blog/&#34;&gt;PLASTIC POLLUTION Blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Refill: Leitungswasser ist Trinkwasser!</title>
      <link>http://localhost:1313/refill-nun-auch-deutschlandweit/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/refill-nun-auch-deutschlandweit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leitungswasser ist Trinkwasser! Leider werden auch in Deutschland noch immer Tonnen von Wasserplastikflaschen verkauft und das obwohl das deutsche Leitungswasser gesund und trinkbar ist. Außerdem hat es eine wesentlich bessere CO2-Bilanz und ist auch preiswerter als gekauftes Wasser. Darum sind schon viele Menschen auf &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/bluestraw-kampagne/alternativen-zu-einwegplastik-blog/&#34;&gt;Mehrweg&lt;/a&gt;-Trinkflaschen für unterwegs umgestiegen. Trotzdem kommt es dabei vor, dass die Flasche nach einem langen Tag in der Stadt leer wird und man keine Möglichkeit hat, diese wieder aufzufüllen. Zwar könnte man sicher in einem Geschäft oder Café nachfragen, ob man nicht schnell die Flasche am Wasserhahn auffüllen könnte, doch die meisten von uns trauen sich genau das nicht. Also hat die ehrenamtliche und nicht kommerzielle Organisation &lt;a href=&#34;https://refill-deutschland.de/&#34;&gt;Refill&lt;/a&gt; die perfekte Lösung entwickelt. In Hamburg gegründet und nun in ganz Deutschland.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Illegale Entsorgung von Plastikmüll- Verstoß gegen MARPOL Gesetz</title>
      <link>http://localhost:1313/illegale-entsorgung-von-plastikmuell-verstoss-gegen-marpol/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/illegale-entsorgung-von-plastikmuell-verstoss-gegen-marpol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf der entlegenen, unbewohnten Insel Inaccessible Island zwischen Argentinien und Südafrika sammelten der Vogelkundler Peter Ryan und seine Kollegen fünf Tonnen Plastikmüll, wie die Süddeutsche berichtete. Auffällig daran war, dass 75% des Mülls von PET-Flaschen chinesischen Ursprungs stammt. Während Forscher:innen im Jahr 2009 lediglich 3515 Plastikgegenstände fanden, waren es auf Ryans zweimonatiger Expedition mehr als das Doppelte, nämlich 8084. Aufgrund der Strömungsstärke sind sich die Wissenschaftler:innen einig, dass der Plastikmüll nicht vom Festland angespült wurde, sondern es wird angenommen, dass dieser stattdessen illegal von Schiffen über Bord geworfen wurde. Die Prägung der Flaschen zeigt, dass die meisten lediglich drei Jahre alt sind, ein Zeitraum, in dem eine Verdriftung von Asien bis in den Südatlantik unmöglich ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Upcycling: Biokunststoffbecher aus Orangenschalen</title>
      <link>http://localhost:1313/upcycling-biokunststoffbecher-aus-orangenschalen/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/upcycling-biokunststoffbecher-aus-orangenschalen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für frisch gepressten Orangensaft an Fruchtständen werden häufig Einweg-Plastikbecher benutzt. Eine überraschende Alternative haben Carlo Ratti Associati mit ihrem Prototyp &lt;a href=&#34;https://carloratti.com/project/feel-the-peel/&#34;&gt;&amp;ldquo;Feel the Peel&amp;rdquo;&lt;/a&gt;  entwickelt. Die 3,10 Meter hohe Orangensaftpresse, die auf ihrem Dach 1.500 Orangen trägt, produziert nicht nur leckeren Orangensaft, sondern auch ihre eigenen Becher - aus den Schalen der Orangen. Hier wurde das Upcycling perfektioniert: ein Abfallprodukt wird verwertet und und die Nutzung neuer Plastikbecher gespart.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Schalen werden getrocknet, gemahlen und mit Polymilchsäure gemischt. Der dadurch entstehende Biokunststoff wird erhitzt und geschmolzen, sodass ein interner 3D-Drucker einen wiederverwendbaren Becher bilden kann. Außerdem arbeiten Associati auch an einer weiteren Möglichkeit, Upcycling zu betreiben: Ihr nächstes Ziel ist es, Kleidung aus alten Orangenschalen herstellen zu können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU Kreuzfahrt-Ranking 2019</title>
      <link>http://localhost:1313/nabu-kreuzfahrt-ranking-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nabu-kreuzfahrt-ranking-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kreuzfahrtreisen werden immer beliebter, die Branche boomt und das, obwohl die massiven Meeres- und Umweltschäden, die durch die riesigen Dampfer entstehen, weitestgehend bekannt sind. Zwar brüsten sich Reedereien wie AIDA mit ihren neuen umweltfreundlicheren Alternativen, doch inwiefern diese effektiv umgesetzt wurden, prüft der &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/&#34;&gt;NABU (Naturschutzbund Deutschland e. V.)&lt;/a&gt; in seinem Kreuzfahrt-Ranking. Einige Flotten verringern ihren Luftschadstoffausstoß, indem die Schiffe mit &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/lng-gut-fuer-die-luft-schlecht-fuers-klima/&#34;&gt;Flüssiggas (LNG)&lt;/a&gt; betrieben werden, sodass sie wesentlich weniger Schadstoffe wie Marinediesel- und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/verzicht-schweroel-kreuzfahrten-sofort-moeglich-11732686/&#34;&gt;Schwerölmodelle&lt;/a&gt; ausstoßen. Aber auch hier handelt es sich um einen fossilen Brennstoff, den man nur durch schädliche Eingriffe in die Umwelt gewinnen kann. Somit hat die AIDAnova, welche mit LNG betrieben wird und Platz 1 im Ranking ziert, zwar die geringste Luftverschmutzung, jedoch ist ihre gesamte Klimabilanz alles andere als nachhaltig, wie man dem Ranking unschwer entnehmen kann. Der NABU-Bundesgeschäftsführer Leif Miller spricht von einem Schlag ins Gesicht der Jugend, da sich die Kreuzfahrtbranche komplett aus der Verantwortung für die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; zieht und Daniel Rieger, NABU-Leiter der Verkehrspolitik fordert eine dringende Beendigung der Steuerbefreiung mariner Kraftstoffe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schulze will Hersteller von Wegwerfprodukten an Reinigungskosten beteiligen</title>
      <link>http://localhost:1313/schulze-will-hersteller-von-wegwerfprodukten-an-reinigungskosten-beteiligen/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schulze-will-hersteller-von-wegwerfprodukten-an-reinigungskosten-beteiligen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In vielen deutschen Städten hat die Nutzung und die anschließend rücksichtslose Entsorgung von Wegwerfartikeln und Einwegplastikprodukten ein erschreckendes Ausmaß angenommen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Der Trend zu mehr Wegwerfartikeln führt in manchen Städten zu einer regelrechten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/petition-beenden-wir-die-plastikflut/&#34;&gt;Müllflut&lt;/a&gt;, vor allem in öffentlichen Parks und auf belebten Straßen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Svenja Schulze, Bundesumweltministerin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daher will Bundesumweltministerin Svenja Schulze (SPD) nun die Hersteller solcher Wegwerfprodukte an Stadtreinigungskosten beteiligen. Dafür will sie im Kreislaufwirtschaftsgesetz die Rechtsgrundlage für eine spätere Verordnung schaffen. Bisher mussten die Kommunen für die Kosten der Reinigung alleine aufkommen. Wie viel die jeweiligen Unternehmen berappen müssen, soll daran bemessen werden, wie viel die jeweiligen Kommunen für Reinigung, Sammlung, Transport, Behandlung, Personal und Sensibilisierungsprogramme bisher ausgegeben haben. Dies variiert anhand verschiedener Faktoren wie Ortsgröße, Jahreszeit oder Lage. Die EU beschloss bereits im Mai eine Kunststoffrichtlinie, die Hersteller an den Reinigungskosten im öffentlichen Raum beteiligen soll. Durch ein neues Gesetz hofft Schulze langfristig auf ein Umdenken und die Bereitschaft zu Alternativen bei den Unternehmen. Produkte könnten demnach auch teurer werden, um die anfallenden Kosten zu decken - Schulze sieht das als einen Schritt für mehr Gerechtigkeit nach dem &amp;ldquo;Verursacherprinzip&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>40.000 Liter Diesel verseuchen das Meer vor Patagonien</title>
      <link>http://localhost:1313/40-000-liter-diesel-verseuchen-das-meer-vor-patagonien/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/40-000-liter-diesel-verseuchen-das-meer-vor-patagonien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kürzlich sind vor der Insel Guarello rund 40.000 Liter Diesel ins Meer ausgetreten. Die konkreten Ursachen des Ölaustritts sind unbekannt, doch das ausgelaufene Öl stammt aus einem Terminal des Bergbau- und Stahlkonzerns CAP. Die chilenische Marine versucht die Bedrohung durch das Öl einzudämmen, um den verursachten Schaden möglichst schnell zu kontrollieren und die Folgen zu minimieren. Um die Ursachen des Dieselaustritts zu klären und die Verantwortlichen zu bestimmen, wurde von der Behörde eine Untersuchung eingeleitet. Dies berichtetet der &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/environment/2019/jul/29/chile-oil-spill-40000-litres-of-diesel-spilled-into-sea-off-patagonia&#34;&gt;Guardian&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeressäugerforschung erfasst seltenes Video von neugeborenem Buckelwal</title>
      <link>http://localhost:1313/meeressaeugerforschung-erfasst-seltenes-video-von-neugeborenem-buckelwal/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meeressaeugerforschung-erfasst-seltenes-video-von-neugeborenem-buckelwal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist ein wunderschöner und seltener Augenblick, den Meeresforscher der &lt;a href=&#34;https://www.hawaii.edu/news/2019/01/31/rare-video-of-newborn-humpback-whale/&#34;&gt;University of Hawai&amp;rsquo;i&lt;/a&gt; am Manoa&amp;rsquo;s Marine Mammal Research Program (MMRP) im Januar mit einer Drohne aufnehmen konnten, die Geburt eines Buckelwals. Das Blut im Wasser lässt darauf schließen, dass die Geburt vor der Küste Mauis eben erst geschehen sein muss. Das frisch geborene Kalb schwimmt also erst wenige Minuten im Pazifischen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/&#34;&gt;Ozean&lt;/a&gt;. Lars Bejder, Leiter des MMRP beschreibt diesen Augenblick als magischen Moment. In 25 Jahren sei er nie so nah an eine Walgeburt herangekommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gute Vorsätze für 2019 in amerikanischen Gemeinden</title>
      <link>http://localhost:1313/gute-vorsaetze-fuer-2019-in-amerikanischen-gemeinden/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gute-vorsaetze-fuer-2019-in-amerikanischen-gemeinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Kalifornien haben einige Gemeinden verschiedene Resolutionen und Gesetze auf den Weg gebracht, um dem Plastikproblem Herr zu werden. In Städten um Monterey Bay wurden neue Verfügungen erlassen, die Einwegplastik in Restaurants weitestgehend durch kompostierbares oder recyclebares Material ersetzen sollen. Plastiktrinkhalme werden nach dem neuen Gesetz in Restaurants, Cafés und Bars generell nicht mehr erlaubt sein, außer wenn der Gebrauch zum Beispiel aus medizinischen Gründen erforderlich ist. Auch in Hotels sollen kleine Einwegfläschchen mit Shampoo und Duschgel durch größere Flaschen für den Mehrfachgebrauch bis 2020 ersetzt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plastikmüll auf Haiti - Wie &#34;The Plastic Bank&#34; die Meere sauber hält</title>
      <link>http://localhost:1313/plastikmuell-auf-haiti-wie-the-plastic-bank-die-meere-sauber-haelt/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plastikmuell-auf-haiti-wie-the-plastic-bank-die-meere-sauber-haelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das 2013 gegründete Sozialunternehmen &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://plasticbank.com/&#34;&gt;The Plastic Bank&lt;/a&gt;&amp;rdquo; löst in Haiti zwei Probleme auf einen Streich: die Armut der Bevölkerung und die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/verschmutzung/&#34;&gt;Müllverschmutzung&lt;/a&gt; vor den Küsten des Landes. Die Recyclingfirma kauft den Menschen ihren Plastikmüll ab. Dadurch wird der Kunststoff zu wertvoll, um ihn einfach achtlos wegzuwerfen. Das gesammelte Plastik wird in &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/recycling/&#34;&gt;Recyclinganlagen&lt;/a&gt; verwertet und als &amp;ldquo;Social Plastic&amp;rdquo; weiterverkauft. So verwenden beispielsweise die Kosmetikfirmen Lush und Henkel das &amp;ldquo;Social Plastic&amp;rdquo; für manche ihrer Verpackungen. Allerdings subventionieren Firmen, die das soziale Plastik kaufen, den höheren Betrag im Vergleich zu herkömmlichem Plastik, weshalb es für &amp;ldquo;The Plastic Bank&amp;rdquo; schwer ist, neue Kunden für den recycelten Kunststoff zu finden. Trotzdem konnte die Firma seit 2015 in Haiti mehr als 600 000 Dollar generieren und 3 000 Tonnen Plastik recyclen. Für seine großartige Idee zur Plastikverminderung hat der Gründer David Katz bereits mehrere Preise gewonnen, darunter den RCBC &amp;ldquo;Innovation Award&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greenpeace: Schutz der Tiefsee durch eine Handvoll von Fischerei-Nationen vereitelt</title>
      <link>http://localhost:1313/greenpeace-schutz-der-tiefsee-durch-eine-handvoll-von-fischerei-nationen-vereitelt/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greenpeace-schutz-der-tiefsee-durch-eine-handvoll-von-fischerei-nationen-vereitelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nationale Interessen verhindern UN Moratorium auf Verbot der Tiefsee-Grundschleppnetze&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wien (OTS)&lt;/em&gt; - New York - Das Zustandekommen des dringend notwendigen globalen Moratoriums zum Schutz der Tiefsee mit einem zeitweiligen Verbot von Tiefsee-Grundschleppnetzen auf Hoher See wurde heute Nacht von einer kleinen Gruppe von Fischerei-Nationen zunichte gemacht. Während die Mehrheit der internationalen Staatengemeinschaft, zusammen mit Meeresbiologen und Umweltschutzorganisationen, sich für dringend benötigte Maßnahmen zum globalen Schutz der Meere stark machte, stellte vor allem Island seine eigenen nationalen Fischerei-Interessen in den Vordergrund.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nahrungsrätsel“ der Tiefsee geknackt</title>
      <link>http://localhost:1313/nahrungsraetsel-der-tiefsee-geknackt/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nahrungsraetsel-der-tiefsee-geknackt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie ernähren sich die Bewohner der Tiefsee? Amerikanische Wissenschaftler scheinen das Nahrungsrätsel gelöst zu haben, wie Lebewesen in diesem scheinbar lebensfeindlichen Umfeld ohne Licht und mit großem Druck überleben können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den zugehörigen Artikel &lt;a href=&#34;https://www.scinexx.de/news/biowissen/nahrungsraetsel-der-tiefsee-geknackt/&#34;&gt;„Nahrungsrätsel“ der Tiefsee geknackt&amp;quot;&lt;/a&gt;  vom 13.06.2005 könnt ihr bei &lt;a href=&#34;https://www.scinexx.de/&#34;&gt;scinexx&lt;/a&gt; nachlesen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
