<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lea Teichmann on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/author/lea-teichmann/</link>
    <description>Recent content in Lea Teichmann on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/author/lea-teichmann/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>„Wenn Haie leuchten“ von Julia Schnetzer</title>
      <link>http://localhost:1313/wenn-haie-leuchten-von-julia-schnetzer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wenn-haie-leuchten-von-julia-schnetzer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn ich einen Wunsch für mein 18-jähriges Ich äußern dürfte, dann dass „&lt;a href=&#34;https://www.buecherinkleinborstel.de/shop/item/9783446269477/wenn-haie-leuchten-von-julia-schnetzer-gebundenes-buch&#34;&gt;Wenn Haie leuchten&lt;/a&gt;“ von Julia Schnetzer schon damals veröffentlich worden und in meine Hände gefallen wäre. Ich wusste schon früh, dass ich eine Wasserratte – oder wie meine Oma bevorzugt sagte, eine Nixe – bin. War Wasser da, war ich drin. Egal wie brackig. Egal wie kalt. Ist heute noch so.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da ich aber im Ruhrgebiet aufgewachsen bin, hatte ich nur einen Baggersee, 30km entfernt, zur Verfügung, zu dem meine Freundinnen und ich im Sommer abwechselnd von unseren Eltern gefahren wurden. Eine aktive Verbindung zu den Ökosystemen See, Fluss oder Meer hatte ich nicht. Vielleicht würde ich heute ansonsten neben Madeline St. Claire „Ocean Popcorn“ beobachten und den Plastikeintrag im von fliegenden Teufelsrochen besiedelten Gebiet messen. Naja, genug mit der Schwelgerei. Meeresbiologin bin ich nicht geworden. Meeresschützerin aber. Und ich liebe mein Privileg, vom Van aus Worte in die Welt zu tragen, täglich unter der Sonne, am Strand und im Meer zu sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>haenyeo - die Meeresfrauen Südkoreas</title>
      <link>http://localhost:1313/haenyeo-die-meeresfrauen-suedkoreas/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/haenyeo-die-meeresfrauen-suedkoreas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schwerelos schwebe ich ein paar Zentimeter über dem Meeresgrund. Nur meine Knie und Zehen berühren hin und wieder den Sand unter mir, der sich – genau wie ich – sanft mit der Strömung hin- und herwiegt. &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/laerm/&#34;&gt;Es ist still hier unten.&lt;/a&gt; Das einzige was ich höre, wenn ich ganz genau in mich hineinfühle, ist mein Herzschlag. Ich spüre meine ausgedehnte Lunge, auf die ich mich an diesem Ort vollends verlassen muss, und entspanne meinen Oberkörper. Ich mag es, wie ich mich hier treiben lassen, innehalten, und einfach sein kann. Wenn Wasser mich umgibt, fühle ich mich zugleich ganz alleine auf dieser Welt – da bin nur ich, und alles, was ich kenne und was gerade passiert, scheint ganz fern, und ich fühle mich so verbunden zur Natur und zum Universum wie nie – als wäre ich ein kleines Partikel, das auf einmal Teil des Ganzen wird. Hätte jemand das Bedürfnis, dem alltäglichen Trubel zu entkommen, würde ich ihn hierherbringen. Aber leider kann ich nicht ewig bleiben. Als lungenatmendes Lebewesen bin ich darauf angewiesen, meinen Körper regelmäßig mit Sauerstoff aus der Luft zu versorgen. Also richte ich meinen Blick weg vom tänzelnden Sand und dem sich ewig erstreckenden Blau hoch zur glitzernden Wasseroberfläche. Niemand da. Ich verlagere mich ins Senkrechte, tippe ein letztes Mal leicht mit den Zehen gegen den Grund und schwimme gen Himmel. Erst muss ich viel Kraft aufbringen, um gegen den Druck, der mich in der Tiefe hält, anzuschwimmen. Die letzten Meter treibe ich jedoch wie von allein nach oben. Ich durchbreche die Wasseroberfläche und puste die Hälfte meiner angehaltenen Luft aus, um dann wieder tief einzuatmen, bevor ich vollständig ausatme und meinen Atem wieder reguliere. Zum siebten Mal war ich heute dort unten. Jetzt merke ich, wie erschöpft mein Körper bereits ist. Auf nüchternen Magen und mit wenig Schlaf ist meine Energie schnell aufgebraucht. Vielleicht ist es an der Zeit, ans Ufer zurückzukehren. Zurück zur wirklichen Welt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Steinfischerei reverse: Greenpeace versenkt Granitsteine vor Rügen</title>
      <link>http://localhost:1313/greenpeace-versenkt-granitsteine-gegen-die-grundschleppnetzfischerei-vor-ruegen/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greenpeace-versenkt-granitsteine-gegen-die-grundschleppnetzfischerei-vor-ruegen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Früher holten die Steinfischer aus der Ostsee die Steine herauf, Findlinge, die als Baumaterial genutzt wurden für Molen, Straßen und Fundamente. Heute werden hier Steine versenkt, um das Gebiet vor der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/eu-zieht-schlussstrich-unter-grundschleppnetzfischerei-in-der-tiefsee/&#34;&gt;Grundschleppnetzfischerei&lt;/a&gt; schützen. Mit seiner Aktion weist Greenpeace - trotz eines Verbots des Bundesamtes für Seeschifffahrt und Hydrographie (BSH) - daraufhin, dass das Meeresschutzareal hier lediglich auf dem Papier existiert. Selbst in ausgewiesenen Schutzgebieten der Nord- und Ostsee sowie dem Nationalpark Wattenmeer sind weiterhin &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/scharfe-kritik-rwe-dea-plaenen-oelbohrungen-wattenmeer-12134984/&#34;&gt;Ölausbeutung&lt;/a&gt;, Fischerei sowie Sand- und Kiesabbau erlaubt, was besonders &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/dorschbestand-in-der-oestlichen-ostsee-kollabiert-umweltverbaende-fordern-sofortigen-fangstopp/&#34;&gt;Dorsch&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ostsee-hering-gefahr-9237943/&#34;&gt;Hering&lt;/a&gt; sowie Deutschlands einzige Walart, den &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kaempfen-letzten-300-ostseeschweinswale-16307855/&#34;&gt;Schweinswal&lt;/a&gt;, gefährdet. Mittlerweile wurde das Versenken von Felsbrocken vor Rügen beendet, die Zerstörung des artenreichen Meeresbodens durch die Grundschleppnetzfischerei wird  ohne ein - bisher von der Bundesregierung nur angekündigtes  - Verbot weiter fortgesetzt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinnützigkeit für eine kritische Zivilgesellschaft schützen</title>
      <link>http://localhost:1313/gemeinnuetzigkeit-fuer-eine-kritische-zivilgesellschaft-schuetzen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gemeinnuetzigkeit-fuer-eine-kritische-zivilgesellschaft-schuetzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Oktober letzten Jahres verloren die globalisierungskritische Organisation &lt;a href=&#34;https://www.attac.de/&#34;&gt;Attac&lt;/a&gt; und das Netzwerk &lt;a href=&#34;https://www.campact.de/&#34;&gt;Campact&lt;/a&gt; den Status der Gemeinnützigkeit. Nach einer Rechtsauslegung des Bundesfinanzhofes (BFH) sei bei ihren Vorgehen die „geistige Offenheit“ wegen Einmischungen in politische Debatten nicht gegeben. Nun klärt das Hessische Finanzgericht, welche Verantwortlichkeiten beim Attac-Trägerverein liegen. Auf dieses Urteil wartet die Organisation aktuell und will im Nachgang weitere rechtliche Schritte prüfen und ggf. Verfassungsbeschwerde beim Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe einlegen. Aufgrund der aktuellen Rechtslage und des BFH-Urteils sind rechtliche Schritte nach Auffassung der Rechtsanwälte von Campact allerdings nicht erfolgversprechend. Deswegen fordert Campact eine Änderung der gesetzlichen Grundlagen der Gemeinnützigkeit. Demnach soll Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) einen Vorschlag zur Modernisierung der Abgabenordnung vorlegen, damit gemeinnützige Organisationen sich an der politischen Debatte beteiligen können, ohne dadurch steuerliche Nachteile befürchten zu müssen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Umweltzerstörung im Schatten des Virus</title>
      <link>http://localhost:1313/umweltzerstoerung-im-schatten-des-virus/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/umweltzerstoerung-im-schatten-des-virus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abholzung, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/der-film-albatross-gaensehaut-und-plastikverschmutzung/&#34;&gt;Plastikverschmutzung&lt;/a&gt;, Umweltzerstörung - Probleme, für die bereits vor der Corona-Pandemie dringend Lösungen gefunden werden mussten, rücken aktuell in den Hintergrund. Unternehmen nutzen das Virus als Vorwand, um ihre Umweltschutzpolitik zu lockern. Inspektionen, Kontrollen und Proteste finden aufgrund der Pandemie kaum statt. Auch Regierungen nehmen gravierende Verschlechterungen für die Umwelt in Kauf, um Industrie und Wirtschaft zu unterstützen, und lockern bestehende Gesetze gegen Einwegprodukte. Die Folge: CO2-Ziele werden gelockert oder ganz verschoben, die Abholzung des Amazonas steigt auf den höchsten Wert seit Beginn der Erfassungen, Wasserkraftwerke werden ohne Genehmigung und Einhaltung von Standards gebaut, die USA sanktionieren nicht Unternehmen, die gegen Umweltauflagen verstoßen und (aquatische) Ökosysteme werden wegen der günstigeren &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/311-000-000-tonnen-kunststoffe-werden-weltweit-jaehrlich-hergestellt/&#34;&gt;Produktion von Kunststoff&lt;/a&gt; zunehmend bedroht. Schutzmasken und Einweghandschuhe retten momentan weltweit Menschenleben, doch die Folgen der damit einhergehenden Müllproduktion sind schon jetzt, zu Beginn der Pandemie, gravierend.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Plankton“ von Christian Sardet</title>
      <link>http://localhost:1313/plankton-von-christian-sardet/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plankton-von-christian-sardet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als ich während meines meeresbiologischen Masters in Plymouth eine Studienfreundin besuchte, stach mir auf ihrem Kaminsims ein wunderschönes, buntes Buch ins Auge: Christian Sardets „&lt;a href=&#34;https://www.ulmer.de/usd-5044105/plankton-.html&#34;&gt;Plankton&lt;/a&gt;“. Gefesselt von seinen atemberaubenden Fotos konnte ich das Buch gar nicht mehr weglegen. Schnell wurde mir klar, warum meine Studienfreundin es sich zugelegt hatte. Anders als klassische und häufig abstrakte Bücher aus dem Wissenschaftsalltag eröffnen die kunstvollen Bilder Sardets einen außergewöhnlichen Zugang zur Welt der faszinierenden Kleinstlebewesen: hier kommt die ästhetische Seite des Meeres besonders zur Geltung. So konnte mich „Plankton“ – neben meinen passionierten Dozent:innen – dazu inspirieren, eine Promotion über die Rolle dieser im Meer driftenden Mikroorganismen in Bezug auf den Klimawandel zu beginnen. Ich finde es beeindruckend, welch großen Einfluss die teils für das bloße Auge unsichtbaren Lebewesen auf unsere Welt haben: beispielsweise wird der Sauerstoff für jeden zweiten Atemzug von ihnen produziert und sie tragen erheblich zur Aufnahme von CO2 aus der Atmosphäre in das Meer bei. Als DEEPWAVE mir zum Start meiner Promotion dann ein Exemplar des Buches zuschickte, war ich sehr gerührt – ich realisierte, dass mich die kleinen Meereslebewesen mit Onno Groß verbinden, der ebenfalls an Mikroorganismen forschte und den ich leider nie persönlich kennenlernen durfte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Under&#34; - Europes first underwater restaurant</title>
      <link>http://localhost:1313/under-europes-first-underwater-restaurant/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/under-europes-first-underwater-restaurant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In the south of Norway, close to a town called Lindesnes, and five meters below the surface the first underwater restaurant of Europe can be found. A huge window within the modern and minimalistic designed dining room allows visitors to observe the surrounding marine life such as the Chrystal jellyfish. With its unique architecture and its thick concrete walls, the half-sunken &amp;ldquo;Under&amp;rdquo; was built to represent the coexistence and balance between land and sea. Visitors can experience an unknown ecosystem with all its impressions and expand their horizons.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A 450-Year Record of North Sea Herring, Pried from Clams</title>
      <link>http://localhost:1313/a-450-year-record-of-north-sea-herring-pried-from-clams/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-450-year-record-of-north-sea-herring-pried-from-clams/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An unseeming yet long living mussel species, the island mussel, provided scientists with an insight into the population development of the Herring over the last 450 years. This was done through chemical analysis of the mussel shells, forming annual rings similar to those of trees. How can these rings be utilised to gain insight into the population changes of various fish species? Findings like these are yet another proof for the complexity of our ecosystem. They show how closely linked the &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/the-oceans/?lang=en&#34;&gt;oceanic habitat&lt;/a&gt; is with its inhabitants, and how the climate influences all its parameters.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
