<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klima on My New Hugo Site</title>
    <link>http://example.org/blogs/klima/</link>
    <description>Recent content in Klima on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://example.org/blogs/klima/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Davos: Logik eines Hardware-Upgrades</title>
      <link>http://example.org/davos-logik-eines-hardware-upgrades/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/davos-logik-eines-hardware-upgrades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Krüger: &lt;em&gt;Die Erde passt nicht zu der Art wie wir Business machen wollen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Davos – Der Global Risks Report des Weltwirtschaftsforums (WEF) benennt die größten Herausforderungen, denen sich die Weltgemeinschaft im kommenden Jahr und im nächsten Jahrzehnt stellen muss. Demnach dominieren Umweltrisiken die Risikoeinschätzung für das kommende Jahrzehnt: Extreme Wetterereignisse, der Verlust der biologischen Vielfalt und der Zusammenbruch von Ökosystemen werden als die gravierendsten langfristigen Risiken angesehen. Sie geben einen Hinweis, dass die Art und Weise, wie die Weltwirtschaft wirtschaften will, nicht zur Hardware des Planeten Erde passt. NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie reagieren marine Nahrungsnetze auf Alkalinitätserhöhungen?</title>
      <link>http://example.org/wie-reagieren-marine-nahrungsnetze-auf-alkalinitaetserhoehungen/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/wie-reagieren-marine-nahrungsnetze-auf-alkalinitaetserhoehungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2025/01/Marine_microplankton_zooplankton_nahrungsnetze.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2025/01/Marine_microplankton_zooplankton_nahrungsnetze.jpg&#34; alt=&#34;Alkalinitätserhöhung - Mikroskopaufnahme einer gemischten Zooplanktonprobe&#34;&gt;&lt;/a&gt;© Epipelagic / Wikimedia Commons (CC BY-SA 4.0)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;erste-studie-zeigt-vielversprechende-ergebnisse&#34;&gt;Erste Studie zeigt vielversprechende Ergebnisse&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;06.12.2024/Kiel. Um den Klimawandel einzudämmen, müssen die vom Menschen verursachten Kohlendioxid-Emissionen so schnell und umfassend wie möglich reduziert werden. Zusätzlich muss ein Teil des von uns bereits ausgestoßenen CO2 sicher aus der Atmosphäre entfernt werden. Ein Lösungsansatz dafür ist, die natürliche CO2-Aufnahme des Ozeans durch Alkalinitätserhöhung zu beschleunigen. Dabei wird der Prozess der Gesteinsverwitterung nachgeahmt, indem gemahlenes oder gelöstes Gestein direkt dem Meerwasser zugegeben wird. Bislang ist noch wenig über die Auswirkungen bekannt, die diese Methode auf das Leben im Meer hat. Jetzt konnte eine Studie des GEOMAR Helmholtz-Zentrums für Ozeanforschung Kiel zeigen, dass die Auswirkungen auf Zooplankton unter bestimmten Voraussetzungen gering wären und das Nahrungsnetz stabil bliebe. Die Ergebnisse erscheinen heute in dem Fachjournal Science Advances.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vorkommen von Blau- und Finnwalen in der Arktis</title>
      <link>http://example.org/vorkommen-von-blau-und-finnwalen-in-der-arktis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/vorkommen-von-blau-und-finnwalen-in-der-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschungsteam unter AWI-Leitung stellt erste akustische Langzeituntersuchung von Bartenwalen in der östlichen Framstraße vor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Langzeitanalyse der Unterwasserrufe von Blau- und Finnwalen in der östlichen Framstraße liefert wichtige Erkenntnisse zu saisonalen und jährlichen Mustern im Vorkommen von Blau- und Finnwalen in diesem Gebiet. So waren Blauwale vor allem im Sommer und Herbst zu hören, während die akustische Präsenz von Finnwalen auf ein deutlich längeres und variableres Vorkommen hinweist. Der einmalige Langzeitdatensatz belegt zudem in den Wintermonaten das vereinzelte Auftreten von Blauwalen – den größten Tieren der Erde. Diese Erkenntnisse stellt ein Forschungsteam unter Leitung des Alfred-Wegener-Instituts jetzt in der Fachzeitschrift &lt;em&gt;PLOS ONE&lt;/em&gt; vor.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verbrauchertäuschung mit angeblich „klimaneutralem“ Erdgas: Deutsche Umwelthilfe leitet Rechtsverfahren gegen 15 weitere Gasversorger ein</title>
      <link>http://example.org/verbrauchertaeuschung-mit-angeblich-klimaneutralem-erdgas-greenwashing/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/verbrauchertaeuschung-mit-angeblich-klimaneutralem-erdgas-greenwashing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• DUH-Bundesgeschäftsführer Resch wirft den Erdgasversorgern „unverantwortliches Greenwashing“ vor, indem sie fossiles Erdgas einfach zu „Ökogas“ umlabeln&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Angebliche Klimaneutralität bleibt leeres Versprechen: Wesentliche Informationen zu Ökogas-Tarifen werden Verbraucherinnen und Verbrauchern vorenthalten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Gasversorger sollen transparent über verheerende Klimaauswirkungen durch fossiles Erdgas informieren und diese nicht durch untaugliche Kompensationsprojekte grün waschen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 26.11.2024: Die Deutsche Umwelthilfe (DUH) läutet im Kampf gegen Greenwashing durch Gasversorger die nächste Runde ein: Die Umwelt und Verbraucherschutzorganisation hat deutschlandweit 15 weitere Unternehmen aufgefordert, ihre irreführende Werbung für angeblich klimaneutrales oder CO2-kompensiertes Erdgas abzustellen und entsprechende Unterlassungserklärungen zu unterzeichnen. Die Gasversorger geben vor, dass Verbraucherinnen und Verbraucher dank Kompensation ohne Auswirkungen auf das Klima weiter mit fossilem Gas heizen können. Verbraucherinnen und Verbraucher werden allerdings nicht ausreichend über die Kompensationsversprechen aufgeklärt. Das betrifft insbesondere die zur vermeintlichen Kompensation genutzten Klimaschutzprojekte, denn zahlreiche Recherchen bestätigen mittlerweile die Kritik der DUH und zeigen: Ungeeignete Kompensationsprojekte haben massenhaft Phantomgutschriften generiert. Jürgen Resch, Bundesgeschäftsführer der DUH: &lt;em&gt;„&lt;em&gt;&lt;em&gt;Deutschlandweit labeln Gasversorger fossiles Erdgas mit fragwürdigen Kompensationsgutschriften einfach um und verkaufen es als ‚Ökogas‘. Dieses unverantwortliche Greenwashing ist mitverantwortlich dafür, dass immer noch jedes Jahr hunderttausende Gasthermen neu installiert werden. Mit unseren neuen Rechtsverfahren wollen wir dies stoppen. Die Werbeversprechen sind für Verbraucherinnen und Verbraucher nicht nachvollziehbar, da die Unternehmen kaum Transparenz zu den verwendeten Kompensationsprojekten bieten. Wie zahlreiche Studien belegen, sparen die meisten bestehenden Projekte zum CO2-Ausgleich allerdings nicht einmal annähernd so viele Treibhausgase ein, wie behauptet. Intransparente Kompensationsversprechen ohne Angaben zu den genutzten Projekten sind auf dieser Grundlage völlig wertlos.&lt;/em&gt; _Wir fordern die Gasversorger auf, ehrlich über die verheerenden Klimaauswirkungen des fossilen Erdgases zu informieren und diese nicht durch fragwürdige Verrechnung mit zumeist untauglichen Kompensationsprojekten im Ausland zu verschleiern. Fossile Energieträger in grünem Gewand sind keine Lösung, sondern Teil des Problems.&lt;/em&gt;_“&lt;/em&gt; Agnes Sauter, Leiterin Ökologische Verbraucherberatung und Marktüberwachung der DUH_: „Das zuständige Bundesjustizministerium muss endlich durchgreifen und die neue EU-Richtlinie zur ‚Stärkung der Verbraucher für den ökologischen Wandel‘ zügig in nationales Recht umsetzen, um Klimaneutralitätsversprechen komplett zu verbieten, wenn diese auf Kompensation beruhen. Es ist untragbar, dass Unternehmen ihre Öko-Bilanzen weiterhin mit unwirksamen Phantomgutschriften verschönern.“_ &lt;strong&gt;Hintergrund:&lt;/strong&gt; Die DUH hat folgende Unternehmen zur Unterlassung aufgefordert: Brillant Energie GmbH (Leipzig), enercity AG (Hannover), eprimo GmbH (Neu-Isenburg), Erlanger Stadtwerke AG (Erlangen), homee GmbH (Berlin), Knauber Erdgas GmbH (Bonn), NEW Niederrhein Energie und Wasser GmbH (Mönchengladbach), Stadtwerke Geseke GmbH (Geseke), Stadtwerke Langenfeld GmbH (Langenfeld), Stadtwerke Lauffen am Neckar GmbH (Lauffen a. N.), Stadtwerke Mühlheim am Main GmbH (Mühlheim a. M.), Stadtwerke Recklinghausen GmbH (Recklinghausen), Stadtwerke Zeven GmbH (Zeven), Stadtwerke München GmbH (München) und Technische Werke Ludwigshafen am Rhein AG (Ludwigshafen).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BUND: Weltklimakonferenz verfehlt ambitionierte Klimafinanzierung</title>
      <link>http://example.org/bund-weltklimakonferenz-verfehlt-ambitionierte-klimafinanzierung-cop29/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/bund-weltklimakonferenz-verfehlt-ambitionierte-klimafinanzierung-cop29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beschlüsse gehen an drastischer Realität der Klimakrise vorbei.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Neues Finanzierungsziel gefährdet Lebengrundlange von Millionen von Menschen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Konkrete Zusagen für ehrgeizigere Klimaschutzbeiträge bleiben aus&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;geringer Handlungsspielraum der Zivilgesellschaft&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Bund für Umwelt- und Naturschutz Deutschland (BUND) kritisiert den Ausgang der diesjährigen UN-Klimakonferenz deutlich. Die Staatengemeinschaft verpasst nach zähen Verhandlungen die Chance, sich auf ausreichende finanzielle Unterstützung für ärmere Staaten und ambitionierteren Klimaschutz zu einigen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;unzureichende-finanzierung-gefährdet-globalen-klimaschutz&#34;&gt;Unzureichende Finanzierung gefährdet globalen Klimaschutz&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das bisherige Ziel von 100 Milliarden Dollar jährlicher Finanzierung wurde vielfach kritisiert, da es an den eigentlichen Bedarfen vorbei geht. Im Abschlusstext einigten sich die Staaten nun auf eine Summe von 300 Milliarden jährlicher Klimafinanzierung bis 2035, wobei die Industrieländer die Führung übernehmen sollen. Zusätzlich soll bis zur nächsten COP ein Fahrplan erarbeitet werden, wie diese Summe auf 1,3 Billionen aus staatlichen sowie anderen Quellen angehoben werden kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemeinsam gegen den fossilen Irrweg: CCS-Gesetz stoppen</title>
      <link>http://example.org/gemeinsam-gegen-den-fossilen-irrweg-ccs-gesetz-stoppen/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/gemeinsam-gegen-den-fossilen-irrweg-ccs-gesetz-stoppen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Echte Klimaschutzlösungen jetzt!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Großes Bündnis gegen Novelle des Kohlendioxid-Speichergesetzes&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Offener Brief an Bundestag und Bundesrat&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mehr als 70 internationale Organisationen und Initiativen beteiligt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehr als 70 Organisationen und Bürgerinitiativen aus zahlreichen Ländern warnen davor, in der Klimapolitik auf &lt;a href=&#34;https://www.bund.net/klimawandel/ccs/&#34;&gt;CCS&lt;/a&gt; zu setzen (Carbon Capture and Storage). In einem &lt;a href=&#34;https://cloud.bund.net/index.php/s/ALy7tBLw25QCJec&#34;&gt;offenen Brief&lt;/a&gt; fordern sie die Mitglieder von Bundestag und Bundesrat auf, die Novelle des Kohlendioxid-Speichergesetzes nicht zu beschließen. Andernfalls könnten große CCS-Anlagen und flächendeckende CO2-Pipelinenetze errichtet werden. Jeder Emittent hätte ein Recht auf Anschluss – unabhängig davon, ob seine CO2-Emissionen nicht auch von vornherein hätten vermieden werden könnten. Mit Milliarden an Steuergeldern für CCS würde der Ausstieg aus fossilen Energien verschleppt oder sogar verhindert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lücken in der Ozeanbeobachtung schließen</title>
      <link>http://example.org/eurosea-luecken-in-der-ozeanbeobachtung-schliessen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/eurosea-luecken-in-der-ozeanbeobachtung-schliessen/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2024/12/davide-ragusa-unsplash_fernrohr_meeresbeobachtung-scaled.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2024/12/davide-ragusa-unsplash_fernrohr_meeresbeobachtung-scaled.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;EuroSea: Ein Fernrohr ist in das Meer an den Horizon gerichtet. Es ist neblig.&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© Davide Ragusa / Unsplash&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;empfehlungen-der-europäischen-meeresforschungsgemeinschaft&#34;&gt;Empfehlungen der europäischen Meeresforschungsgemeinschaft&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.11.2024/Kiel/Baku. Die europäischen Meeresforscher:innen plädieren dringend für eine Verbesserung und Vereinheitlichung der Ozeanüberwachung. Ein Appell, der sich auch an die internationale Gemeinschaft richtet, die sich von heute an in Baku zur Weltklimakonferenz COP29 trifft. Um den Ozean als wichtigen Partner im Kampf gegen den Klimawandel zu erhalten, sei es dringend notwendig, seinen Zustand umfassend zu überwachen. Darauf weisen die Forschenden in zwei kürzlich veröffentlichten Berichten hin, in denen die zentralen Lücken und Herausforderungen in Europa beschrieben, aber auch Lösungen aufgezeigt werden, wie Überwachung und Schutz europäischer Gewässer verbessert werden können. Die Positionspapiere sind aus dem EU-Projekt EuroSea hervorgegangen, das am GEOMAR-Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel koordiniert wurde.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weltklimagipfel: Deutsche Umwelthilfe fordert klare Signale der Bundesregierung für Klimafinanzierung und Methan-Minderung</title>
      <link>http://example.org/weltklimagipfel-deutsche-umwelthilfe-fordert-klare-signale-der-bundesregierung-fuer-klimafinanzierung-und-methan-minderung/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/weltklimagipfel-deutsche-umwelthilfe-fordert-klare-signale-der-bundesregierung-fuer-klimafinanzierung-und-methan-minderung/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nach US-Wahl schwierige Vorzeichen für COP29: Weltgemeinschaft muss Zeichen der Geschlossenheit beim Klimaschutz setzen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Innenpolitische Machtkämpfe in Deutschland dürfen nicht zum Hindernis für Verhandlungen über sichere und ambitionierte Klimaschutzfinanzierung in Ländern des globalen Südens werden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH fordert Kehrtwende bei steigenden Methan-Emissionen: Bundesregierung muss zur COP konkretes Methan-Minderungsziel und Minderungsplan mitbringen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Expertinnen und Experten der DUH sind vor Ort für Hintergrundgespräche und Interviews&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 8.11.2024: Vor Beginn der 29. Weltklimakonferenz (COP) in Baku, Aserbaidschan, fordert die Deutsche Umwelthilfe (DUH) von der Bundesregierung, alle Zweifel bezüglich der Höhe der deutschen Klimafinanzierung und des zukünftigen klimapolitischen Kurses auszuräumen. Die Finanzierung von Klimaschutzmaßnahmen insbesondere in Ländern des globalen Südens ab 2026 wird ein wichtiger Fokus der diesjährigen COP sein. Die EU hat die Verantwortung, hier mit gutem Beispiel voranzugehen. Der Kreis der Geberländer müsse künftig jedoch auch China und die Golfstaaten einschließen, um die Beiträge zur internationalen Klimafinanzierung auf mehr Schultern zu verteilen, so die DUH.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schleppnetzfischerei reduziert Kohlenstoffspeicherung</title>
      <link>http://example.org/schleppnetzfischerei-reduziert-kohlenstoffsenke/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/schleppnetzfischerei-reduziert-kohlenstoffsenke/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;durch-intensive-fischerei-am-meeresgrund-wird-vermehrt-kohlenstoff-freigesetzt&#34;&gt;Durch intensive Fischerei am Meeresgrund wird vermehrt Kohlenstoff freigesetzt&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plattfische und Garnelen werden in der Nordsee mit Schleppnetzen gefischt, die über den Meeresboden gezogen werden. Dadurch wird Kohlenstoff ins Wasser und schließlich Kohlendioxid (CO2) in die Atmosphäre freigesetzt, wie die jüngsten Forschungsarbeiten des Helmholtz-Zentrums Hereon zeigen. Die Studie ist Teil des Verbundprojekts APOC. Partner sind das Alfred-Wegener-Institut Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI), das GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel und der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND). Die Bemühungen der Forschenden um eine Verringerung der Unsicherheit bei der quantitativen Bewertung der Auswirkungen der Grundschleppnetzfischerei auf die Kohlenstoffspeicherung in der Nordsee und den globalen Schelfmeeren wurden kürzlich in der Fachzeitschrift Nature Geoscience veröffentlicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zeit für saubere Meeresluft</title>
      <link>http://example.org/zeit-fuer-saubere-meeresluft/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/zeit-fuer-saubere-meeresluft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NGO-Netzwerk ruft zur Verbesserung der Luftqualität im Mittelmeerraum auf&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Livorno - Ein Bündnis von Umwelt-Organisationen fordert strengere Regulierungen, um die Luftqualität zu verbessern und damit die Gesundheit von mehr als 260 Millionen Bürgern sowie die marinen Ökosysteme vor den schädlichen Auswirkungen des Schiffsverkehrs im Mittelmeer zu schützen. Das Bündnis wurde 2016 gegründet und versammelt vor allem NGOs aus dem Mittelmeerraum wie Spanien, Frankreich, Italien, Malta und Griechenland, aber auch darüber hinaus wie den NABU aus Deutschland und ZERO aus Portugal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CCS-Gesetz: Mit der Ampel in den Klima-Jurassic Park</title>
      <link>http://example.org/ccs-gesetz-mit-der-ampel-in-den-klima-jurassic-park/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ccs-gesetz-mit-der-ampel-in-den-klima-jurassic-park/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zum Beschluss der Novelle des CCS-Gesetzes (KSpG) erklärt Olaf Bandt, Vorsitzender des Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Heute knallen die Korken bei Shell, Exxon, Wintershall DEA, Equinor und Co: Die Koalition serviert ihnen mit dem heutigen Beschluss des &lt;a href=&#34;https://www.bund.net/klimawandel/ccs/&#34;&gt;CCS&lt;/a&gt;-Gesetzes ein flächendeckendes Kohlendioxid-Pipelinenetz und Klimamülldeponien unter dem Meer und an Land. So können Kraftwerke und die großen Industriekonzerne auch über 2045 hinaus Erdgas und Erdöl einsetzen. Genau dafür lobbyieren die internationalen Petrostaaten und -konzerne seit vielen Jahren. Der Beschluss der Ampel bestätigt ihren Erfolg. Die Energiewende wird ausgehebelt. Der Ausstieg aus den fossilen Energien, für den sich Deutschland noch auf der Weltklimakonferenz stark eingesetzt hat, ist plötzlich massiv gefährdet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jahrzehntelang vernachlässigter Meeresschutz rächt sich</title>
      <link>http://example.org/jahrzehntelang-vernachlaessigter-meeresschutz-raecht-sich/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/jahrzehntelang-vernachlaessigter-meeresschutz-raecht-sich/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Krüger: Weitere Übernutzung der Meere verstärkt Klima- und Biodiversitätskrise&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Das Bundeskabinett befasst sich heute mit der Änderung des Kohlenstoffspeicherungs- und Transport-Gesetzes (KSPTG). Dies soll erstmals die Kohlenstoffspeicherung (CCS) auf dem Festlandsockel und der deutschen Ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ) auf dem Meer sowie den internationalen Transport ermöglichen. Der NABU erkennt an, dass technische Lösungen beim Umgang mit unvermeidbaren Restemissionen eine Rolle spielen, warnt jedoch zugleich vor den ökologischen Folgen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Der Änderungsantrag zum KSPTG und die begleitende Carbon Management Strategie versäumen es, sich mit dem schon heute schlechten ökologischen Zustand unserer Meere und die mit dem Ausbau der CCS-Infrastruktur einhergehenden Risiken für die marine Biodiversität auseinanderzusetzen”, kritisiert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger. “Das ist ein weiterer Schritt in Richtung ‘Industriepark Nordsee’, also einer zunehmenden Ausbeutung des Meeres als Rohstoffquelle, Deponie und Energiepark”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quallen könnten künftig den Arktischen Ozean dominieren</title>
      <link>http://example.org/quallen-koennten-kuenftig-den-arktischen-ozean-dominieren/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/quallen-koennten-kuenftig-den-arktischen-ozean-dominieren/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;awi-studie-zeigt-quallen-im-arktischen-ozean-profitieren-vom-klimawandel-und-breiten-sich-weiter-nach-norden-aus&#34;&gt;AWI-Studie zeigt: Quallen im Arktischen Ozean profitieren vom Klimawandel und breiten sich weiter nach Norden aus&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Klimawandel setzt viele Meeresorganismen immer stärker unter Druck. Quallen jedoch könnten in allen Weltmeeren von steigenden Wassertemperaturen profitieren – auch und besonders im Arktischen Ozean, wie Forschende des Alfred-Wegner-Instituts nun zeigen konnten. Im Computermodell setzten sie acht weit verbreitete arktische Quallenarten steigenden Temperaturen aus. Das Ergebnis: Bis auf eine Ausnahme konnten alle untersuchten Spezies ihren Lebensraum bis in die zweite Hälfte des laufenden Jahrhunderts massiv polwärts ausdehnen. Die „Feuerqualle“ kann ihr Habitat sogar fast verdreifachen – mit potentiell dramatischen Folgen für das marine Nahrungsnetz und die arktischen Fischbestände. Die Studie wurde nun im Fachmagazin &lt;em&gt;Limnology and Oceanography&lt;/em&gt; veröffentlicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaschutzgesetz: Staffelstab wird vorzeitig weitergegeben</title>
      <link>http://example.org/klimaschutzgesetz-staffelstab-wird-vorzeitig-weitergegeben/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimaschutzgesetz-staffelstab-wird-vorzeitig-weitergegeben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klimaschutzgesetz: Staffelstab wird vorzeitig weitergegeben&lt;/strong&gt; Krüger: Ampel könnte Hände in den Schoß legen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin - Der Deutsche Bundestags hat heute die Novellierung des Klimaschutzgesetzes verabschiedet. Damit droht ein Riesen-Rückschritt für den Klimaschutz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Änderung des Klimaschutzgesetzes bedeutet, dass die Ampel bis zur Bundestagswahl 2025 keine weiteren Maßnahmen vorlegen muss, wenn die Klimaziele wieder verfehlt werden. Dies wird auf die nächste Bundesregierung verschoben und schränkt auch die Möglichkeit ein, das Einhalten der Ziele einzufordern und einzuklagen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solarpaket hebelt Diskussion zum naturverträglichen Ausbau der Offshore-Windenergie aus</title>
      <link>http://example.org/windseeg-solarpaket-hebelt-diskussion-zum-naturvertraeglichen-ausbau-der-offshore-windenergie-aus/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/windseeg-solarpaket-hebelt-diskussion-zum-naturvertraeglichen-ausbau-der-offshore-windenergie-aus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Solarpaket hebelt Diskussion zum naturverträglichen Ausbau der Offshore-Windenergie aus&lt;/strong&gt; Krüger: Stoppschild für Offshore-Paragraf 8a und Ausbau europarechtskonform gestalten&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin - Derzeit laufen in Bundestag und Bundesrat zwei Gesetzgebungsverfahren für den Ausbau der Offshore-Windenergie, um die europäische Erneuerbare-Energien-Richtlinie (RED III) umzusetzen. Die Novelle des Windenergie-auf-See-Gesetzes (WindSeeG) soll Offshore-Vorhaben beschleunigen, das überfällige Solarpaket die Nutzung der Sonnenenergie fördern. Beides wird nun durch das Wirtschaftsministerium vermischt, indem das Solarpaket in Paragraf 8a WindSeeG die Offshore-Vorhaben des Flächenentwicklungsplans pauschal zu Beschleunigungsflächen erklärt und damit der parlamentarischen Befassung zum WindSeeG vorgreift. In diesen Flächen drohen die Umweltverträglichkeitsprüfung und die artenschutzrechtliche Prüfung zu entfallen, selbst in ökologisch unverzichtbaren Flächen, auf Kosten von Seevögeln und Schweinswalen. Im Übrigen sieht das Solarpaket trotz eines laufenden Gesetzgebungsverfahrens auch für Windenergie an Land Regelungen zu Beschleunigungsgebieten vor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Energiekrise bei Dorsch und Co.: Wie Überdüngung und Klimawandel die Nahrungsnetze der Ostsee verändern</title>
      <link>http://example.org/energiekrise-bei-ostdorsch-und-co-wie-ueberduengung-und-klimawandel-die-nahrungsnetze-der-ostsee-veraendern/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/energiekrise-bei-ostdorsch-und-co-wie-ueberduengung-und-klimawandel-die-nahrungsnetze-der-ostsee-veraendern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Ostdorschbestand ist seit Jahren in der Krise. Trotz historisch niedrigem Fischereidruck erholt sich der Bestand nicht. Bislang gab es hierfür keine schlüssige Erklärung. Forschende des Leibniz-Instituts für Ostseeforschung Warnemünde (IOW) und des Thünen-Instituts für Ostseefischerei konnten nun erstmals nachweisen, dass sich in Ostseeregionen mit großflächigen Blüten fädiger Blaualgen, die durch Überdüngung und Klimawandel verstärkt auftreten, das Nahrungsnetz für den Dorsch verlängert hat. Dadurch steht der Population deutlich weniger Energie zur Verfügung als in Gebieten ohne Blaualgenblüten. Verbessert sich das Nährstoffregime nicht, kann sich der Ostdorsch nicht erholen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lasten im Kampf gegen den Klimawandel gerecht verteilen</title>
      <link>http://example.org/ethikrat-lasten-im-kampf-gegen-den-klimawandel-gerecht-verteilen/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ethikrat-lasten-im-kampf-gegen-den-klimawandel-gerecht-verteilen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ethikrat: Lasten im Kampf gegen den Klimawandel gerecht verteilen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Heute stellt der Deutsche Ethikrat seine Stellungnahme zur Klimagerechtigkeit vor. Darin behandelt der Rat zentrale Fragen der Gerechtigkeit und Verantwortung im Kampf gegen den Klimawandel und formuliert 13 Empfehlungen, wie die Klimawende gerecht gestaltet werden kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Die Bewältigung des Klimawandels und seiner Folgen ist eine gesellschaftliche Mammutaufgabe: Wie können wir dabei die Lasten gerecht verteilen? Wer trägt die Verantwortung? Und was können wir tun, damit uns allen dabei nicht die Puste ausgeht?“, erklärt Alena Buyx, die Vorsitzende des Deutschen Ethikrates. „Da sind alle gefragt – Parteien, Zivilgesellschaft, Medien, Wissenschaft –, um neue Perspektiven für ein gutes Leben in einer nachhaltigen und klimaneutralen Gesellschaft ohne weiteres Wachstum von Konsum und Ressourcenverbrauch zu entwerfen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Regionale Unterschiede der Erderwärmung entscheidend</title>
      <link>http://example.org/regionale-unterschiede-der-erderwaermung-entscheidend/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/regionale-unterschiede-der-erderwaermung-entscheidend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;War­um re­gio­na­le Un­ter­schie­de der Erd­er­wär­mung ent­schei­dend sind&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Neue Da­ten­ana­ly­se er­mög­licht es, Kli­ma­mo­del­le bes­ser zu be­wer­ten&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Win­zi­ge Fos­si­li­en in Mee­res­se­di­men­ten zei­gen, dass Kli­ma­mo­del­le die durch­schnitt­li­che Tem­pe­ra­tur der Ozea­ne im letz­ten Hoch­gla­zi­al vor etwa 20.000 Jah­ren rich­tig be­rech­nen, die si­mu­lier­te räum­li­che Ver­tei­lung aber zu gleich­mä­ßig ist und sie da­her nur be­dingt für künf­ti­ge Kli­ma­aus­sa­gen gilt. Ein neu­er An­satz zeigt nun, wie Kli­ma­mo­dell­rech­nun­gen bes­ser über­prüft wer­den kön­nen. Das Team um Dr. Lu­kas Jon­kers vom MARUM – Zen­trum für Ma­ri­ne Um­welt­wis­sen­schaf­ten und dem Fach­be­reich Geo­wis­sen­schaf­ten der Uni­ver­si­tät Bre­men hat die Er­geb­nis­se jetzt im Fach­jour­nal &lt;em&gt;Nature Geoscience&lt;/em&gt; ver­öf­fent­licht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forschungsschiff Polarstern nimmt Kurs auf die Ostantarktis</title>
      <link>http://example.org/polarstern-nimmt-kurs-auf-die-ostantarktis/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/polarstern-nimmt-kurs-auf-die-ostantarktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschungsschiff Polarstern nimmt Kurs auf die Ostantarktis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft im Fokus wissenschaftlicher Expeditionen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[29. November 2023] Gestern Abend ist das Forschungsschiff Polarstern von Kapstadt aus zu einem besonderen Fahrtgebiet aufgebrochen: In der Ostantarktis stehen die Geschichte der Instabilität des dortigen Eisschildes und die Wechselwirkung mit der Ozeanzirkulation im Fokus zweier Expeditionen. Auf dem ersten etwa zweimonatigen Abschnitt unter Leitung des GEOMAR finden vor allem ozeanographische, geowissenschaftliche und biologische Arbeiten statt; der zweite wird von der Universität Kiel geleitet und hat einen geowissenschaftlichen Schwerpunkt, Forschende des Alfred-Wegener-Instituts sind an beiden Expeditionen beteiligt. Personalwechsel und Versorgung des Schiffes finden Anfang Februar in Hobart statt. Anlässlich dieses Erstanlaufs der Polarstern in einem australischen Hafen ist ein Austausch mit Vertretungen aus Wissenschaft und Politik geplant.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hälfte der Meeresschutzgebiete muss nutzungsfrei werden</title>
      <link>http://example.org/haelfte-der-meeresschutzgebiete-muss-nutzungsfrei-werden/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/haelfte-der-meeresschutzgebiete-muss-nutzungsfrei-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Hälfte der Meeresschutzgebiete muss nutzungsfrei werden&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Strenger Schutz in Nord- und Ostsee: NABU macht Vorschlag, wie Artensterben und Lebensraumverlust aufgehalten werden kann&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Der NABU hat am 16. November den Umweltpolitikern der Ampel-Koalition und dem Meeresbeauftragten der Bundesregierung eigene Vorschläge für streng geschützte Flächen in den Meeresschutzgebieten der ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ) in der deutschen Nord- und Ostsee vorgestellt. Dazu hat sich die Bundesregierung im Koalitionsvertrag verpflichtet. Der Verband fordert, mehr als 50 Prozent der Schutzgebiete noch in dieser Legislatur frei von Fischerei, Schifffahrt und Rohstoffabbau zu stellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Über die Wolken</title>
      <link>http://example.org/ueber-die-wolken/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ueber-die-wolken/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;wie-man-sie-macht-und-ob-man-es-lieber-lassen-sollte&#34;&gt;Wie man sie macht und ob man es lieber lassen sollte&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein Gastbeitrag von Nico Czaja&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es folgt ein langer Text - wer nur sehr wenig Zeit hat, kann stattdessen dieses Filmchen sehen, das die wesentlichen Aspekte kurz und knapp auf den Punkt bringt:  &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EKPFZPyQurA&#34;&gt;Should we reflect sunlight to cool the planet?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2024/05/DAILY-SEA-SURFACE-TEMPERATURE-ANOMALY.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2024/05/DAILY-SEA-SURFACE-TEMPERATURE-ANOMALY.png&#34;&#xA;    alt=&#34;Grafik, die die durchschnittlichen Tagestemperaturen der Meeresoberfläche im Nordostatlantik pro Monat zeigt, farblich aufgeschlüsselt nach Jahrzehnten. Die schwarze Linie, die extrem nach oben ausschlägt, geht bis Juni 2023.&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© Tägliche Meeresoberflächentemperaturenanomalien / @Copernicus Climate Change Service/ECMWF&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foraminiferen in versauernden Meeren</title>
      <link>http://example.org/foraminiferen-in-versauernden-meeren/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/foraminiferen-in-versauernden-meeren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wissenschaft fürs Wohnzimmer: Wie kann man im Meer leben, wenn es sauer wird?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Foraminiferen sind faszinierende Einzeller, die auf den Meeresböden der ganzen Welt leben und eine entscheidende Rolle für das Ökosystem Meer spielen - das wusste auch unser Gründer Onno Groß, der über Tiefseeforaminiferen promovierte. Da sie eine Kalkschale tragen, sind sie akut durch die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ozeanversauerung-die-grenzen-der-anpassung/&#34;&gt;Ozeanversauerung&lt;/a&gt; gefährdet: Die Abbildung zeigt die verschiedenen Auflösungsgrade der Art &lt;em&gt;Elphidium crispum.&lt;/em&gt; Dr. Laurie M. Charrieau, Marine Geologin am Alfred-Wegener-Institut, nimmt uns in Folge 138 von &lt;em&gt;Wissenschaft fürs Wohnzimmer&lt;/em&gt; mit auf eine Reise durch die Ozeane der Welt und erklärt, wie Foraminiferen mit dem Klimawandel und zunehmend saureren Meeren zurechtkommen. Antonia Ahme, die auch zu unserem DEEPWAVE-Team gehört, und ihre Kolleginnen vom AWI moderieren anschließend eine Fragerunde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verzögerungen bei LNG-Projekt vor Rügen</title>
      <link>http://example.org/verzoegerungen-bei-lng-projekt-vor-ruegen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/verzoegerungen-bei-lng-projekt-vor-ruegen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neue Recherchen belegen Verzögerungen bei LNG-Projekt vor Rügen: Behörden halten Inbetriebnahme des Terminals im Winter für unwahrscheinlich&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH-Auswertung interner Dokumente belegt, dass weder Genehmigungsbehörden noch Betreiber mit einer Inbetriebnahme des LNG-Terminals Rügen im Winter rechnen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Entgegen der Behauptung der Bundesregierung wird das Terminal demnach keinen Beitrag zur Versorgungssicherheit im Winter leisten können&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Damit entfällt auch die Notwendigkeit einer beschleunigten Genehmigung und die Anwendbarkeit des LNG-Beschleunigungsgesetzes&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;DUH fordert, laufende Bauarbeiten an der Anschlusspipeline sofort zu stoppen und reguläres Genehmigungsverfahren durchzuführen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin, 3.11.2023: Weder die zuständigen Genehmigungsbehörden in Mecklenburg-Vorpommern noch die Betreiberfirmen Regas und Gascade rechnen offenbar mit einer Inbetriebnahme des geplanten LNG-Terminals Mukran auf Rügen im anstehenden Winter. Dies geht aus Unterlagen hervor, die die Deutsche Umwelthilfe (DUH) ausgewertet hat. Dass das Terminal entgegen der Behauptungen von Bundeswirtschaftsministerium und Bundesnetzagentur im Winter offenkundig noch keinen Beitrag zur Energieversorgung leisten kann, hat weitreichende Konsequenzen für das fossile Großprojekt: Die Durchführung des verkürzten Verfahrens nach dem LNG-Beschleunigungsgesetz wäre damit gesetzeswidrig. Die DUH fordert daher erneut, die Bauarbeiten an der Pipeline sofort zu stoppen und ein reguläres Genehmigungsverfahren mit Umweltverträglichkeitsprüfung und Öffentlichkeitsbeteiligung durchzuführen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windkraftpaket der EU-Kommission: Zwei Schritte vor, einer zurück</title>
      <link>http://example.org/windkraftpaket-der-eu-kommission-zwei-schritte-vor-einer-zurueck/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/windkraftpaket-der-eu-kommission-zwei-schritte-vor-einer-zurueck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Windkraftpaket der EU-Kommission: Zwei Schritte vor, einer zurück&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Krüger: Natur- und Klimaschutz nicht endgültig zu Gegnern machen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Brüssel - Die Europäische Kommission hat heute ihren neuen Aktionsplan für Windenergie, den „Wind Power Action Plan“, vorgestellt. Er sieht verschiedene Maßnahmen vor, um der europäischen Windindustrie zu einem schnelleren Ausbau zu verhelfen. So werden einerseits Hindernisse für den Ausbau der Windenergie angegangen. Gleichzeitig wird eine Verlängerung der EU-Notverordnung über Juni 2024 hinaus erwogen. Damit würde der Naturschutz weiter ins Hintertreffen geraten und ökologische Standards würden abgebaut, so NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zwischen arktischem Land und Meer</title>
      <link>http://example.org/zwischen-arktischem-land-und-meer/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/zwischen-arktischem-land-und-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neuer Atlas dokumentiert das Auftauen des Permafrosts und seine Folgen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[20. Oktober 2023] Der Untergrund im hohen Norden der Erde verändert sich rasant. Typisch für weite Regionen der Arktis sind Böden, die im Sommer an der Oberfläche ein Stück weit auftauen, ansonsten aber das ganze Jahr hindurch gefroren bleiben. Doch die steigenden Temperaturen setzen diesem sogenannten Permafrost immer mehr zu. Welche Folgen hat das für das Klima, die Wirtschaft und die Menschen, die dort leben? Und wie kann man sich langfristig darauf einstellen? Solchen Fragen ist das vom Alfred-Wegener-Institut koordinierte EU-Projekt Nunataryuk in den letzten sechs Jahren nachgegangen. Die Erkenntnisse sind in den neuartigen „Arctic Permafrost Atlas“ eingeflossen, der am 20. Oktober online und kurz danach auch in gedruckter Form erscheint.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arktischer Ozean im Wandel</title>
      <link>http://example.org/arktischer-ozean-im-wandel/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/arktischer-ozean-im-wandel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschungsschiff Polarstern kehrt am Wochenende in seinen Heimathafen Bremerhaven zurück&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[29. September 2023] Nach erlebnis- und arbeitsreichen Monaten endet am kommenden Wochenende die Arktissaison mit der Polarstern-Expedition namens ArcWatch-1. Das knapp 100-köpfige Team aus Besatzung und Wissenschaft hat Dicke und Eigenschaften des Meereises vermessen, die Strömungen und chemischen Eigenschaften des Ozeans aufgezeichnet und das Leben im und unter dem Eis, im freien Wasser und am Boden der Tiefsee erforscht. Ihre Daten zeigen erhebliche Veränderungen im Vergleich zu vorangegangenen Expeditionen auf. Am 7. September 2023 erreichte die Polarstern den Nordpol, und am 20. September gab es den weltweit ersten Livestream eines ROV-Untereis-Tauchgangs aus der Zentralarktis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie Spurenelemente die CO2-Speicherung im Ozean verändern</title>
      <link>http://example.org/wie-spurenelemente-die-co2-speicherung-im-ozean-veraendern/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/wie-spurenelemente-die-co2-speicherung-im-ozean-veraendern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eisen und Mangan beeinflussen das Algenwachstum und damit auch den Kohlenstoff-Transport im Südpolarmeer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[27. September 2023] Der richtige Mix von Spurenelementen ist entscheidend für eine gesunde Ernährung. Diese Devise gilt nicht nur für Menschen, sondern auch für das Phytoplankton. Die winzigen Algen im Südpolarmeer haben als Kohlendioxid-Speicher maßgebliche Effekte auf das Weltklima. So zeigt eine neue Studie des Alfred-Wegener-Instituts (AWI) und der Universität Bremen einen interessanten Zusammenhang: Wenn das Phytoplankton gleichzeitig mehr Eisen und Mangan bekommt, verändert sich seine Lebensgemeinschaft. Die Algen können dann mehr CO2 binden und bilden mehr klebrige, kohlenstoffreiche Kolonien, die besser auf den Meeresgrund sinken. Dadurch holen sie den Kohlenstoff effizienter aus der Atmosphäre, berichtet das Forschungsteam im Fachjournal Current Biology.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CO2-Speicherung darf Ausstieg aus fossilen Energien nicht behindern</title>
      <link>http://example.org/co2-speicherung-darf-ausstieg-aus-fossilen-energien-nicht-behindern/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/co2-speicherung-darf-ausstieg-aus-fossilen-energien-nicht-behindern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neues UBA-Papier: CCS-Technik bei Abfallverbrennung erproben - Moore, Wälder und andere natürliche Senken haben Vorrang&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Umweltbundesamt (UBA) rät in einem neuen Positions-Papier dazu, das Abscheiden und Speichern von CO2 (kurz CCS, für Englisch „Carbon Capture and Storage“) in der Abfallwirtschaft zu erproben. UBA-Präsident Dirk Messner sagte: „Wir brauchen CCS vor allem im globalen Maßstab. CCS ist aber kein Allheilmittel für den Klimaschutz. Wenn wir es nicht schaffen, von den fossilen Energieträgern wegzukommen, wird uns CCS nichts nützen. Wir haben in Deutschland viel zu wenig Speicher, um das Kohlendioxid sicher für Mensch und Klima zu speichern. Nur bei wirklich unvermeidbaren CO2-Emissionen sollten wir CCS nutzen.“ Das UBA schlägt daher vor, die Technik zunächst in Müllverbrennungsanlagen zu testen, in denen aus nicht recycelbarem Abfall Wärme und Strom erzeugt wird, aber auch CO2 anfällt. So könnten erste Erfahrungen mit der Technik gesammelt und Umweltrisiken beurteilt werden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rechtsstreit um LNG-Vorhaben vor Rügen: Natur steht als Verlierer da</title>
      <link>http://example.org/rechtsstreit-um-lng-vorhaben-vor-ruegen-natur-steht-als-verlierer-da/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/rechtsstreit-um-lng-vorhaben-vor-ruegen-natur-steht-als-verlierer-da/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bundesverwaltungsgericht lehnt Eilantrag ab/ Beschleunigungsgesetzgebung führt zu bitterer Entscheidung für Greifswalder Bodden&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Schwerin - Enttäuscht hat der NABU die ablehnende Entscheidung des Bundesverwaltungsgerichts Leipzig im Eilverfahren zur LNG-Pipeline vor Lubmin im Greifswalder Bodden zur Kenntnis genommen. Diese ist am gestrigen Abend zugestellt worden. Der NABU-Landesverband Mecklenburg-Vorpommern hatte unter anderem einen Baustopp beantragt, um insbesondere Baggerarbeiten an gesetzlich geschützten Riffen zu verhindern. „Die Argumentation des Gerichts ist für uns an vielen Stellen nicht nachvollziehbar“, so NABU-Landesgeschäftsführerin Dr. Rica Münchberger. „Zumal die Entscheidung bereits vor Ablauf unserer Begründungsfrist ergangen ist und wir bislang keine Einsicht in verfahrensrelevante Akten nehmen konnten. Unter diesen Bedingungen und mit den sehr kurzen Fristen, wird es für Umweltverbände nahezu unmöglich erfolgreiche Entscheidungen im Eilverfahren zu erstreiten.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polarstern erreicht Nordpol</title>
      <link>http://example.org/polarstern-erreicht-nordpol/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/polarstern-erreicht-nordpol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschungseisbrecher zum siebten Mal am nördlichsten Punkt der Erde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[08. September 2023] Fünf Wochen nach dem Ablegen im norwegischen Tromsø erreicht das Forschungsschiff Polarstern des Alfred-Wegener-Instituts Station den nördlichsten Punkt der Erde. Das internationale Team von Forschenden untersucht auch hier die Kopplung zwischen Meereis, Ozean und seinem Leben bis in die Tiefsee. Bislang lieferte die am 3. August 2023 gestartete Expedition Arcwatch-1 einige überraschende Entdeckungen: So zeichnet sich 2023 durch ungewöhnliche Eisdrift aus, die die Lebensgemeinschaften unter dem Eis beeinflusst. Zudem hat das Team eine erstaunliche Artenvielfalt an einem bislang unkartierten Seeberg in 1500 Meter Wassertiefe unter dem Eis entdeckt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ko­ral­len­rif­fe als ein Fens­ter in die Ver­gan­gen­heit und Zu­kunft</title>
      <link>http://example.org/korallenriffe-als-ein-fenster-in-die-vergangenheit-und-zukunft/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/korallenriffe-als-ein-fenster-in-die-vergangenheit-und-zukunft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In­ter­na­tio­na­le Ex­pe­di­ti­on vor der Küs­te von Ha­wai’i ge­star­tet&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Blick zu­rück auf die Um­welt­ver­än­de­run­gen im Lau­fe der Erd­ge­schich­te kann uns viel über die Zu­kunft ver­ra­ten – ins­be­son­de­re, wenn es um glo­bal und ge­sell­schaft­lich wich­ti­ge The­men wie den Mee­res­spie­gel, den Kli­ma­wan­del und die Ge­sund­heit des Ko­ral­len­riff-Öko­sys­tems geht. Eine in­ter­na­tio­na­le wis­sen­schaft­li­che For­schungs­ex­pe­di­ti­on, die im Auf­trag des In­ter­na­tio­nal Oce­an Dis­co­very Pro­gram (IODP) durch­ge­führt wird, zielt dar­auf ab, die Kli­ma- und Riff­be­din­gun­gen der Ver­gan­gen­heit vor der Küs­te von Hawai’i (USA) auf­zu­zeich­nen. Die zwei­mo­na­ti­ge For­schungs­ex­pe­di­ti­on wird Ende Au­gust den Ha­fen von Ho­no­lu­lu ver­las­sen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meereisrückgang lässt Zooplankton künftig länger in der Tiefe bleiben</title>
      <link>http://example.org/meereisrueckgang-laesst-zooplankton-kuenftig-laenger-in-der-tiefe-bleiben/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/meereisrueckgang-laesst-zooplankton-kuenftig-laenger-in-der-tiefe-bleiben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neue Studie zeigt: Klimawandel verändert saisonale Vertikalwanderung von Zooplankton in der Arktis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[28. August 2023] Sonnenlicht kann wegen der zunehmenden Meereisschmelze in der Arktis immer tiefer in den Ozean eindringen. Weil sich das Zooplankton im Meer an den Lichtverhältnissen orientiert, verändert sich dadurch auch sein Verhalten – vor allem dabei der Auf- und Abstieg der winzigen Tiere innerhalb der Wassersäule. Wie ein internationales Forschungsteam unter Leitung des Alfred-Wegener-Instituts nun zeigt, könnte dies in Zukunft zu häufigeren Hungerphasen beim Zooplankton und zu negativen Effekten bis hin zu Robben und Walen führen. Die Studie ist im Fachmagazin Nature Climate Change erschienen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marine Hitzewellen: Ozeane mit Fieber</title>
      <link>http://example.org/marine-hitzewellen-ozeane-mit-fieber/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/marine-hitzewellen-ozeane-mit-fieber/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Miller: Meere stoßen immer öfter an ihre Grenzen und müssen besser geschützt werden&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Pazifik, Atlantik und Mittelmeer werden immer öfter von Hitzewellen heimgesucht. Anfang August erreichte die Durchschnittstemperatur der Ozeane mit fast 21 Grad Celsius einen traurigen Rekord. Das Klimaphänomen El Niño tritt häufiger und intensiver auf. Auch daraus resultierende Extremwetterereignisse nehmen zu, mit fatalen Folgen für Mensch und Natur. Der NABU fordert die Bundesregierung deshalb auf, dem Klima- und Meeresschutz endlich Vorrang einzuräumen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimawandel bedroht Polardorschbestände in der Arktis</title>
      <link>http://example.org/klimawandel-bedroht-polardorschbestaende-in-der-arktis/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimawandel-bedroht-polardorschbestaende-in-der-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forschende befürchten erhebliche Folgen von steigenden Temperaturen und Meereisrückgang für den wichtigsten Fisch im Nordpolarmeer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[09. August 2023] Der Polardorsch ist der am häufigsten vorkommende Fisch im Arktischen Ozean. Er ist wichtige Nahrungsgrundlage für arktische Meeressäuger und spielt auch bei der Selbstversorgung der Inuit eine wichtige Rolle. Ein internationales Studienteam, darunter auch Forschende des Alfred-Wegener-Instituts, hat nun die wichtigsten wissenschaftlichen Arbeiten zum Polardorsch der vergangenen Jahrzehnte ausgewertet. Das Fazit: Vor allem der bereits weit fortgeschrittene Rückgang der arktischen Meereisbedeckung in Folge des menschengemachten Klimawandels könnte sich erheblich auf die künftige Verbreitung der Art auswirken. Die Studie wurde im Fachmagazin Elementa: Science of the Anthropocene veröffentlicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ArcWatch 1: Augenzeugen des Arktischen Wandels</title>
      <link>http://example.org/arcwatch-1-augenzeugen-des-arktischen-wandels/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/arcwatch-1-augenzeugen-des-arktischen-wandels/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AWI-Direktorin Antje Boetius leitet Polarstern-Expedition in die Zentralarktis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[01. August 2023] Am Donnerstag, den 3. August 2023 soll das Forschungsschiff Polarstern vom norwegischen Tromsø aus in Richtung Nordpol starten. Zwei Monate lang werden gut fünfzig wissenschaftliche Expeditionsteilnehmende die Arktis im Wandel erforschen, während die Meereisausdehnung im September ihr jährliches Minimum erreichen wird. Sie erkunden die Biologie, Chemie und Physik des Meereises sowie die Auswirkungen des Meereis-Rückgangs auf das gesamte Ozeansystem von der Oberfläche bis in die Tiefsee. Vor elf Jahren war Antje Boetius beim bisher größten Meereisminumum der Arktis und seinen Folgen für das Leben in der Tiefsee dabei. Jetzt kehrt sie mit ihrem Team zurück, um den heutigen Zustand der Arktis zu vergleichen - auch mit den Daten der MOSAiC-Expedition 2019/20.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Heroin unter den Klima-Technologien</title>
      <link>http://example.org/das-heroin-unter-den-klima-technologien/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/das-heroin-unter-den-klima-technologien/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2023/06/diana-polekhina-ZBstHWt9vLc-unsplash-scaled.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2023/06/diana-polekhina-ZBstHWt9vLc-unsplash-scaled.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Eine Spritze mit gelbem Inhalt wird aufgezogen&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© Diana Polekhina / Unsplash&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disturbing content warning&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieser Artikel ist keine leichte Kost.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aber da darin (nicht nur) die Meere vorkommen, sollten wir uns einen Tee machen, tief Luft holen und ihn lesen. Die Autoren schreiben selber: &amp;ldquo;Bei der Recherche habe ich mir mehr als einmal gedacht: Worüber reden wir hier eigentlich? Das Ganze klingt nach einer Mischung aus absurdesten Verschwörungstheorien und Matrix Teil IV. Auf der anderen Seite: gut, dass wir drüber reden.&amp;rdquo; Denn es geht eben nicht um Science-Fiction-Fantasien, sondern um ernst gemeinte Techniken, die im letzten IPCC Bericht viel Raum einnehmen, nur nicht in den Berichten über den IPCC Bericht, Techniken, besser: Eingriffe in unser Ökosystem Erde, die nicht nur ernst gemeint sind, sondern schon ansatzweise praktiziert werden und deren Entwicklung besser finanziert ist als jede Kampagne, die es wirklich ernst meint mit dem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/meeresoffensive-kernforderungen-fuer-eine-zukunftsfaehige-meerespolitik/&#34;&gt;Schutz der Natur und der Meere&lt;/a&gt;, also unserem Schutz, und die schon einmal über so etwas wie Klimagerechtigkeit nicht nur nachgedacht hat, sondern auch empfindet, in was für einer Verantwortung wir stehen, für eine Zukunft auf diesem Planeten für ALLE zu sorgen. Auch wenn es schwer erträglich ist, diese Fantasien zu Ende zu denken: wir sollten wissen, was andere sich aushecken, um unsere Erde seelenruhig weiter &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/warum-oel-und-gaskonzerne-trotz-energieumbruch-weiterbohren/&#34;&gt;fossil aufheizen&lt;/a&gt; zu können. Von diesen Techniken gehört zu haben und dazu Stellung beziehen zu können, gehört zu unserem Job, nicht erst in der Zukunft, sondern jetzt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arktische Eisalgen stark mit Mikroplastik belastet</title>
      <link>http://example.org/arktische-eisalgen-stark-mit-mikroplastik-belastet/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/arktische-eisalgen-stark-mit-mikroplastik-belastet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Melosira arctica enthält zehnmal höhere Konzentration von Kunststoffpartikeln als umgebendes Meerwasser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[21. April 2023] Die unter dem arktischen Meereis wachsende Alge Melosira arctica enthält zehnmal so viele Mikroplastikpartikel wie das umgebende Meerwasser. Diese Konzentration an der Basis des Nahrungsnetzes stellt eine Gefahr dar für Lebewesen, die sich an der Meeresoberfläche von den Algen ernähren. Klumpen abgestorbener Algen befördern das Plastik mit seinen Schadstoffen zudem besonders schnell in die Tiefsee – und können so die hohen Mikroplastikkonzentrationen im dortigen Sediment erklären. Das berichten Forschende unter Leitung des Alfred-Wegener-Instituts jetzt in der Fachzeitschrift Environmental Science and Technology.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weniger Eis, weniger rufende Robben</title>
      <link>http://example.org/weniger-eis-weniger-rufende-robben/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/weniger-eis-weniger-rufende-robben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[17. April 2023] Mehrere Jahre lang hat ein Forschungsteam des Alfred-Wegener-Instituts am Rande der Antarktis mit Unterwassermikrofonen nach Robben gelauscht. Erste, jetzt in der Fachzeitschrift &lt;em&gt;Frontiers in Ecology and the Environment&lt;/em&gt; veröffentlichte Ergebnisse zeigen, dass der Rückgang des Meereises offenbar starke Auswirkungen auf das Verhalten der Tiere hat: Fehlt das Eis, ist es leise, wo das Meer sonst voller Rufe ist.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn das Meereis verschwindet, verstummen antarktische Robben. Das ist das Ergebnis eines Fachartikels, den eine Gruppe um Dr. Ilse van Opzeeland jetzt veröffentlicht hat. Die Biologin forscht am Alfred-Wegener-Institut, Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI) und am Helmholtz-Institut für Funktionelle Marine Biodiversität an der Universität Oldenburg (HIFMB). Für die Studie hat sie mit ihrem Team Tonaufnahmen aus einem Unterwassermikrofon untersucht, das automatisch die Rufe von Meeressäugern wie Robben und Walen aufzeichnet. „Das besondere an unserer Studie ist, dass wir erstmals Aufnahmen aus einem Zeitraum von acht Jahren für die vier antarktischen Robbenarten auswerten konnten“, sagt Erstautorin Dr. Irene Roca, während der Arbeiten zur Studie Biologin am HIFMB und AWI und derzeit an der Université du Québec en Outaouais (Kanada). „Dadurch wurde es möglich, das Verhalten der Robben über lange Zeit zu beobachten und für einzelne Jahre miteinander zu vergleichen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neue AWI-Studie zu industriellen Altlasten im arktischen Permafrost</title>
      <link>http://example.org/neue-awi-studie-zu-industriellen-altlasten-im-arktischen-permafrost/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/neue-awi-studie-zu-industriellen-altlasten-im-arktischen-permafrost/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2023/05/20140824_Permafrost_Lena2014_001_TOpel-scaled.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2023/05/20140824_Permafrost_Lena2014_001_TOpel-scaled.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Ein mit Gras bewachsener arktischer Permafrostboden&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© Alfred-Wegener-Institut / Thomas Opel (CC-BY 4.0)&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wenn die Dauerfrost-Böden auftauen, droht der Arktis eine massive Belastung mit Industrie-Altlasten und Schadstoffen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In den gefrorenen Böden der Arktis lauert eine bisher unterschätzte Gefahr. Wenn der Untergrund durch den Klimawandel auftaut und instabil wird, kann das zum Zusammenbruch von Industrie-Anlagen und damit zu einer verstärkten Freisetzung von Schadstoffen führen. Zudem können sich dann auch bestehende Kontaminationen leichter in den Ökosystemen ausbreiten. Wie groß dieses Problem werden könnte, hat ein Team um Moritz Langer und Guido Grosse vom Alfred-Wegener-Institut (AWI) in Potsdam untersucht. Demnach gibt es in der Arktis mindestens 13.000 bis 20.000 belastete Flächen, von denen künftig ein größeres Risiko ausgehen könnte. Man brauche dringend langfristige Strategien für den Umgang mit diesem heiklen Erbe, erklären die Forschenden im Fachjournal Nature Communications.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimawandel: Folgen für Koralle, Mensch &amp; Co</title>
      <link>http://example.org/klimawandel-folgen-fuer-koralle-mensch-co/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimawandel-folgen-fuer-koralle-mensch-co/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modellierungen zeigen Auswirkungen der zukünftigen globalen Erwärmung auf das Ökosystem Korallenriff&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein Forschungsteam – unter ihnen Senckenberg-Wissenschaftlerinnen Prof. Dr. Angelika Brandt, Dr. Marianna Simões und Dr. Hanieh Saeedi – hat die Auswirkungen der globalen Erwärmung auf das Ökosystem Korallenriff untersucht. In ihrer im Fachjournal „Progress in Oceanography“ erschienenen Studie zeigen sie unter anderem, dass 90 Prozent der untersuchten Warmwasserarten in ihren aktuellen Verbreitungsgebieten als Folge des Klimawandels nicht überlebensfähig sind. Global wird es laut den Forschenden und unter Annahme verschiedener Klimaszenarien zu einer geographischen Verlagerung zahlreicher Arten sowie zu Massenaussterbeereignissen in den Meeren kommen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lemke: Mit Natürlichem Klimaschutz Ökosysteme stärken und gegen Klimakrise angehen</title>
      <link>http://example.org/lemke-mit-natuerlichem-klimaschutz-oekosysteme-staerken-und-gegen-klimakrise-angehen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/lemke-mit-natuerlichem-klimaschutz-oekosysteme-staerken-und-gegen-klimakrise-angehen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bundesregierung verabschiedet Aktionsprogramm Natürlicher Klimaschutz zur Stärkung und Wiederherstellung von Ökosystemen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Bundeskabinett hat heute das von Bundesumweltministerin Steffi Lemke vorgelegte Aktionsprogramm Natürlicher Klimaschutz (ANK) verabschiedet. Mit dem ANK will die Bundesregierung dazu beitragen, den allgemeinen Zustand der Ökosysteme in Deutschland deutlich zu verbessern und so ihre Resilienz und ihre Klimaschutzleistung zu stärken. Natürliche Lebensräume wie Moore, Wälder, Wildnis, Auen, Meere und Küsten sollen besser geschützt und widerstandsfähiger werden, um dauerhaft zu den nationalen Klimaschutzzielen beizutragen. Hierzu verbindet das ANK Klimaschutz mit Naturschutz und hilft dabei, die Klimakrise zu bekämpfen, die biologische Vielfalt zu erhalten und gegen die Folgen der Klimakrise vorzusorgen. Das Aktionsprogramm enthält insgesamt 69 Maßnahmen in zehn Handlungsfeldern. Für die Finanzierung stehen bis 2026 insgesamt vier Milliarden Euro zur Verfügung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weniger Meereis, mehr Hering</title>
      <link>http://example.org/weniger-meereis-mehr-hering/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/weniger-meereis-mehr-hering/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alte DNA aus dem Meeresgrund verrät, wie tiefgreifend der Klimawandel die marinen Ökosysteme der Arktis verändern könnte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[27. März 2023] Noch überziehen sich die Meere der Polargebiete jedes Jahr für Wochen oder Monate mit einem gefrorenen Panzer. Doch der Klimawandel lässt dieses Meereis zunehmend schwinden. Ein Blick in die Vergangenheit zeigt nun, welche drastischen Folgen das für die dortigen Ökosysteme haben kann: Beim Übergang von saisonal vereisten zu eisfreien Bedingungen kann sich demnach die komplette Lebensgemeinschaft verändern. Das schließt ein Team vom Alfred-Wegener-Institut in Potsdam aus der Analyse von alter DNA aus dem Meeresgrund. Solche Umbrüche können auch Konsequenzen für die Fischerei und das globale Klima haben, warnen die Fachleute im Wissenschaftsjournal Nature Communications.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flüssig-Gasinfrastruktur in der Ostsee zerstört Ökosysteme</title>
      <link>http://example.org/fluessig-gasinfrastruktur-in-der-ostsee-zerstoert-oekosysteme/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/fluessig-gasinfrastruktur-in-der-ostsee-zerstoert-oekosysteme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ostseeschutzallianz warnt vor verheerenden Auswirkungen für die Meeresnatur&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die in der Ostseeschutzallianz MV kooperierenden Umweltverbände BUND, NABU und WWF warnen vor der Umsetzung der geplanten Errichtung von festen Gas-Terminals mit großen Regasifizierungseinheiten sowie einer weiteren Gas-Pipeline durch den Greifswalder Bodden und Seetrassen durch die Ostsee.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Sowohl der Bau als auch der langdauernde Betrieb werden zur Zerstörung empfindlicher und geschützter Lebensräume, zur Dauerbelastung bedrohter Meeressäugetiere, Rast- und Zugvögel sowie nicht zuletzt der Fischwanderrouten und des bedeutendsten Heringslaichgebietes der westlichen Ostsee führen. Für diesen Naturraum und seine Funktionsfähigkeit trägt Mecklenburg-Vorpommern die Verantwortung und steht in der Pflicht, die dort ausgewiesenen Meeresschutzgebiete auch tatsächlich landes- und EU-rechtskonform zu schützen“, sagt NABU-Landesgeschäftsführerin Dr. Rica Münchberger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abkühlung von Teilen der Arktis kehrt sich offenbar um</title>
      <link>http://example.org/abkuehlung-von-teilen-der-arktis-kehrt-sich-offenbar-um/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/abkuehlung-von-teilen-der-arktis-kehrt-sich-offenbar-um/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bereits im Jahr 2010 wurde festgestellt, dass in der Arktis seit 1990 ein anhaltender Erwärmungstrend zu beobachten ist:&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- neue Daten deuten auf rapiden Temperaturanstieg in kältester Region des europäischen Festlands hin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moskau/ Stuttgart/ Halle(Saale). Teile der Arktis haben sich im letzten Jahrhundert deutlich abgekühlt. Seit 1990 steigen die Temperaturen jedoch auch dort stark an. Das geht aus einer Rekonstruktion der Sommertemperaturen der letzten 400 Jahre mit Hilfe von Baumringen aus Regionen nördlich des Polarkreises hervor. Dazu analysierten deutsche und russische Forscher das Baumwachstum mit Hilfe von Jahresringen von der russischen Kola-Halbinsel und verglichen es mit drei ähnlichen Untersuchungen von anderen Orten in der Arktis. Seit dem Jahre 1600 hat die rekonstruierte Sommertemperatur auf Kola in den Monaten Juli und August zwischen 10,4°C (1709) und 14,7 °C (1957) gelegen - bei einem Mittelwert von 12,2 °C über die letzten 400 Jahre. Nach einer Phase der Abkühlung ist seit 1990 ein anhaltender Erwärmungstrend beobachtbar. &amp;ldquo;Die Daten deuten auf einen starken Einfluss der Sonnenaktivität auf die Sommertemperaturentwicklung hin, der allerdings seit 1990 von anderen Faktoren überlagert wird&amp;rdquo;, schreiben Wissenschaftler der Moskauer Instituts für Geographie, der Universität Hohenheim und des Helmholtz-Zentrums für Umweltforschung (UFZ) im Fachblatt Arctic, Antarctic and Alpine Research.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warum Ökonomen Walen ein Preisschild verpassen wollen</title>
      <link>http://example.org/warum-oekonomen-walen-ein-preisschild-verpassen-wollen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/warum-oekonomen-walen-ein-preisschild-verpassen-wollen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Podcast zum immer mehr beachteten Aspekt, wie Wale zum Klimaschutz beitragen können. Mit unserem langjährigen Kollegen Fabian Ritter von WDC und M.E.E.R. e.V., einem der fachkundigsten Experten auf diesem Gebiet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wissenschaft/klimaschutz-warum-oekonomen-walen-ein-preisschild-verpassen-wollen-a-33b960cb-4e22-40a8-8043-3cd820ad0c96&#34;&gt;Den Podcast&lt;/a&gt; findet ihr beim &lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/&#34;&gt;Spiegel.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn ihr mehr von Fabian Ritter hören beziehungsweise lesen wollt, können wir euch sein Buch &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/geschenkempfehlung-die-insel-der-delfine-von-fabian-ritter/&#34;&gt;Die Insel der Delfine&lt;/a&gt;&amp;rdquo; sehr empfehlen. Mit Fotografien aus 25 Jahren Feldforschung auf dem Meer beschreibt er darin die am häufigsten gesichteten Wal- und Delfinarten vor La Gomera – jeweils ergänzt durch einen „Magischen Moment“ während der Beobachtung – sowie Seevögel und Schildkröten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soziale Kipppunkte im Klimawandel: Große Veränderungen mit Zuversicht bewirken</title>
      <link>http://example.org/soziale-kipppunkte-im-klimawandel-grosse-veraenderungen-mit-zuversicht-bewirken/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/soziale-kipppunkte-im-klimawandel-grosse-veraenderungen-mit-zuversicht-bewirken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kipppunkte, wie das &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/extremwetter-stoert-oekosysteme-zyklone-und-hitzewellen-setzen-korallen-zu/&#34;&gt;Korallensterben&lt;/a&gt;, die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/&#34;&gt;irreversible Szenarien&lt;/a&gt; auslösen, sind im Kampf gegen die Klimakrise allgegenwärtig. Doch auch sogenannte soziale Kippunkte gewinnen beim Klimaschutz immer mehr an Aufmerksamkeit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durch „soziale Ansteckung“ kann das Verhalten von einigen wenigen das Verhalten von vielen erheblich beeinflussen. Da wir gesellschaftliche Wesen sind und uns Verhaltensweisen abgucken, lassen wir uns besonders von anderen Menschen zum Handeln bewegen. Das Gefühl der Ohnmacht und Kontrollverlust, das oft zum Nichtstun führt, kann durch das Handeln in der Gruppe deutlich reduziert werden. Laut einer Studie sind soziale Kipppunkte erreicht, wenn etwa ein Viertel der Bevölkerung von einer neuen Richtung überzeugt ist. Dieser soziale Wandel ist entscheidend, um unsere &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-zum-klimaschutzsofortprogramm-hat-die-bundesregierung-das-15-grad-limit-aufgegeben/&#34;&gt;Klimaziele&lt;/a&gt; einzuhalten. Neben klimafreundlichem Handeln, wie Flugreisen und Autofahren zu vermeiden, grüne Energie zu nutzen und vegetarisch oder vegan zu leben, ist es besonders wichtig, über klimafreundliches Verhalten zu reden und mehr Menschen darauf aufmerksam zu machen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Küstenschütz mit Salzwiesen: Gegen die Flut wächst ein Kraut</title>
      <link>http://example.org/kuestenschuetz-mit-salzwiesen-gegen-die-flut-waechst-ein-kraut/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/kuestenschuetz-mit-salzwiesen-gegen-die-flut-waechst-ein-kraut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salzwiesen können dabei helfen, die Küsten vor dem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/led-installation-markiert-meeresspiegelanstieg/&#34;&gt;steigenden Meeresspiegel&lt;/a&gt; zu schützen, und gleichzeitig zum Klimaschutz beitragen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das schmelzende Landeis in &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/groenlandeis-kippt-stufenweise/&#34;&gt;Grönland&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/antarktis-schwindet-weiter/&#34;&gt;Antarktis&lt;/a&gt;, sowie die Ausdehnung von wärmerem Wasser sind hauptsächlich für den steigenden Meeresspiegel verantwortlich. Dieser ist auf der ostfriesischen Insel Spiekeroog im letzten Jahrhundert um knapp 20 Zentimeter gestiegen. Bis zum Jahr 2150 ist mit einem Anstieg von bis zu 90 Zentimetern zu rechnen - auch wenn wir unsere Treibhausgasemissionen ab jetzt deutlich reduzieren würden. Auch werden Sturmfluten stärker und häufiger, weshalb immer mehr Geld in den Küstenschutz in Form von Deichen und Mauern gesteckt werden muss. Ob diese auch in Zukunft ausreichend Schutz bieten, ist allerdings fraglich. Hier kommen die Seegraswiesen ins Spiel. Die über 45 Pflanzenarten, die auf den Salzwiesen wachsen, stabilisieren den Boden mit ihren Wurzeln und ihre Halme bremsen die Wassermassen ab. Durch diese Pufferzone verlieren die Wellen an Energie und werden kleiner - Deiche müssten dadurch weniger hoch gebaut werden. Dies hat sowohl ökologische als auch ökonomische Vorteile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CO2-Entnahme aus At­mo­sphä­re für Kli­ma­schutz un­ver­zicht­bar</title>
      <link>http://example.org/co2-entnahme-aus-atmosphaere-fuer-klimaschutz-unverzichtbar/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/co2-entnahme-aus-atmosphaere-fuer-klimaschutz-unverzichtbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CDRma­re-Jah­res­ta­gung legt Fo­kus auf mee­res­ba­sier­te Me­tho­den&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Zeit drängt: Welt­weit mahnt die For­schung, dass es bald kaum noch mög­lich sein wird, den men­schen­ge­mach­ten Kli­ma­wan­del so­weit auf­zu­hal­ten, dass die in­ter­na­tio­nal ver­ein­bar­ten Kli­ma­zie­le ein­ge­hal­ten wer­den. Selbst eine um­ge­hend rea­li­sier­te dras­ti­sche Re­duk­ti­on der Koh­len­di­oxid (CO2)-Emis­sio­nen reicht nach ak­tu­el­lem Stand da­für nicht mehr aus, son­dern wird durch zu­sätz­li­che CO2-Entnahme aus der At­mo­sphä­re er­gänzt wer­den müs­sen. Vor die­sem Hin­ter­grund star­tet heu­te in Stral­sund die 2. Jah­res­ta­gung der For­schungs­mis­si­on CDRma­re der Deut­schen Al­li­anz Mee­res­for­schung, auf der sich rund 200 Ex­pert:in­nen drei Tage lang zu mee­res­ba­sier­ten Me­tho­den der CO2-Entnahme aus der At­mo­sphä­re aus­tau­schen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Notverordnung verschärft Konflikte beim Ausbau der Windenergie auf See</title>
      <link>http://example.org/nabu-notverordnung-verschaerft-konflikte-beim-ausbau-der-windenergie-auf-see/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-notverordnung-verschaerft-konflikte-beim-ausbau-der-windenergie-auf-see/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Abbau ökologischer Standards wird den Ausbau nicht beschleunigen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Das Bundeskabinett will zeitnah eine Formulierungshilfe für einen Änderungsantrag des Raumordnungsgesetzes für den Ausbau erneuerbarer Energien an Land und auf See auf den Weg bringen. Aus Sicht des NABU verschärft das die Konflikte zwischen dem Ausbau der Offshore-Windenergie und dem Meeresnaturschutz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Die Bundesregierung verschläft notwendige Maßnahmen zur Beschleunigung von Genehmigungsprozessen, während sie weiter Umweltstandards abbaut. Im Schnelldurchgang sollen drei Jahrzehnte etabliertes Planungsrecht einkassiert werden, ohne tatsächliche Chance auf schnellere Energieunabhängigkeit durch Offshorewind“, kritisiert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warum Öl- und Gaskonzerne trotz Energieumbruch weiterbohren</title>
      <link>http://example.org/warum-oel-und-gaskonzerne-trotz-energieumbruch-weiterbohren/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/warum-oel-und-gaskonzerne-trotz-energieumbruch-weiterbohren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der durch die Klimakrise getriebene Energieumbruch bewegt unsere Gesellschaft und Wirtschaft weg von &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/schifffahrt-ist-fuers-klima-genauso-schlimm-wie-kohle/&#34;&gt;Kohle&lt;/a&gt;, Erdöl und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/fluessiggas-als-schiffsantrieb-klimaschaedlicher-als-bisher-gedacht/&#34;&gt;Erdgas&lt;/a&gt; - hin zu &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-notverordnung-verschaerft-konflikte-beim-ausbau-der-windenergie-auf-see/&#34;&gt;erneuerbare Energien&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Internationale Energieargentur (IEA) hat prognostiziert, dass Öl- und Gaskonzerne noch zehn Jahre profitieren, danach soll die Nachfrage nach fossilen Rohstoffen weltweit abflachen, auch ohne zusätzliche staatliche Maßnahmen. Auch wenn das natürlich nicht ansatzweise schnell genug ist, um die drastischen Folgen der Klimakrise noch einzudämmen - dafür wäre ein sofortiger weltweiter Fossilausstieg nötig - setzt die Prognose der IEA die Öl- und Gaskonzerne unter Druck. Scheinbar bewirkt dieser Druck allerdings keinen Sinneswandel der internationalen Industrien. Stattdessen planen sie, möglichst viele fossile Rohstoffe abzubauen, solange es noch möglich ist. Bis Ende 2030 wollen die aktuell 20 größten Öl- und Gaskonzerne voraussichtlich 932 Milliarden US-Dollar in Projekte investieren, die neue Öl- und Gasfelder erschließen sollen. Genutzt werden sollen die Rohstoffe künftig nicht mehr für &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/e-mobilitaet-benoetigt-keine-metalle-aus-der-tiefsee/&#34;&gt;Transport&lt;/a&gt; und Energiegewinnung, sondern für die Herstellung von &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kreislaufwirtschaft-plastikverschmutzung-hat-kuenftig-ihren-preis/&#34;&gt;Kunststoffen&lt;/a&gt; und anderen chemischen Produkten - worüber kaum jemand redet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LNG-Terminals gehören auf den Prüfstand</title>
      <link>http://example.org/lng-terminals-gehoeren-auf-den-pruefstand/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/lng-terminals-gehoeren-auf-den-pruefstand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND) und der Naturschutzbund Deutschland (NABU) fordern anlässlich der heutigen Einweihung des LNG-Terminals in Brunsbüttel und des Baubeginns weiterer LNG-Terminals, die Anzahl neuer Anlagen stark zu beschränken und die gesetzlichen Grundlagen zu überarbeiten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Umweltverbände haben beim zuständigen Gewerbeaufsichtsamt Oldenburg Widerspruch gegen die immissionschutzrechtliche Genehmigung des LNG-Terminals in Wilhelmshaven eingelegt. Diese wurde mit der Inbetriebnahme des schwimmenden LNG-Terminals in Wilhelmshaven veröffentlicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger&lt;/strong&gt;: „Ein Ende der Gasmangellage ist in Sicht, umso weniger sinnvoll wirkt die überdimensionierte neue Infrastruktur für flüssiges Gas an unseren Küsten. Spätestens jetzt muss das LNG-Gesetz, das eigens geschaffen wurde, um die Planung und Genehmigungen zu beschleunigen, auf den Prüfstand. Denn die ausgesetzten Umweltprüfungen und Beteiligungsverfahren werden wir bitter mit Schäden in sensiblen Ökosystemen bezahlen. Umso wichtiger ist es, dass wenigstens der Klimaschaden und die Laufzeit der Genehmigung für den Import von fossilem Gas strikt begrenzt wird. NABU und BUND werden deshalb gemeinsam auf dem Klageweg den Druck auf die Bundesregierung erhöhen.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BUND gegen Kohlendioxid-Deponien im Meer oder an Land</title>
      <link>http://example.org/bund-gegen-kohlendioxid-deponien-im-meer-oder-an-land-ampel-darf-auch-klimaschaedlichen-plaenen-der-industrie-fuer-landesweite-co2-pipelines-und-exportinfrastruktur-nicht-nachgeben/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/bund-gegen-kohlendioxid-deponien-im-meer-oder-an-land-ampel-darf-auch-klimaschaedlichen-plaenen-der-industrie-fuer-landesweite-co2-pipelines-und-exportinfrastruktur-nicht-nachgeben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND) verurteilt die heutige Ankündigung der Bundesregierung, jährlich viele Millionen Tonnen Industrie-CO2 abscheiden und deponieren zu wollen (Carbon Capture and Storage, CCS), anstatt die Emissionen im Industriesektor zu reduzieren.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der BUND kritisiert ebenfalls geplante Subventionen für CCS über so genannte Klimaschutzverträge in Milliardenhöhe und den Vorstoß von Bundesforschungsministerin Bettina Stark-Watzinger (FDP), die Speicherung von CO2 im Boden im industriellen Maßstab kurzfristig zuzulassen. Heute hat das Bundeskabinett den Entwurf des Evaluierungsberichts zum Kohlendioxidspeicherungsgesetz (KSpG) beschlossen. In dem Gesetz wird seit 10 Jahren die Einlagerung von Kohlendioxid in Gesteinsschichten geregelt. Bisher war CCS nur in begrenzten Mengen zu Forschungs- oder Demonstrationszwecken erlaubt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU zu EU-Notverordnung: Politischer Fehltritt</title>
      <link>http://example.org/nabu-zu-eu-notverordnung-politischer-fehltritt/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-zu-eu-notverordnung-politischer-fehltritt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Krüger: Eilgesetzgebung ist falscher Weg – EU muss zukunftsfähigen Rechtsrahmen für Erneuerbare-Energien-Richtlinie entwickeln&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Brüssel/Berlin - Heute haben die Energieminister der EU-Mitgliedstaaten eine Notverordnung zur Beschleunigung von Genehmigungsverfahren für Erneuerbare Energien verabschiedet. Diese geht vor allem zurück auf das Betreiben der deutschen Bundesregierung. Der NABU hält seine Kritik daran aufrecht. In jedem Fall ist die durch diese Regelung gewonnene Zeit nun für eine grundlegende Überarbeitung der Erneuerbaren-Energien-Richtlinie zu nutzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger kommentiert: „Mit der Notverordnung ist ein schadhafter Wildwuchs von Erneuerbaren zu Lasten der Natur zu befürchten. Die Bundesregierung riskiert, jahrzehntelang bewährte und für den Natur- und Klimaschutz wichtige Planungs- und Umweltstandards aufzugeben. Um das Umsetzungschaos zu mindern, muss Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck jetzt von einer Hauruck-Novelle der parallel verhandelten Erneuerbaren-Energien-Richtlinie (RED IV) absehen. Stattdessen sind EU-weit Vorgaben für eine Raumplanung zu entwickeln, die Naturschutz und Klimaschutz gleichermaßen in den Blick nehmen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kli­maar­chi­ve un­ter dem Ver­grö­ße­rungs­glas</title>
      <link>http://example.org/klimaarchive-unter-dem-vergroesserungsglas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimaarchive-unter-dem-vergroesserungsglas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MARUM-Stu­die in Na­tu­re: Neue Ana­ly­se­me­tho­de zeigt ab­rup­te Zu­nah­me der Sai­so­na­li­tät wäh­rend des letz­ten glo­ba­len Kli­ma­wan­dels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie ver­än­dert sich das Wet­ter als Fol­ge der glo­ba­len Er­wär­mung? Kli­maar­chi­ve lie­fern wert­vol­le Ein­bli­cke in ver­gan­ge­ne Kli­ma­ver­än­de­run­gen, also in die Pro­zes­se, die un­se­ren Pla­ne­ten von ei­nem Kli­ma­zu­stand in den nächs­ten be­för­der­ten. Für Men­schen und Öko­sys­te­me ist die Va­ria­bi­li­tät in Zeit­räu­men von Wo­chen bis Jah­ren – das Wet­ter – aber oft­mals ent­schei­dend. Mit­tels ei­ner am MARUM – Zen­trum für Ma­ri­ne Um­welt­wis­sen­schaf­ten der Uni­ver­si­tät Bre­men neu ent­wi­ckel­ten und er­prob­ten Ana­ly­se­me­tho­de wur­den nun die­se bei­den As­pek­te zu­sam­men­ge­führt und die Aus­wir­kun­gen der letz­ten glo­ba­len Er­wär­mung auf sai­so­na­le Tem­pe­ra­tur­schwan­kun­gen be­schrie­ben. Das Fach­jour­nal Nature hat die Er­geb­nis­se jetzt ver­öf­fent­licht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP27: Fonds für Klimaschäden gibt Hoffnung - 1,5-Grad-Limit gefährdet</title>
      <link>http://example.org/cop27-fonds-fuer-klimaschaeden-gibt-hoffnung-15-grad-limit-gefaehrdet/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/cop27-fonds-fuer-klimaschaeden-gibt-hoffnung-15-grad-limit-gefaehrdet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dresden/Sharm el Sheik. Als äußerst ernüchternd bewertet Antje von Broock, Geschäftsführerin des Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland (BUND), das Ergebnis der 27. Weltklimakonferenz. „Wie eine Schneelawine nimmt die Klimakrise dramatisch an Fahrt auf. Die Weltgemeinschaft hat in Ägypten viel geredet, aber nur halbherzig agiert. So wird das 1,5-Grad-Limit schnell überschritten. Viele Teile der Erde werden unbewohnbar.“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gleichzeitig liegt mit dieser COP nun zum ersten Mal nach 30 Jahren ein Ergebnis zu einem Fonds für die Finanzierung des Ausgleichs bleibender Schäden und Verluste durch die Klimakrise vor. Das ist ein Durchbruch. Hitzige Debatten dauerten bis in die Morgenstunden an. Dieser Fonds muss jetzt aber gefüllt werden. Und auch die Klimafinanzierung ist noch nicht zufriedenstellend und langfristig gesichert. „Nur, weil die Länder des globalen Südens mit der Unterstützung der Zivilgesellschaft bis zum Schluss am Thema Klimaschäden festgehalten haben, konnte ein Teilerfolg errungen werden“, so von Broock.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Auf die Kleinen achten: Auswirkung der Eisbedeckung auf winzige Meerestiere</title>
      <link>http://example.org/auf-die-kleinen-achten-auswirkung-der-eisbedeckung-auf-winzige-meerestiere/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/auf-die-kleinen-achten-auswirkung-der-eisbedeckung-auf-winzige-meerestiere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gemeinsame Pressemitteilung, 17.11.22, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung und Universität Rostock&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Erstmals vergleichende Studie zu kleinsten und mittleren Bodentieren in der Antarktis veröffentlicht&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wissenschaftlerinnen von der Universität Rostock und Senckenberg am Meer haben erstmals untersucht, wie sich Gemeinschaften von Meiofauna und Makrofauna unter verschiedenen Umweltbedingungen im Südpolarmeer zusammensetzen. Sie zeigen in ihrer im Fachjournal „Marine Ecology Progress Series“ veröffentlichten Studie, dass sich eine unterschiedliche Meereisbedeckung zwar auf alle Organismengruppen am Meeresboden auswirkt – die kleineren Tiere der Meiofauna aber deutlich stärker beeinflusst sind. Für zukünftige Bewertungen des Einflusses von Umwelt- und Klimaveränderungen auf die Ökosysteme des Antarktischen Ozeans sollten diese Organismen daher stärker berücksichtigt werden, so das Forscherinnen-Team.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Die Wasserstoff-Farblehre</title>
      <link>http://example.org/nabu-die-wasserstoff-farblehre/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-die-wasserstoff-farblehre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nur grüner Wasserstoff bietet echtes Zukunftspotenzial&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Wasserstoff wird häufig als der Energieträger der Zukunft bezeichnet. Die Herstellung von Wasserstoff verbraucht viel Energie, deshalb wird der Ausbau der Erneuerbaren Energien zur Grundvoraussetzung einer klimafreundlichen Produktion des Energieträgers. Wasserstoff ist also nicht gleich Wasserstoff. Abhängig vom Herstellungsprozess werden verschiedene Wasserstoffarten unterschieden. Welche Ressourcen welche Prozesse angewendet werden, zeigt folgender Überblick:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Grauer Wasserstoff wird aus fossilen, also kohlenstoffhaltigen, Brennstoffen und Wasser in mehreren Prozessschritten (Endgasreformierung) gewonnen. Dabei entsteht als Abfallprodukt CO₂, das direkt in die Atmosphäre abgegeben wird.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Blauer Wasserstoff wird aus fossilen, also kohlenstoffhaltigen, Brennstoffen und Wasser in mehreren Prozessschritten (Endgasreformierung) gewonnen, wobei das produzierte CO₂ abgeschieden wird (mittels Carbon-Capture-Technologien).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Türkiser Wasserstoff wird aus Erdgas mittels thermischer Verfahren gewonnen. Dabei wird das Erdgas in Wasserstoff und festen Kohlenstoff gespalten.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gelber Wasserstoff wird aus Wasser mittels Elektrolyse gewonnen. Der dafür benötigte Strom besteht aus einer Mischung aus konventionellen und erneuerbaren Energiequellen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Grüner Wasserstoff wird aus Wasser mittels Elektrolyse gewonnen. Der dafür benötigte Strom stammt aus erneuerbaren Energiequellen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eine Studie der Forschungsstelle FFE im Auftrag des NABU hat die Bedingungen für eine ökologische und sozial verträgliche Entwicklung von Wasserstofftechnologien untersucht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Zu­kunft der Artenvielfalt im Meer un­ter glo­ba­ler Er­wär­mung</title>
      <link>http://example.org/die-zukunft-der-artenvielfalt-im-meer-unter-globaler-erwaermung/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/die-zukunft-der-artenvielfalt-im-meer-unter-globaler-erwaermung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neue Stu­die zeigt, wie Plank­ton­ge­mein­schaf­ten ge­wan­dert sind und sich seit der letz­ten Eis­zeit&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;ge­wandelt ha­ben&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der vom Men­schen ver­ur­sach­te Kli­ma­wan­del hat die Artenvielfalt der Erde be­reits stark be­ein­flusst. Der Le­bens­raum vie­ler Ar­ten – auch in den Ozea­nen – ver­schwin­det, in­va­si­ve Ar­ten er­obern neue Re­gio­nen. In ei­ner um­fas­sen­den Da­ten­aus­wer­tung hat ein Team von For­schen­den aus Bre­men und Ol­den­burg un­ter­sucht, wie sich die Ar­ten­ge­mein­schaf­ten im Nord­at­lan­tik über ei­nen Zeit­raum von 24.000 Jah­ren – seit der letz­ten Eis­zeit – ver­än­dert ha­ben. Er­war­tungs­ge­mäß sind Ar­ten nach Nor­den mi­griert, aber es ha­ben sich auch neue Ge­mein­schaf­ten ge­bil­det – und zwar auch, nach­dem sich die Tem­pe­ra­tu­ren sta­bi­li­siert ha­ben. Die Er­geb­nis­se sind jetzt in der Fach­zeit­schrift &lt;em&gt;Nature Ecology &amp;amp; Evolution&lt;/em&gt; er­schie­nen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arktischer Ozean künftig auch im Sommer versauert</title>
      <link>http://example.org/arktischer-ozean-kuenftig-auch-im-sommer-versauert/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/arktischer-ozean-kuenftig-auch-im-sommer-versauert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eine neue Studie geht davon aus, dass der Klimawandel die saisonale Versauerung des Arktischen Ozeans verschieben und intensivieren könnte, mit Folgen für das Ökosystem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Meere unseres Planeten haben über die vergangenen 200 Jahre mehr als ein Viertel des vom Menschen verursachten Kohlendioxids aus der Atmosphäre aufgenommen. Das hat dazu geführt, dass sie seit Beginn der industriellen Revolution um fast 30 Prozent saurer geworden sind. Der pH-Wert des Wassers ist dabei nicht immer gleich, er schwankt je nach Jahreszeit und Region. Die niedrigsten Werte treten natürlicherweise im Winter auf. Das könnte sich aber ändern, denn mit dem Klimawandel kann sich dieser Wert in den Sommer verlagern, wie ein internationales Forschungsteam mit Beteiligung des Alfred-Wegener-Instituts nun zeigen konnte. Mit weitreichenden Folgen für das Leben im Ozean, wie sie in der Fachzeitschrift Nature beschreiben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versauernder Meereisverlust</title>
      <link>http://example.org/versauernder-meereisverlust/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/versauernder-meereisverlust/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/abkuehlung-von-teilen-der-arktis-kehrt-sich-offenbar-um/&#34;&gt;Erwärmung&lt;/a&gt; und Versauerung der Ozeane - angetrieben durch die Klimakrise - verstärken sich gegenseitig. Unsere Meere nehmen große Mengen an CO2 aus der Atmosphäre auf, wodurch ihr pH-Wert sinkt und sie &amp;ldquo;sauer&amp;rdquo; werden. Das schadet vielen Meeresbewohnern, besonders denen mit &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/was-geisterfossilien-ueber-vergangene-klimafolgen-verraten/&#34;&gt;Strukturen aus Kalzium-Verbindungen&lt;/a&gt;. Forscher:innen haben kürzlich im arktischen Ozean entdeckt, dass durch den starken Meereisverlust zunehmend Wasser freigelegt wird, dass das atmosphärische CO2 besonders gut aufnehmen kann. Mit Daten aus Wasseranalysen von 1994 und 2020 konnte ein drei- bis viermal höherer Versauerungs-Trend im westlichen Arktischen Ozean festgestellt werden - zurückzuführen auf den zunehmenden Meereisverlust in dieser Region. Wenn dieser weiter fortschreitet, könnte sich auch die Versauerung zunehmend verstärken. Die prognostizierten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/immer-weniger-meereis-erreicht-die-arktis/&#34;&gt;eisfreien Sommer in der Arktis&lt;/a&gt; bis zum Jahr 2050 oder vielleicht sogar bereits bis 2030 haben somit weitreichendere Auswirkungen auf das arktische Ökosystem, als bisher angenommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tang trägt Tiere von Küste zu Küste</title>
      <link>http://example.org/seetang-traegt-tiere-von-kueste-zu-kueste/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/seetang-traegt-tiere-von-kueste-zu-kueste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Millionen Flöße aus Seetang treiben von Küste zu Küste des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/zirkumpolarstrom-der-suedozean-wie-man-ihn-noch-nie-gesehen-hat/&#34;&gt;Südlichen Ozeans&lt;/a&gt;. Dabei tragen sie Seesterne, Asseln, Krustentiere, Gliederfüßer, Weichtiere und Würmer mit sich - riesige Mengen an Biomasse werden transportiert. Dadurch können sich die Organismen in neuen Regionen ansiedeln, wie ein internationales Forschungsteam der University of Otago nun herausgefunden hat. Durch den starken &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/zirkumpolarstrom-fliesst-in-warmphasen-schneller/&#34;&gt;Zirkumpolarstrom&lt;/a&gt; kann der Seetang dabei sogar die schwer überwindbaren Barrieren der Antarktis bezwingen. Dieser Ferntransport könnte dem Aussterben einiger Arten durch sich verändernde Klimabedingungen entgegentreten. Mithilfe der Seetang-Flöße können marine Arten vor dem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; fliehen, wenn ihr ursprüngliches Habitat für sie unbewohnbar wird. So wird generell erwartet, dass sich die Lebensräume der Meeres- und Küstenbewohner weiter in Richtung der Pole verschieben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Südozean, wie man ihn noch nie gesehen hat</title>
      <link>http://example.org/zirkumpolarstrom-der-suedozean-wie-man-ihn-noch-nie-gesehen-hat/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/zirkumpolarstrom-der-suedozean-wie-man-ihn-noch-nie-gesehen-hat/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2022/09/Suedozean_Antarktis_Unsplash_66north-scaled.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2022/09/Suedozean_Antarktis_Unsplash_66north-scaled.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Zirkumpolarstrom: Ein gewaltiger Eisberg ragt aus dem Meer&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;© 66north / Unsplash&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eine neue Karte zeigt den Meeresboden des Südlichen Ozeans in nie dagewesenem Detail&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Beschaffenheit des Ozeanbodens entscheidet mit darüber, wie sich Wassermassen und Strömungen in den Meeren bewegen und unser Klima beeinflussen. Auch die Lebensvielfalt im Meer ist beeinflusst von Meeresbodenstrukturen. Deshalb sind möglichst genaue Informationen zur Bodentopografie für meeres- und klimawissenschaftliche Forschung unabdingbar. Mit der zweiten Version der International Bathymetric Chart of the Southern Ocean (IBCSO v2) hat eine internationale Forschungsgruppe unter Leitung des Alfred-Wegener-Instituts die bislang beste und detailreichste Bodenkarte des Südlichen Ozeans vorgestellt, der im System Erde eine Schlüsselrolle spielt. Die Karte und die komplexe Entwicklungsmethodik wurden im Nature-Fachmagazin Scientific Data veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leh­ren aus der Ver­gan­gen­heit: Wie Kalt­was­ser­ko­ral­len auf glo­ba­le Er­wär­mung re­agie­ren</title>
      <link>http://example.org/lehren-aus-der-vergangenheit-wie-kaltwasserkorallen-auf-globale-erwaermung-reagieren/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/lehren-aus-der-vergangenheit-wie-kaltwasserkorallen-auf-globale-erwaermung-reagieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ko­ral­len re­agie­ren auf Ver­än­de­run­gen ih­rer Um­ge­bung – das gilt so­wohl für tro­pi­sche wie für Kalt­was­ser­ko­ral­len und schließt zum Bei­spiel Ände­run­gen von Tem­pe­ra­tur, Salz­ge­halt und pH-Wert ih­rer Um­ge­bung ein. Jetzt ha­ben For­schen­de des MARUM un­ter der Lei­tung von Dr. Ro­d­ri­go da Cos­ta Por­til­ho-Ra­mos in ei­ner Stu­die un­ter­sucht, wie sich wär­me­re Tem­pe­ra­tu­ren im Zuge der Kli­ma­er­wär­mung auf Kalt­was­ser­ko­ral­len aus­wir­ken. Da­für ha­ben sie ge­nau­er be­trach­tet, wie Ko­ral­len in den ver­gan­ge­nen 20.000 Jah­ren auf Um­welt­ver­än­de­run­gen re­agiert ha­ben. Die Stu­die ist jetzt in der Fach­zeit­schrift &lt;em&gt;PLOS Biology&lt;/em&gt; er­schie­nen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was „Geisterfossilien” über vergangene Klimafolgen verraten</title>
      <link>http://example.org/was-geisterfossilien-ueber-vergangene-klimafolgen-verraten/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/was-geisterfossilien-ueber-vergangene-klimafolgen-verraten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Klimawandel und die damit einhergehende &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2016/08/DWfacts_Die-Versauerung-der-Ozeane_2016.pdf&#34;&gt;Ozeanversauerung&lt;/a&gt; macht sich immer stärker in unseren Meeren bemerkbar. Einige &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/plankton-von-christian-sardet/&#34;&gt;Planktonarten&lt;/a&gt;, darunter auch die Coccolithophoriden (Kalkflagellaten), produzieren im Zuge ihres Stoffwechsels Kalziumkarbonat, wodurch sie Kalkschalen oder -skelette ausbilden. Die Versauerung des Meerwassers stellt ein großes Problem für diese Organismen dar, denn die Säure zersetzt die lebensnotwendigen Kalkgebilde. Auch in den vergangenen Warmphasen der Erdgeschichte wurden bisher keine Fossilien der Coccolithophoriden gefunden. Nun fanden jedoch schwedische Forscher:innen &amp;ldquo;Geisterfossilien&amp;rdquo;, die dafür sprechen könnten, dass die Kalkflagellaten eventuell besser mit der Klimakatastrophe zurecht kommen, als bisher erwartet wurde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mit Gesteinsmehl gegen den Klimawandel</title>
      <link>http://example.org/mit-gesteinsmehl-gegen-den-klimawandel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/mit-gesteinsmehl-gegen-den-klimawandel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pressemittelung vom 15. Mai 2022, GEOMAR Helmholtz-Zentrum für Ozeanforschung Kiel&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Projekt OceanNETs erforscht in einem norwegischen Fjord Methoden zur Aufnahme von Kohlendioxid im Ozean&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;17.05.2022/Kiel/Bergen. Wie kann Kohlendioxid (CO2) aus der Atmosphäre entfernt und sicher und dauerhaft im Ozean gespeichert werden? Dieser Frage gehen Wissenschaftler:innen aus sieben Nationen unter Leitung des GEOMAR Helmholtz-Zentrums für Ozeanforschung Kiel in einem gerade begonnenen Experiment im Raunefjord bei Bergen, Norwegen nach. In Mesokosmen, frei schwimmenden, abgeschlossenen Versuchsanlagen, untersuchen sie, ob der Ozean durch eine gezielte Zugabe basischer Mineralien – genannt Alkalinisierung – mehr CO2 aufnehmen kann und welchen Einfluss dies auf Lebensgemeinschaften im Meer hat. Die bis Mitte Juli dauernde Studie findet im Rahmen des von der Europäischen Union geförderten Projekts Ocean-based Negative Emission Technologies (OceanNETs) statt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ozeanwirbel könnten antarktisches Meereis-Paradoxon erklären</title>
      <link>http://example.org/ozeanwirbel-koennten-antarktisches-meereis-paradoxon-erklaeren/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ozeanwirbel-koennten-antarktisches-meereis-paradoxon-erklaeren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AWI-Studie liefert Basis für verlässlichere Prognosen zu den Folgen des Klimawandels in der Antarktis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trotz der globalen Erwärmung und des Meereisverlustes in der Arktis ist die antarktische Meereisausdehnung seit 1979 im Durchschnitt konstant geblieben. Derzeitige Klimamodell-Simulationen zeigen im Gegensatz zu den tatsächlichen Beobachtungen jedoch für denselben Zeitraum eine starke Meereisabnahme. Wie Forschende des Alfred-Wegener-Instituts nun zeigen, könnte der Ozean die Erwärmung rund um die Antarktis dämpfen und den Rückgang der Eisbedeckung verzögern. Weil dieser Faktor und die Rolle der Ozeanwirbel in vielen Modellen noch nicht ausreichend wiedergegeben werden können, liefert die jetzt im Fachmagazin &lt;em&gt;Nature Communications&lt;/em&gt; erschienene Studie eine Basis für bessere Simulationen und Prognosen zur künftigen Entwicklung in der Antarktis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Was, wenn wir einfach die Welt retten?“ - Frank Schätzing im Climaware Podcast</title>
      <link>http://example.org/was-wenn-wir-einfach-die-welt-retten-frank-schaetzing-im-climaware-podcast/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/was-wenn-wir-einfach-die-welt-retten-frank-schaetzing-im-climaware-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frank Schätzing, Autor des Bestsellers &amp;ldquo;Der Schwarm&amp;rdquo; und Förderer von DEEPWAVE, erzählt in diesem Podcast, wie er zum ersten Mal mit den Problemen konfrontiert wurde, denen unsere Ozeane aufgrund der Klimakrise ausgesetzt sind - ausgelöst durch seine Recherchen zu &amp;ldquo;Der Schwarm&amp;rdquo;. Dass der Golfstrom aufhört zu fließen, ist durchaus unheimlich genug für einen Thriller, allerdings auch hinsichtlich der Prognosen von Klimawissenschaftler:innen ein nicht unrealistisches Zukunftsszenario. Was Frank Schätzing bewegt hat, sich über sein Dasein als Autor hinaus auch klimaaktivistisch zu betätigen und als Klima-Kommunikator zu fungieren, könnt ihr in dieser spannenden und lehrreichen &lt;a href=&#34;https://climaware.fireside.fm/frankschaetzing&#34;&gt;Podcast-Episode&lt;/a&gt; des &lt;a href=&#34;https://climaware.fireside.fm/&#34;&gt;Climaware Podcast&lt;/a&gt; hören.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWI: Jährliches Meereisminimum in der Arktis</title>
      <link>http://example.org/awi-jaehrliches-meereisminimum-in-der-arktis/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/awi-jaehrliches-meereisminimum-in-der-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Negativtrend hält an – Vergleichsweise moderates Schrumpfen der Eisausdehnung im Jahr 2021&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Meereisausdehnung im Nordpolarmeer hat am 12. September 2021 mit 4,81 Millionen Quadratkilometern ihr jährliches Minimum erreicht. Damit reiht sich das Jahr auf Platz zwölf der Negativliste der absoluten Werte ein. Die Meereisausdehnung im September ist eines der stärksten Anzeichen für den Klimawandel, verdeutlichten Fachleute im kürzlich veröffentlichten Sachstandsbericht der Arbeitsgruppe I des Weltklimarats. Sie ist in den letzten vier Jahrzehnten um etwa 40 Prozent zurückgegangen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parteien im Klimawahlcheck - Verbände stellen Online-Tool zur Bundestagswahl 2021 vor</title>
      <link>http://example.org/parteien-im-klimawahlcheck-verbaende-stellen-online-tool-zur-bundestagswahl-2021-vor/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/parteien-im-klimawahlcheck-verbaende-stellen-online-tool-zur-bundestagswahl-2021-vor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin, 4. August 2021. Wer steht wofür beim Klimaschutz? Ab heute können Wählerinnen und Wähler sich in einem neuen Online-Tool auf &lt;a href=&#34;https://klimawahlcheck.org/&#34;&gt;https://klimawahlcheck.org/&lt;/a&gt; über Klima-Positionen der Parteien zur Bundestagswahl informieren, eine Selbsteinschätzung eingeben und herausfinden, wo sie selbst im Parteienspektrum stehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Klima-Allianz Deutschland, GermanZero und der NABU haben dafür die Wahlprogramme der großen demokratischen Parteien ausgewertet. Im September entscheiden die Wählerinnen und Wähler in Deutschland über eine Bundesregierung, die in den kommenden vier Jahren ambitionierten Klimaschutz und einen sozial gerechten Umbau unserer Wirtschafts- und Lebensweise organisieren muss. Den klimapolitischen Plänen der Parteien kommt dabei eine besondere Bedeutung zu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWI: Zirkumpolarstrom fließt in Warmphasen schneller</title>
      <link>http://example.org/zirkumpolarstrom-fliesst-in-warmphasen-schneller/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/zirkumpolarstrom-fliesst-in-warmphasen-schneller/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intensität des Antarktischen Zirkumpolarstroms könnte künftig zunehmen und den Klimawandel verstärken&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die weltweit größte Ozeanströmung um die Antarktis bestimmt den Transport von Wärme, Salz und Nährstoffen im Weltozean entscheidend mit. Ein internationales Studienteam unter Leitung des Alfred-Wegener-Instituts hat nun Sedimentproben aus der Drake-Passage ausgewertet. Das Ergebnis: Während der letzten Warmzeit strömte das Wasser schneller als heute. Dies könnte eine Blaupause für die Zukunft sein und weltweit Folgen haben. So könnte etwa die Aufnahmekapazität des Südlichen Ozeans für CO2 aus der Atmosphäre sinken, was wiederum den Klimawandel verstärkt. Die Studie ist jetzt im Fachmagazin &lt;em&gt;Nature Communications&lt;/em&gt; erschienen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimawandel führt zu großen Ozonverlusten über der Arktis</title>
      <link>http://example.org/klimawandel-fuehrt-zu-grossen-ozonverlusten-ueber-der-arktis/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimawandel-fuehrt-zu-grossen-ozonverlusten-ueber-der-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ergebnisse der MOSAiC-Expedition zeigen: Die erwartete Erholung der Ozonschicht könnte ausbleiben, wenn die globale Erwärmung nicht gebremst wird&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Frühjahr 2020 registrierte die MOSAiC-Expedition einen Rekordverlust von Ozon in der arktischen Stratosphäre. Wie die Auswertung von meteorologischen Daten und Modellrechnungen durch das Alfred-Wegener-Institut, Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI) nun zeigen, könnte sich der Ozonabbau im arktischen Polarwirbel bis zum Ende des Jahrhunderts noch intensivieren, wenn eine schnelle und konsequente Reduktion der globalen Treibhausgasemissionen ausbleibt. Dies könnte künftig auch in Europa, Nordamerika und Asien die UV-Strahlungsbelastung jeweils weiter erhöhen, wenn Teile des Polarwirbels nach Süden verdriften. Mit ihren Ergebnissen stellen die Forschenden die bislang verbreitete Erwartung in Frage, dass der Ozonverlust wegen des Verbots der Produktion von Fluorchlorkohlenwasserstoffen (FCKWs) in wenigen Jahrzehnten überall zum Erliegen kommt. Die AWI-Studie wurde in Kooperation mit der University of Maryland und dem Finnish Meteorological Institute durchgeführt und ist jetzt im Wissenschaftsmagazin &lt;em&gt;Nature Communications&lt;/em&gt; online erschienen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU-Studie zu Schiffstreibstoff: Klimaschutz mit Ammoniak</title>
      <link>http://example.org/nabu-studie-zu-schiffstreibstoff-klimaschutz-mit-ammoniak/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-studie-zu-schiffstreibstoff-klimaschutz-mit-ammoniak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miller: Ammoniak, ein Schiffstreibstoff mit Potenzial - und Risiken&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Seit einiger Zeit wird grüner Ammoniak neben grünem Wasserstoff und Methanol als emissionsfreier Treibstoff für die Schifffahrt diskutiert. Der NABU hat dazu beim Ökoinstitut eine Studie in Auftrag gegeben, mit der untersucht wurde, unter welchem Maßgaben Ammoniak als Treibstoff der Zukunft eine Rolle spielen kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Ergebnisse zeigen: Der Energieträger hat hohes Potential zum Klimaschutz. Aus Sicht der Luftreinhaltung ist Ammoniak empfehlenswert – unter der Voraussetzung, dass sowohl das klimaschädliche Lachgas als auch gesundheitsschädliche Stickoxidemissionen durch SCR-Katalysator eliminiert werden. Außerdem bedarf es hoher Sicherheitsvorschriften, um eine Leckage zu verhindern, denn Ammoniak ist hochgiftig.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ältester Permafrostboden von Sibirien entdeckt</title>
      <link>http://example.org/aeltester-permafrostboden-von-sibirien-entdeckt/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/aeltester-permafrostboden-von-sibirien-entdeckt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein internationales Team von Fachleuten hat bei der Altersbestimmung einer Permafrostschicht in Sibirien einen neuen Rekord aufgestellt: Sage und schreibe mindestens 650.000 Jahre ist der Boden an der tiefsten Stelle alt. Die jetzt im Magazin &lt;em&gt;Quaternary Research&lt;/em&gt; veröffentlichten Forschungsergebnisse zeigen aber auch, wie empfindlich der Boden auf Störungen reagiert – und wie schnell er zerstört werden kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein internationales Forschungsteam hat das Alter des bislang ältesten, bekannten Permafrostbodens in Sibirien bestimmt. Der Boden in 50 Metern Tiefe in der Nähe der ostsibirischen Gemeinde Batagai ist seit rund 650.000 Jahren gefroren – ein Rekord. „Das bedeutet, dass diese Permafrostschicht bereits mehrere Kalt- und Warmzeiten überdauert hat“, sagt der Geograph Dr. Thomas Opel vom Alfred-Wegener-Institut, Helmholtz-Zentrum für Polar und Meeresforschung (AWI) in Potsdam. Diese Erkenntnis ist von Bedeutung, weil sie zeigt, dass Permafrostböden selbst in wärmeren Zeiten nicht gänzlich abtauen müssen. So hat der Permafrostboden von Batagai offensichtlich auch besonders warme Phasen vor rund 130.000 Jahren überstanden, als es in der Arktis im Sommer rund vier bis fünf Grad Celsius wärmer war als heute. Beim Permafrost handelt es sich um Böden und Gesteine, die permanent gefroren sind, teilweise bis zu mehrere Hundert Meter tief. Sie kommen vor allem in Nordamerika und Sibirien aber auch in Hochgebirgen vor und konservieren wie eine gigantische Gefriertruhe riesige Mengen abgestorbener Biomasse, vor allem Pflanzenreste aber auch Überreste von Vertretern der Tierwelt der letzten Eiszeit wie Mammut oder Wollnashorn. Taut der Permafrost auf, werden Bakterien aktiv, die die uralte Biomasse abbauen und durch ihren Stoffwechsel die Klimagase Kohlendioxid und Methan freisetzen; je stärker das Tauen, desto stärker der Gasausstoß. Im Hinblick auf den heutigen Klimawandel befürchten Fachleute, dass sich dadurch der Treibhauseffekt noch verstärkt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWI: Wärmeattacken aus dem Meer: Ozean setzt arktischem Meereis zu</title>
      <link>http://example.org/waermeattacken-aus-dem-meer-ozean-setzt-arktischem-meereis-zu/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/waermeattacken-aus-dem-meer-ozean-setzt-arktischem-meereis-zu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Einstrom warmer Wassermassen aus dem Nordatlantik in die europäischen Randmeere des Arktischen Ozeans trägt insbesondere im Winter zu einer deutlichen Abnahme des Meereiswachstums bei. Beweise dafür präsentieren Meereisphysiker des Alfred-Wegener-Institutes, Helmholtz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung (AWI) gemeinsam mit Forschenden aus den USA und Russland in zwei neuen Studien. Darin zeigen sie zum einen, dass die Wärme aus dem Atlantik das winterliche Eiswachstum in der Barents- und Karasee bereits seit Jahren hemmt. Zum anderen können sie belegen, dass Wärmeattacken atlantischer Wassermassen auch weiter östlich, am Nordrand der Laptewsee, das Eisdickenwachstum mitunter so nachhaltig beeinflussen, dass die Effekte selbst ein Jahr später noch nachweisbar sind, wenn das Eis über den Nordpol Richtung Grönland gedriftet ist und die Arktis durch die Framstraße verlässt. Diese Studie umfasst auch Daten von der MOSAiC-Expedition.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neue Analyse zeigt Risiken der Erderhitzung für Deutschland</title>
      <link>http://example.org/neue-analyse-zeigt-risiken-der-erderhitzung-fuer-deutschland/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/neue-analyse-zeigt-risiken-der-erderhitzung-fuer-deutschland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bei einem ungebremsten Klimawandel würden die Risiken durch Hitze, Trockenheit und Starkregen im gesamten Bundesgebiet künftig stark ansteigen. Das zeigen die Ergebnisse der Klimawirkungs- und Risikoanalyse (KWRA) des Bundes, die heute von Bundesumweltministerium und Umweltbundesamt vorgestellt wurde. Die Schäden wirken sich dabei wie bei einem Dominoeffekt von bereits heute stark belasteten Ökosystemen wie Böden, Wäldern und Gewässern hin zum Menschen und seiner Gesundheit aus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bundesumweltministerin Svenja Schulze: „Der ⁠&lt;a href=&#34;https://www.umweltbundesamt.de/service/glossar/k?tag=Klimawandel#alphabar&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt;⁠ bedroht die Lebensgrundlagen kommender Generationen und schränkt ihre Freiheiten ein. Die wichtigste Vorsorge ist entschlossener ⁠&lt;a href=&#34;https://www.umweltbundesamt.de/service/glossar/k?tag=Klimaschutz#alphabar&#34;&gt;Klimaschutz&lt;/a&gt;⁠. Doch auch für die bereits nicht mehr vermeidbaren Folgen des Klimawandels ist eine umfassende Vorsorge nötig: Deutschland braucht mehr Bäume in den Städten, mehr Grün auf den Dächern, mehr Raum für die Flüsse und vieles mehr. Und es muss schnell gehen, denn viele Maßnahmen brauchen Zeit bis sie wirken. Es dauert, bis ein Stadtbaum gewachsen ist und Schatten spendet in überhitzten Städten. Zugleich müssen alle politischen Ebenen mitmachen können. Kommunen sind als erste von den Folgen des Klimawandels betroffen. Städte, Landkreise und Gemeinden sollen daher jetzt die Unterstützung erhalten, die zu ihnen passt. Das Bundesumweltministerium wird Kommunen ab Juli mit einem eigenen Beratungszentrum beim Finden individueller Lösungen unterstützen. Wir werden auch den Einsatz von Anpassungsmanagern fördern, die vor Ort die Klimaanpassung vorantreiben. Im nächsten Schritt wird die Bundesregierung auf Basis der Klimawirkungs- und Risikoanalyse verlässliche finanzielle und rechtliche Rahmenbedingungen für eine wirksame Klimaanpassung schaffen müssen.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaschutz, Erhalt der Biodiversität und soziale Gerechtigkeit – diese Aufgaben lassen sich nur im Dreiklang lösen</title>
      <link>http://example.org/klimaschutz-erhalt-der-biodiversitaet-und-soziale-gerechtigkeit-diese-aufgaben-lassen-sich-nur-im-dreiklang-loesen/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimaschutz-erhalt-der-biodiversitaet-und-soziale-gerechtigkeit-diese-aufgaben-lassen-sich-nur-im-dreiklang-loesen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neuer Workshop-Bericht zu Klima und Artenvielfalt nennt Leitplanken für zukunftsweisende Politik&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Kampf gegen die Erderwärmung und für eine nachhaltige Entwicklung kann nur gelingen, wenn die Menschheit die Themen Klimaschutz, Biodiversität und soziale Gerechtigkeit fortan gemeinsam denkt und bei allen politischen Entscheidungen – global, national und regional – in ihren Wechselwirkungen gleichrangig berücksichtigt. Diese Aussage ist nach Ansicht deutscher Ko-Autoren die wichtigste Kernbotschaft eines neuen wissenschaftlichen Workshop-Berichtes zu „Artenvielfalt, Ökosystemen und Klimawandel“, den Expertinnen und Experten des Weltbiodiversitätsrates IPBES und des Weltklimarates IPCC erstmals gemeinsam erarbeitet haben. Er wird heute der Weltöffentlichkeit vorgestellt. Die Wissenschaftler:innen zeigen darin, warum vor allem der Verzicht auf fossile Brennstoffe für Klima- und Naturschutz wichtig ist. Außerdem belegen sie, wie gesunde Ökosysteme langfristig einen Beitrag zum Klimaschutz leisten können. Die Autor:innen legen aber auch offen, in welchem Ausmaß einseitig gedachte Klimaschutzkonzepte wie der großflächige Anbau von Energiepflanzen der Natur kurz- und langfristig schaden und ihre Fähigkeit mindern, das Klima zu regulieren und die Menschen mit ausreichend Nahrung, Trinkwasser und anderen überlebenswichtigen Dienstleistungen zu versorgen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Meeresschutz ist Klimaschutz</title>
      <link>http://example.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Internationaler Tag der Meere / Krüger: Meere sind nicht nur Wirtschaftsraum sondern unverzichtbar für Klima- und Artenschutz&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin – Mit ambitionierter Meeresschutzpolitik gegen die Klima- und Artenkrise: Zum Internationalen Tag der Meere am 8. Juni appelliert der NABU an die Politik, unsere Meere besser zu schützen. Nord- und Ostsee sind aufgrund der vielfältigen Belastungen in keinem guten Zustand, haben aber große Bedeutung für natürliche Klimaschutzmaßnahmen, den „Nature Based Solutions“.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Meere sind die stabilisierende Kraft des Klimasystems und als Sauerstoffproduzenten und Kohlenstoffsenken unverzichtbar. Durch den historischen Raubbau und die zunehmende Industrialisierung der Nord- und Ostsee drohen diese wichtigen Funktionen verloren zu gehen. „Meerespolitik ist längst kein Nischenthema mehr. Während Weltbiodiversitäts- und Weltklimarat in den Schutz der Ozeane die größte Hoffnung setzen, sieht Deutschland in den Meeren vor der Haustür vorrangig Raum für wirtschaftliche Nutzungen wie Fischerei, Schifffahrt und Offshore Windenergie“, moniert NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger, „Wir ignorieren die Verpflichtungen des Natur- und Artenschutzes wie auch die Funktionen und Leistungen von Seegraswiesen, Salzwiesen, Riffen und der mariner Vielfalt für den Klima- und Küstenschutz.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Historischer Erfolg für Klima-Verfassungsbeschwerde</title>
      <link>http://example.org/historischer-erfolg-fuer-klima-verfassungsbeschwerde/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/historischer-erfolg-fuer-klima-verfassungsbeschwerde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Karlsruhe erklärt Klimaschutzgesetz teilweise für verfassungswidrig und stärkt Rechte der jungen Generation&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin (29. April 2021). Das Bundesverfassungsgericht hat in seinem heutigen Beschluss die Verfassungsbeschwerde von neun Jugendlichen für eine menschenwürdige Zukunft in weiten Teilen akzeptiert: Die Freiheits- und Grundrechte werden bereits heute durch unzureichenden Klimaschutz verletzt. Der Gesetzgeber muss das Klimaschutzgesetz bis Ende nächsten Jahres nachbessern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rechtsanwältin Dr. Roda Verheyen (Hamburg), die die jungen Menschen vertritt, kommentiert die Entscheidung: „Das Bundesverfassungsgericht hat heute einen global beachtlichen neuen Maßstab für Klimaschutz als Menschenrecht gesetzt. Es hat die extreme Krisensituation beim Klimaschutz erkannt und die Grundrechte generationengerecht ausgelegt. Der Gesetzgeber hat jetzt einen Auftrag für die Festlegung eines schlüssigen Reduktionspfads bis zur Erreichung der Treibhausgasneutralität. Abwarten und verschieben von radikalen Emissionsreduktionen auf später ist nicht verfassungskonform. Klimaschutz muss heute sicherstellen, dass zukünftige Generationen noch Raum haben.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grundschleppnetzfischerei setzt genauso viel CO2 frei wie Flugreisen</title>
      <link>http://example.org/grundschleppnetzfischerei-setzt-genauso-viel-co2-frei-wie-flugreisen/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/grundschleppnetzfischerei-setzt-genauso-viel-co2-frei-wie-flugreisen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine aktuelle Studie hat erschreckende Zahlen enthüllt: die Grundschleppnetzfischerei setzt jährlich rund eine Milliarde Tonnen an CO2 frei - und ist damit genauso schädlich für unser Klima wie der Luftverkehr. Aber woher kommt das CO2 bei der Grundschleppnetzfischerei? Bei dieser Art des Fischfangs wird das Netz von einem oder mehreren Schiffen über den Meeresboden gezogen. Dabei wird die oberste Schicht des Meeresgrundes und somit das gesamte Biotop komplett zerstört. Dort, wo das Netz über den Grund geschleppt wird, gleicht dieser einer Wüste. Sowohl die Tiere und Pflanzen, als auch der Meeresboden selbst, können große Mengen an CO2 speichern. Durch die Zerstörung wird dieses wieder freigesetzt und trägt zusätzlich zur &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ozeanversauerung-die-grenzen-der-anpassung/&#34;&gt;Versauerung der Ozeane&lt;/a&gt; bei. Je mehr Kohlenstoffdioxid im Meer gelöst ist, desto weniger kann wiederum aus der Atmosphäre aufgenommen werden. So wird ca. 1/5 der Menge des jährlich aufgenommenen CO2s wieder durch die Grundschleppnetzfischerei frei gesetzt. Auch gerade deshalb ist die Einrichtung von weitreichenden Schutzzonen dringend nötig, um sowohl &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-meeresschutz-ist-klimaschutz/&#34;&gt;unsere Meere als auch das Klima zu schützen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU: Europa muss Vorreiter beim Klimaschutz werden</title>
      <link>http://example.org/nabu-europa-muss-vorreiter-beim-klimaschutz-werden/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-europa-muss-vorreiter-beim-klimaschutz-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Krüger: EU-Klimaziel anpassen und natürliche Kohlenstoffsenken stärken&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin/Brüssel – Am Freitag gehen EU-Parlament und EU-Mitgliedsstaaten in die vierte Verhandlungsrunde zum EU-Klimagesetz. NABU-Präsident Jörg-Andreas Krüger kommentiert: „Morgen gilt es die monatelangen Verhandlungen für ein neues EU-Klimaziel endlich zu einem guten Ergebnis zu führen. Für wirksamen Klimaschutz wäre eine Emissionsminderung von mindestens 60 Prozent ohne Senken notwendig – so wie es auch das EU-Parlament fordert. Ein separates Ziel von fünf Prozent für die Nettominderung durch den Ausbau von Kohlenstoffsenken wie Wälder, Moore, Ozeane, Feuchtgebiete und Humusbildung in der Landwirtschaft ist das Mindeste, was beschlossen werden sollte. Die Bundesregierung, unter deren Präsidentschaft der Europäische Rat seinen Beschluss zum EU-Klimaziel 2030 gefasst hat, ist hier in besonderer Verantwortung.“ Die EU hat den Vereinten Nationen zwar im Dezember ein neues Klimaziel gemeldet, aber die Verhandlungen dazu sind nicht abgeschlossen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kehren die großen Räuber in die Nordsee zurück?</title>
      <link>http://example.org/kehren-die-grossen-raeuber-in-die-nordsee-zurueck/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/kehren-die-grossen-raeuber-in-die-nordsee-zurueck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forschungsverbundprojekt BioWeb gestartet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Senckenberg-Wissenschaftlerin Ingrid Kröncke koordiniert das neu gestartete Forschungsverbundprojekt „BioWeb“. Ziel der Projektpartner*innen ist es, die Veränderungen in der Artenvielfalt und in den Nahrungsnetzen der Nordsee zu untersuchen. Zudem sollen Lösungen für eine ökologisch, ökonomisch und sozial verträgliche zukünftige Nutzung entwickelt werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie sieht die Nordsee in zwanzig Jahren aus? Und welche Konsequenzen haben die rasanten Änderungen der Umwelt für die Artenvielfalt, die Nahrungsnetze und die Menschen, die von und mit der Nordsee leben? Diese Themen werden im neuen Forschungs-Verbundprojekt „BioWeb“, das vom Bundesministerium für Bildung und Forschung gefördert wird, untersucht. „Vor allem die Akteur*innen vor Ort im Nordseeküstenbereich, zu denen die lokale Fischerei, Aquakultur, Wirtschaft, Tourismus sowie Politik und Verwaltung gehören, brauchen Lösungsvorschläge, wie eine ökologisch, ökonomisch und sozial verträgliche zukünftige Nutzung der Nordsee aussehen kann und welche Möglichkeiten der Anpassung es für sie gibt“, so Frau Prof. Dr. Ingrid Kröncke von Senckenberg am Meer in Wilhelmshaven und Koordinatorin des Verbundprojektes, zu denen auch das Alfred-Wegner-Institut, die Stiftung Tierärztliche Hochschule Hannover und das Thünen-Institut für Seefischerei gehören.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deutschland müsste schon in 15 Jahren CO₂-frei sein</title>
      <link>http://example.org/deutschland-muesste-schon-in-15-jahren-co-frei-sein/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/deutschland-muesste-schon-in-15-jahren-co-frei-sein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Pariser Klimaabkommen von 2015 hat das Ziel, die Erderwärmung auf 1,5 Grad zu begrenzen. Es ist ein rechtsverbindlicher internationaler Vertrag,  jedes der 196 Länder, das ihn unterzeichnet hat, hat sich dazu verpflichtet, seinen Teil dazu beizutragen. Deutschlands Klimaziele, bis 2030 die Treibhausgasemissionen um 55 Prozent zu senken und im Jahr 2050 spätestens CO2-neutral zu sein, waren ein zaghafter erster Schritt. Nach einer von &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimaaktivisten-legen-forderungen-an-deutsche-politik-vor/&#34;&gt;Fridays for Future&lt;/a&gt; in Auftrag gegebenen Studie dürfte Deutschland allerdings schon 2035, also in 15 Jahren, kein CO2 mehr ausstoßen, um das Pariser Klimaziel zu erfüllen. Diese Studie zeigt der Politik auf, mit welchen Maßnahmen die Einhaltung des Ziels noch möglich wäre. Es müssten deutliche Veränderungen passieren - und das schnell und wirksam. Der Ausbau der Erneuerbaren Energien -  wobei beim Ausbau der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-legt-einspruch-gegen-offshore-windpark-gennaker-ein/&#34;&gt;Offhsore WIndparks&lt;/a&gt; der Meeresschutz nicht aus den Augen gelassen werden darf -, Investitionen in den öffentlichen Nahverkehr und Gebäudesanierungen sind nur ein Bruchteil der anstehenden Aufgaben. Auch wenn es verschiedene Modelle gibt, das nationale CO2 Budget auszurechnen und somit in Bezug zum Pariser Klimaziel zu setzen, ist es alles andere als zielführend, dass die Bundesregierung sich bisher weigert, überhaupt ein Budget anzugeben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresströmungen werden immer schneller</title>
      <link>http://example.org/meeresstroemungen-werden-immer-schneller/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/meeresstroemungen-werden-immer-schneller/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/cop27-fonds-fuer-klimaschaeden-gibt-hoffnung-15-grad-limit-gefaehrdet/&#34;&gt;Erderwärmung&lt;/a&gt; bringt grundlegende Vorgänge in unseren Meeren durcheinander. Nun fanden Forscher:innen anhand eines globalen Beobachtungssystems heraus, dass drei viertel aller Meeresströmungen an Geschwindigkeit zugenommen haben. Ein &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/zirkumpolarstrom-der-suedozean-wie-man-ihn-noch-nie-gesehen-hat/&#34;&gt;verändertes Strömungsmuster&lt;/a&gt; der Ozeane beeinflusst die Windgeschwindigkeit, welche sich wiederum auf die Strömungen im Meer auswirkt. Die steigende Windenergie macht sich vorerst noch nicht im &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/schifffahrt-ist-fuers-klima-genauso-schlimm-wie-kohle/&#34;&gt;Schiffsverkehr&lt;/a&gt; bemerkbar, sorgt aber für globale Veränderungen. Die Windrichtung beeinflusst auch die Verteilung von Niederschlag. So kann es in betroffenen Gebieten durch mehr oder weniger Regen zu Dürren oder Überschwemmungen sowie zu starken Stürmen kommen. Das gesamte Ausmaß der Auswirkungen ist allerdings nur schwer abschätzbar und wird mit fortschreitender Erderwärmung zunehmend unberechenbarer. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaklage: Portugiesische Jugendliche verklagen 33 Staaten</title>
      <link>http://example.org/klimaklage-portugiesische-jugendliche-verklagen-33-staaten/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimaklage-portugiesische-jugendliche-verklagen-33-staaten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wieder sind es junge Leute, die sich gegen die mangelhafte Klimapolitik wehren. In Portugal haben sechs Kinder und Jugendliche eine Klimaklage gegen insgesamt 33 Staaten, darunter alle EU-Staaten, vor dem Europäischen Gerichtshof für Menschenrechte in Straßburg eingereicht. Es geht um die Verletzung ihrer Menschenrechte. Durch Waldbrände in ihrer Region, die das Atmen erschwerten und zu Angst führten, wurden sie direkt mit den Folgen der unzureichenden Maßnahmen gegen die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; konfrontiert. Die Brände werden durch die klimatischen Bedingungen der Erderwärmung begünstigt, deshalb fordern sie eine Einhaltung der 1,5 Grad Grenze des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/paris-abkommen-die-laender-liefern-nicht/&#34;&gt;Pariser Klimaabkommens&lt;/a&gt;. Es gibt bereits mehrere Fälle, in denen Jugendliche eine Klimaklage eingereicht haben, um sich Gehör zu verschaffen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nur die Weichen bleiben</title>
      <link>http://example.org/nur-die-weichen-bleiben/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nur-die-weichen-bleiben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/extremwetter-stoert-oekosysteme-zyklone-und-hitzewellen-setzen-korallen-zu/&#34;&gt;Korallenriffe&lt;/a&gt;, wie das berühmte Great Barrier Reef an der australischen Ostküste, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/kaum-noch-neue-korallen-im-great-barrier-reef/&#34;&gt;verschwinden zunehmend&lt;/a&gt;. Genau wie bei anderen Ökosystemen auch sorgt der Klimawandel bei den Korallen für eine Verschiebung der dominanten Arten. Vor allem Steinkorallen - diejenigen, die für die Bildung großer Riffe zuständig sind - sind gefährdet. Weichkorallen wie die Lederkorallen oder die Gorgonien hingegen sind anders aufgebaut und können sich besser an veränderte Bedingungen anpassen. So ergeben sich neue Zusammensetzungen, die sich auf das ganze Ökosystem Meer auswirken. Meeresbiologin Andrea Quattrini vom National Museum of Natural History in Washington hat diese Auswirkungen jetzt untersucht und ihre Ergebnisse zusammengetragen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Korallensterben am Great Barrier Reef - Genom-Analysen zeigen Hitzetoleranz</title>
      <link>http://example.org/korallensterben-am-great-barrier-reef-genom-analysen-zeigen-hitzetoleranz/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/korallensterben-am-great-barrier-reef-genom-analysen-zeigen-hitzetoleranz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bauteile des Menschen werden durch drei Millionen Basenpaare beschrieben. Das Erbgut von Korallen ist fast 157mal länger und enthält ganze 470 Millionen Basenpaare. Diese große Masse an Informationen wurde nun von Forscher:innen aus der ganzen Welt entschlüsselt und bei einem anschließenden Vergleich vor allem auf Genabschnitte untersucht, die mit einer natürlichen Hitzetoleranz in Verbindung stehen könnten. Bei der letzten großen Bleiche des Great Barrier Reef 2017 fiel Forscher:innen des &lt;a href=&#34;https://www.aims.gov.au/&#34;&gt;Australischen Institut für Meeresforschung in Townsville&lt;/a&gt; nämlich auf, dass nicht alle Korallenkolonien gleich stark ausbleichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wasser kann man pflanzen</title>
      <link>http://example.org/wasser-kann-man-pflanzen/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/wasser-kann-man-pflanzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die traditionellen Anbaumethoden, die die Auswirkungen der Kimabedingten Dürreperioden begünstigen, sind nicht alternativlos. Weil uns das dritte Dürrejahr in Folge droht und der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/zu-viel-mikroplastik-im-boden/&#34;&gt;Boden&lt;/a&gt; durch langanhaltende Trockenheit nur schlecht Wasser aufnehmen kann, müssen Bäuer:innen kreativ werden. Renke de Vries geht mit seiner neuen Strategie voran. Um dem kommenden Dürrejahr standzuhalten, hat der Agroforstplaner besondere Maßnahmen für sein Gut entwickelt. Durch mehrschichtiges Anpflanzen von Kräutern, Sträuchern und Bäumen können die Pflanzen Tauwasser sammeln und der Boden trocknet nicht so extrem aus. Damit kann einer übermäßigen zusätzlichen Bewässerung und langfristig der Versteppung von Ackerböden entgegengewirkt werden. Längere Trockenperioden, die den Boden erodieren lassen, und Starkregenereignisse haben auch Auswirkungen auf die Meere, weil sie vermehrt Sedimente und Chemikalien in die Meere einbringen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UN-Klimakonferenz wird auf November 2021 verschoben</title>
      <link>http://example.org/un-klimakonferenz-auf-november-2021-verschoben/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/un-klimakonferenz-auf-november-2021-verschoben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; hat keinen Pauseknopf, der beliebig betätigt werden kann, und die Dringlichkeit etwas zu verändern, steigt mit jedem Tag. Trotzdem wurden viele für das Klima &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/meerespolitik/&#34;&gt;relevante Treffen&lt;/a&gt; wegen Covid-19 ins nächste Jahr verlegt. So nun auch die kommende UN-Klimakonferenz. Neben Kritik an der Verschiebung gibt es auch Zuspruch von Seiten der Politik. Sie sehen dank des geringeren Handlungsdrucks nun größere Chancen, die Klimaziele in ihr politisches Programm aufzunehmen und Vereinbarungen, die bereits getroffen wurden, nachzukommen. Wobei sie dazu eigentlich genug Zeit gehabt hätten: das Pariser Klimaschutzabkommen besteht seit 2015.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das erste Kippelement ist das schnellste</title>
      <link>http://example.org/das-erste-kippelement-ist-das-schnellste/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/das-erste-kippelement-ist-das-schnellste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_20812966&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;2048&amp;rdquo;]&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2020/04/Thwaites_Gletscher_Vogelperspektive-1-scaled.jpg&#34; alt=&#34;Gletscheransicht mit Meerblick aus der Vogelperspektive&#34; title=&#34;Kippelement Gletscherschmelzen&#34;&gt; © NASA / ​Wikimedia Commons[/caption]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Name kündigt bereits eine gewisse Ernsthaftigkeit des Themas an: &lt;a href=&#34;https://www.pik-potsdam.de/de/produkte/infothek/kippelemente&#34;&gt;Kippelemente&lt;/a&gt; setzen bei bereits kleinen externen Störungen eine Kette in Gang, die - einmal angestoßen - nicht mehr zu kontrollieren ist. So auch beim Gletscherschmelzen in der Antarktis: die Gletscher, die jetzt schon kleiner werden, könnten zukünftig diejenigen sein, die dadurch noch schneller schrumpfen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier sind die zwei großen Gletscher &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/forscher-finden-gigantischen-hohlraum-in-antarktis-gletscher/&#34;&gt;Thwaites&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/riesiger-eisberg-loest-pine-island-gletscher-antarktis-16226140/&#34;&gt;Pine-Island&lt;/a&gt; gemeint, deren Schelfeis sich wegen ihrer besonderen Geometrie und Lage deutlich schneller zurückzieht als das vergleichbarer Gletscher in der Ostantarktis. Das konnte nun im Rahmen der neuen Studie des &lt;a href=&#34;https://www.pik-potsdam.de/&#34;&gt;Potsdam-Institus für Klimafolgenforschung&lt;/a&gt; (PIK) &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://tc.copernicus.org/articles/13/1621/2019/tc-13-1621-2019.pdf&#34;&gt;Scaling of instability timescales of Antarctic outlet glaciers based on one-dimensional similitude analysis&lt;/a&gt;&amp;rdquo; herausgefunden werden. Denn ziehen sich die Gletscher ins Innere des Landes zurück, steigt die Geschwindigkeit des Rückzugs. Eine unaufhaltsame Rückkopplung beginnt. Sollten wir die Klimakrise nicht verhindern können und somit dieser Prozess ablaufen wie befürchtet, könnte der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/meeresspiegel-steigt-schneller-als-prognostiziert/&#34;&gt;Meeresspiegel&lt;/a&gt; um drei Meter ansteigen und durch den Albedo-Effekt das Klima noch weiter anheizen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das rote Gewand des Schnees</title>
      <link>http://example.org/das-rote-gewand-des-schnees/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/das-rote-gewand-des-schnees/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kalt, weiß und einsam. So könnte man die Antarktis beschreiben, aber auch den ein oder anderen Gletscher. Doch durch den Klimawandel hat sich in den letzten Jahren viel verändert. Zu einer neuen Bedrohung des Eises sind Schneealgen, wie beispielsweise &lt;em&gt;Chlamydomonas nivalis (C.nivalis),&lt;/em&gt; geworden &lt;a href=&#34;#Pirjo&#34;&gt;[1]&lt;/a&gt;. Eine Schneealgenart, die man überall auf der Welt findet. In Europa zum Beispiel in den österreichischen Alpen. Schneealgen leben im flüssigen Wasser zwischen den Schneekristallen &lt;a href=&#34;#DanielRemias&#34;&gt;[2]&lt;/a&gt;. Unter kälteren Bedingungen ist ihr Stoffwechsel heruntergefahren, doch bei steigenden Temperaturen wachsen vor allem die &lt;em&gt;C.nivalis&lt;/em&gt; Populationen immer stärker an. Durch die immer weiter steigenden Temperaturen ist weiterhin mit einem Zuwachs der Alge zu rechnen. Das Problem der wachsenden Algenschichten ist jedoch nicht die Alge als solche, sondern deren leuchtend rote oder grünliche Färbung &lt;a href=&#34;#MartinLukes&#34;&gt;[3]&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Faktenbasiert: Von der Dystopie der Klimakrise und der Utopie des Klimaschutzes&#34;</title>
      <link>http://example.org/faktenbasiert-von-der-dystopie-der-klimakrise-und-der-utopie-des-klimaschutzes/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/faktenbasiert-von-der-dystopie-der-klimakrise-und-der-utopie-des-klimaschutzes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Rahmen der Veranstaltung am &lt;a href=&#34;https://www.iass-potsdam.de/de&#34;&gt;IASS&lt;/a&gt; (Institut für transformative Nachhaltigkeitsforschung) &lt;a href=&#34;https://www.iass-potsdam.de/de/veranstaltungen/klima-trifft-theater-zur-theatralen-erzaehlbarkeit-der-klimakrise&#34;&gt;&amp;ldquo;Klima trifft Theater: von der Erzählbarkeit der Klimakrise&amp;rdquo;&lt;/a&gt; hält Antje Boetius, Direktorin des &lt;a href=&#34;https://www.awi.de/&#34;&gt;AWI&lt;/a&gt;, einen großartigen und sehr aussagekräftigen Vortrag zur Einordnung des Klimageschehens in die Erdgeschichte. Wo stehen wir? Mitten in einem Erdzeitalter mit bereits &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/&#34;&gt;gekippten Klimapunkten&lt;/a&gt;. Wie gehen wir damit um, dass wir selbst mit reinen Fakten Dystopie beschreiben. Wo nehmen wir den Mut her, Utopien zu denken, um handeln zu können?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimafoscher warnen vor &#34;planetarem Notfallzustand&#34;</title>
      <link>http://example.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dass bereits ein kritischer Punkt bezüglich des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandels&lt;/a&gt; erreicht ist, lässt sich nicht mehr leugnen. Doch dass dieser schneller voranschreitet als gedacht, bereitet große Sorgen. Wissenschaftler:innen warnen vor sogenannten &lt;em&gt;tipping points&lt;/em&gt;, zu deutsch &lt;em&gt;Kipppunkten&lt;/em&gt;, welche irreversible Szenarien auslösen. Hierbei spielen Prozesse wie die positive Rückkopplung eine große Rolle, sprich sich selbst verstärkende Abläufe, die Potential zur Kettenreaktion und Kaskadeneffekten haben. Ein Beispiel hierfür ist der verstärkte Albedoeffekt. Die Temperatur steigt an, die Pole schmelzen. Weniger Eis resultiert in weniger Reflexion des Sonnenlichts und verstärkter Absorption der Wärmestrahlung. Die Temperatur steigt zusätzlich an und noch mehr Eis schmilzt. Der Albedoeffekt ist nur einer von vielen Prozessen, die zu Kipppunkten in Ökosystemen führen können. Bedrohte Systeme mit hohem Risiko sind unter anderem die auftauenden Permafrostböden, der von Dürren bedrohte Amazonas, von Bränden betroffene boreale Wälder, die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;ausbleichenden Korallenriffe&lt;/a&gt; und die großflächig abnehmende Eisdecke. Eine &amp;ldquo;globale Kaskade&amp;rdquo; kann durch die voneinander abhängigen &lt;em&gt;tipping points&lt;/em&gt; als Folge auftreten, denn der Eisrückgang hängt direkt mit der atlantischen Meeresströmung  sowie dem dadurch veränderten Monsunregen in Afrika zusammen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;The Garden of Eden is no more&#39;, David Attenborough warns Davos Summit</title>
      <link>http://example.org/the-garden-of-eden-is-no-more-david-attenborough-warns-davos-summit/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/the-garden-of-eden-is-no-more-david-attenborough-warns-davos-summit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/xuudPum21nE&#34;&gt;https://youtu.be/xuudPum21nE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/xuudPum21nE&#34;&gt;Guardian News&lt;/a&gt; auf YouTube&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The broadcaster David Attenborough warns the participants of World Economic Forum (WEF) of the climate crisis and its consequences. Furthermore, he talks about the need of solutions and demands that buisness leaders start to act before &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;climate change&lt;/a&gt; reaches catastrophic levels.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The original &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/tv-and-radio/video/2019/jan/21/the-garden-of-eden-is-no-more-david-attenborough-warns-davos-summit-video&#34;&gt;article&lt;/a&gt; can be found in &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/international&#34;&gt;The Guardian&lt;/a&gt;. More information concerning &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/the-oceans/marine-policy/?lang=en&#34;&gt;marine policy&lt;/a&gt;  and &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/the-oceans/climate-change/?lang=en&#34;&gt;climate change&lt;/a&gt; can be found on our blog.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schifffahrt ist fürs Klima genauso schlimm wie Kohle</title>
      <link>http://example.org/schifffahrt-ist-fuers-klima-genauso-schlimm-wie-kohle/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/schifffahrt-ist-fuers-klima-genauso-schlimm-wie-kohle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Obwohl die Schifffahrt für gute zwei Prozent der weltweiten Treibhausgasemissionen verantwortlich ist, gibt es in diesem Sektor kaum politische Einschränkungen. Ein Report macht es deutlich: Im Jahr 2018 haben die Schiffe, die EU-Häfen anfahren oder von ihnen aus starten, 139 Millionen Tonnen CO2 emittiert. Im Vergleich zu den EU-Ländern würde die Schifffahrt alleine, gemessen an den ausgestoßenen Emissionen, auf Platz acht der größten Emittenten landen, hinter den Niederlanden. Die Schifffahrtsgesellschaft MSC hat 2018 für mehr Ausstöße gesorgt, als die Fluggesellschaft Ryanair. Auch Braunkohlewerke pusten nur unwesentlich mehr in die Luft. Die Expert:innen warnen, dass die Untätigkeit in der Schifffahrt die klimapolitischen Maßnahmen in anderen Bereichen wieder zunichtemacht. Um die Ziele des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/paris-abkommen-die-laender-liefern-nicht/&#34;&gt;Pariser Klimaabkommens&lt;/a&gt; noch einzuhalten, braucht die Schifffahrt dringend &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/meerespolitik/&#34;&gt;strengere Regulierungen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unter dem Eis</title>
      <link>http://example.org/unter-dem-eis/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/unter-dem-eis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was ist eigentlich unter dem Eis in der Antarktis? Die neue Karte &lt;a href=&#34;https://svs.gsfc.nasa.gov/4773&#34;&gt;BedMachine Antarctica&lt;/a&gt; lüftet dieses Geheimnis und verbindet alte und neue Daten des Kontinents.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Welche Entdeckung dabei zu einem neuen Weltrekord geführt hat und welche Aussagen die Karte über den Klimawandel liefert, berichtet Leora Koch in einer neuen Folge des &lt;a href=&#34;https://detektor.fm/serien/forschungsquartett-wissenschaft&#34;&gt;Podcast Forschungsquartett&lt;/a&gt;. Sie hat ein Interview mit Olaf Eisen geführt, einem Kooperationsprofessor für &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Glaziologie&#34;&gt;Glaziologie&lt;/a&gt; an der Universität Bremen und am Alfred-Wegener-Institut (AWI), der an der Karte mitgearbeitet hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GermanZero: Der 1,5-Grad-Klimaplan für Deutschland</title>
      <link>http://example.org/germanzero-klimaplan/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/germanzero-klimaplan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier ein Newsletter, den wir gerade bekommen haben. Wir unterstützen die Sache!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Newsletter von der &lt;a href=&#34;https://www.warenwirtschaften.de/&#34;&gt;Warenwirtschaft Hamburg&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Jugend hat uns auf die Straße geholt, als wir zu träge dafür waren, selbst die Hintern hochzukriegen, und das ist eine wirklich große Sache. Leider muss man nicht weit über den Tellerrand schauen um zu erkennen, dass an wesentlichen Stellen die große Sache, die auf der Straße passiert, den Entscheidern nicht besonders wichtig ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer Report: Klimakrise bedroht Lebensraum Ozean</title>
      <link>http://example.org/neuer-report-klimakrise-bedroht-lebensraum-ozean/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/neuer-report-klimakrise-bedroht-lebensraum-ozean/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Greenpeace fordert globale Maßnahmen zur Rettung der Weltmeere&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Große Teile der Ozeane könnten demnächst in ihren Funktionen als Ökosysteme und als CO2-Speicher versagen, wenn die Atmosphäre sich ungebremst weiter aufheizt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zu diesem Schluss kommt der neue Greenpeace-Report „In hot water“ (In heißem Wasser, Online: &lt;a href=&#34;https://act.gp/2r9qy9I&#34;&gt;https://act.gp/2r9qy9I&lt;/a&gt;). Die Studie fasst den derzeitigen Stand der Forschung zusammen und warnt:  Schon heute zeigen die Weltmeere mit ihrer Versauerung, dem Anstieg des Meeresspiegels und Aufheizen der Oberflächentemperatur deutliche Symptome der Erderhitzung. Damit sie nicht kollabieren, müssen Regierungen weltweit Treibhausgase drastischer reduzieren und mindestens 30 Prozent der Ozeane bis 2030 unter Schutz stellen. „Die Meere sind überlebenswichtig für die Menschheit. Sie liefern den Sauerstoff für jeden zweiten Atemzug auf unserem blauen Planeten und ernähren Millionen von Menschen“, sagt Thilo Maack, Meeresexperte von Greenpeace. „Die Wissenschaft liefert alarmierende Fakten und fordert die Regierungen zum dringenden Handeln auf.“&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimastreik am 29. November #NeustartKlima</title>
      <link>http://example.org/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimastreik-am-29-november-neustartklima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fridays for Future rief am 29. November zum &lt;a href=&#34;https://fridaysforfuture.de/neustartklima/&#34;&gt;4. Globalem Klimastreik&lt;/a&gt; auf unter dem Motto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#NeustartKlima - laut, wütend und unbequem - Klimagerechtigkeit jetzt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele bunte Schilder zierten mit Aufschriften wie &amp;ldquo;climate justice&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Klima retten&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Die Uhr tickt&amp;rdquo; begleitend den globalen Klimastreik. Alleine in Hamburg demonstrierten 55.000 Menschen aller Generationen, bundesweit waren es 630.000, um zu verdeutlichen, dass das 1,5 Grad Ziel eingehalten werden muss und die aktuellen Standpunkte der Politik nicht ausreichen und deshalb nicht toleriert werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Für &#34;Paris&#34; reicht es nicht</title>
      <link>http://example.org/fuer-paris-reicht-es-nicht/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/fuer-paris-reicht-es-nicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Pariser Klimaabkommen mit dem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/germanzero-klimaplan/&#34;&gt;1,5-Grad-Ziel&lt;/a&gt; schien eine Hoffnung im Kampf gegen die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; zu sein. Doch seit Bestehen des Abkommens hat sich wenig getan. Auch über die Vereinbarung, die Klimaziele noch nachzuschärfen, wurde hinweggesehen. Selbst wenn sich jetzt alle Länder an ihre Vorgaben halten, könnte man die Emissionen höchstens auf demselben Level halten, aber nicht deutlich verringern, so wie eigentlich angedacht. Außerdem sind nur knapp ein Fünftel aller Ziele als ausreichend eingestuft worden und zwei Drittel werden nur unter Vorbehalt umgesetzt. Das Abkommen ist mehr Schein als Sein und Wissenschaftler:innen warnen vor den sozialen und wirtschaftlichen Auswirkungen. Regierungen sollten als Vorbild für ihre Bürger agieren, denn die Veränderungen durch die Klimakrise betreffen uns alle. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Italien führt das Schulfach &#34;Klimawandel&#34; ein</title>
      <link>http://example.org/italien-fuehrt-das-schulfach-klimawandel-ein/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/italien-fuehrt-das-schulfach-klimawandel-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimawandel&lt;/a&gt; und nachhaltige Entwicklung&lt;/em&gt; - so soll das neue Schulfach heißen, das ab dem nächsten Schuljahr in Italien unterrichtet wird. 33 Stunden im Jahr, also eine in der Woche, werden die Themen rund um Erderwärmung und Nachhaltigkeit den Schüler*innen nähergebracht. Somit ist Italien das erste Land weltweit, das diesen Schritt gehen wird. Dies beschloss der Bildungsminister Lorenzo Fioramonti. Bereits im September hatte Fioramonti die italienischen Schüler dazu ermutigt, auf die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimastreik-am-29-november-neustartklima/&#34;&gt;Klimademonstrationen&lt;/a&gt; anstatt in den Unterricht zu gehen, wofür ihn die Opposition stark kritisierte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU fordert strengere Klimaschutzvorgaben für Schifffahrt</title>
      <link>http://example.org/nabu-fordert-strengere-klimaschutzvorgaben-fuer-schifffahrt/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-fordert-strengere-klimaschutzvorgaben-fuer-schifffahrt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miller: Deutschland muss sich für ambitionierten Klimaschutz stark machen, auch gegen den Widerstand der Reeder&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;London/ Berlin – Anlässlich des Arbeitsgruppentreffens der Internationalen Seeschifffahrtsorganisation (IMO) zum Klimaschutz in London fordert der NABU die Regierungsvertreter auf, sich für strenge Klimaschutzvorgaben für die Schifffahrt einzusetzen. Bereits heute entsprechen die Emissionen der Seeschifffahrt rund drei Prozent des weltweiten CO2-Ausstoßes. Damit ist der Sektor für mehr schädliche CO2-Emissionen verantwortlich als Deutschland. Ohne entsprechende Gegenmaßnahmen könne sich dieser Anteil künftig auf bis zu 17 Prozent vervielfachen. Das Treffen in London müsse unbedingt genutzt werden, um schnell wirksame Maßnahmen zu verabschieden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arktisflüsse nehmen CO2 besser auf als der Regenwald</title>
      <link>http://example.org/arktisfluesse-nehmen-co2-besser-auf-als-regenwald/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/arktisfluesse-nehmen-co2-besser-auf-als-regenwald/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kürzlich fanden kanadische Forscher der University of British Columbia überraschend heraus, dass arktische Schmelzwasserflüsse Kohlendioxid in erstaunlichen Mengen speichern können. Dieses Phänomen ist aufgrund der weltweit &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/alpengletscher-koennten-bis-2100-fast-verschwinden/&#34;&gt;schmelzenden Gletscher&lt;/a&gt; von enormer Relevanz und könnte die Grundlage innovativer &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/meeresschutz-ist-klimaschutz-ueber-50-ngos-unterzeichnen-offenen-brief-an-die-eu/&#34;&gt;Klimaschutzstrategien&lt;/a&gt; bieten. Grund für die enorme Aufnahmefähigkeit ist, dass arktische Schmelzwasserflüsse kein organisches Material mit sich führen, das beim Abbau Kohlenstoffdioxid in die Umwelt abgibt. Diese Flüsse führen jedoch Abrieb des Gletscherbetts mit sich, das Kohlenstoffdioxid gut binden kann. Das Gestein des Abriebs bindet das Kohlenstoffdioxid dauerhaft und entfernt es somit aus dem &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/der-schnee-im-meer/&#34;&gt;Kohlenstoff-Kreislauf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresschutz ist Klimaschutz – Über 50 NGOs unterzeichnen offenen Brief an die EU</title>
      <link>http://example.org/meeresschutz-ist-klimaschutz-ueber-50-ngos-unterzeichnen-offenen-brief-an-die-eu/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/meeresschutz-ist-klimaschutz-ueber-50-ngos-unterzeichnen-offenen-brief-an-die-eu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_20805940&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;788&amp;rdquo;]&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/11/Climateocean_logo_fundingfish_worried_about_climate_breakdown.png&#34; alt=&#34;Nahaufnahme der Meeresoberfläche mit Lichtreflektionen. Darüber die Sätze: Worried about climate breakdown? There is an ocean of solutions&#34;&gt; © climateocean[/caption]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ipcc-sonderbericht-folgen-des-klimawandels-auf-ozeane-und-eisgebiete/&#34;&gt;IPCC-Sonderbericht&lt;/a&gt;  über den Ozean und die Kryosphäre in einem sich wandelnden Klima hat sehr deutlich gemacht, wie bedroht die Meere durch den Klimawandel sind. Die Ozeane haben eine tragende Rolle im Klimaschutz durch ihre Fähigkeit, CO2 und Wärme aufzunehmen (bisher haben sie schon 90% der anthropogenen Erwärmung absorbiert). Doch der Klimawandel geht nicht spurlos an den Ozeanen vorbei. Die Meeresökosysteme leiden unter anderem an Versauerung, Temperaturerhöhung, Sauerstoffarmut und Änderungen in den Meeresströmungen. Dies hat auch große Auswirkungen auf die Fische und andere Meeresbewohnen in unseren Meeren. Weitere, durch den Menschen verursachte Stressoren, tragen dazu bei, die Meeresumwelt unter Druck zu setzen. So haben sich zwar schon 2014 alle EU-Länder mit der Gemeinsamen Fischereipolitik, dazu verpflichtet, die europäischen Fischbestände bis spätestens 2020 nachhaltig zu bewirtschaften. Dennoch sind noch immer über 40% der Fischbestände in EU-Gewässern überfischt. Doch nur mit intakten Ökosystemen können die Ozeane ihre Fähigkeit beibehalten, die Folgen des Klimawandels abzupuffern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Klimawandel ist keine Glaubenssache</title>
      <link>http://example.org/der-klimawandel-ist-keine-glaubenssache/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/der-klimawandel-ist-keine-glaubenssache/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Svante_Arrhenius&#34;&gt;Svante Arrhenius&lt;/a&gt; ist den meisten Naturwissenschaftler:innen oder naturwissenschaftlich Interessierten ein Begriff. Die sogenannte &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Arrhenius-Gleichung&#34;&gt;Arrhenius Gleichung&lt;/a&gt; ist essentiell für die Kinetik von Systemen und beschreibt die Temperaturabhängigkeit von physikalischen und chemischen Prozessen. Für sein Forschungsergebnis, dass Salze in gelöster Form als Ionen vorliegen, bekam Arrhenius 1903 den Nobelpreis der Chemie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doch der Chemiker hat nicht nur wissenschaftliche Fragestellungen seiner Zeit gelöst, sondern auch 1896 bereits die globale Erderwärmung vorhergesagt. Hierzu berechnete er die Auswirkung einer Konzentrationserhöhung von Treibhausgasen in der Atmosphäre und erhielt steigende Temperaturen als Ergebnis. Die Wirkungsweise von Treibhausgasen ist heutzutage durch Satellitenmessungen und weitere Forschung verstanden und nachweisbar. Dennoch gibt es den Mythos &amp;ldquo;Man weiß gar nicht genau, wie Treibhausgase wirken&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IPCC-Sonderbericht: Folgen des Klimawandels auf Ozeane und Eisgebiete</title>
      <link>http://example.org/ipcc-sonderbericht-folgen-des-klimawandels-auf-ozeane-und-eisgebiete/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ipcc-sonderbericht-folgen-des-klimawandels-auf-ozeane-und-eisgebiete/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sonderbericht des Weltklimarates IPCC prognostiziert gravierende Folgen für die Ozeane und Eisgebiete&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir alle wissen, dass es viele Bereiche gibt, die vom Klimawandel betroffen sein werden. Korallenriffe werden verschwinden, die Biodiversität schwinden und auch die Landwirtschaft und die Gesellschaft insgesamt wird die gravierenden Veränderungen zu spüren bekommen. Der neue Sonderbericht des Weltklimarates IPCC „Special Reports on the Ocean and Cryosphere in a Changing Climate (SROCC)“ (&amp;ldquo;IPCC-Sonderbericht über den Ozean und die Kryosphäre in einem sich wandelnden Klima.&amp;rdquo;), der am 25. September 2019 in Monaco veröffentlicht wurde, stellt die Auswirkungen des Klimawandels auf Ozeane und Kryosphäre (die gefrorenen Teile unserer Erde, wie z.B. Gletscher und Pole) dar; auch welche Auswirkungen das speziell auf die Menschen auf diesem Planeten innerhalb dieses Jahrhunderts haben wird. Leider macht dieser Bericht deutlich, dass es schlimmer kommen kann als bisher erwartet. Nicht nur für die Ozeane, sondern auch für uns Menschen, wenn nichts unternommen wird, um den Ausstoß von CO2 und anderer schädlicher Treibhausgase schnell und drastisch zu reduzieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extremwetter stört Ökosysteme: Zyklone und Hitzewellen setzen Korallen zu</title>
      <link>http://example.org/extremwetter-stoert-oekosysteme-zyklone-und-hitzewellen-setzen-korallen-zu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/extremwetter-stoert-oekosysteme-zyklone-und-hitzewellen-setzen-korallen-zu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Wetterextreme&lt;/a&gt; in den vergangenen Jahren hinterlassen deutliche Spuren: die Ökosysteme leiden unter den Hitzewellen, Zyklonen, Starkregen und Dürreperioden. Sensible Lebensräume wie Seegraswiesen, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/mangroven-und-ihre-bedeutung-fuer-den-klimaschutz/&#34;&gt;Mangrovenwälder&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;Korallenriffe&lt;/a&gt; haben sich infolge dessen stark verändert. Einige dieser Prozesse sind vor allem aufgrund ihres irreversiblen Charakters folgenschwer, wie beispielsweise die Korallenbleiche. Dabei stoßen die Korallen Algen ab, die als ihre Symbionten ihr Überleben sichern. Wie weitreichend das Ausmaß dieses Phänomens ist, wurde kürzlich in einer Studie der australischen Wissenschaftsbehörde Csiro offen gelegt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Great-Barrier-Reef-Behörde stellt sich gegen Regierung</title>
      <link>http://example.org/great-barrier-reef-behoerde-stellt-sich-gegen-regierung/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/great-barrier-reef-behoerde-stellt-sich-gegen-regierung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Laut des im Mai diesen Jahres veröffentlichten Artenschutzberichtes des Weltbiodiversitätsrates der Vereinten Nationen (IPBES) sind 1/3 der Korallen weitweit bedroht. Jetzt hat sich die Verwaltung des UNESCO Weltnaturerbes &amp;ldquo;Great Barrier Reef&amp;rdquo; in Australien gegen den Kurs der australischen Regierung positioniert und schlägt Alarm: Werden keine drastischen Maßnahmen gegen den Klimawandel getroffen, gibt es keine Rettung für dieses einzigartige Ökosystem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Artikel &lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/wissen/korallen-klimawandel-great-barrier-reef-naturschutz-1.4531842&#34;&gt;Great-Barrier-Reef-Behörde stellt sich gegen Regierung&lt;/a&gt; von Christoph von Eichhorn findet ihr in der &lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/&#34;&gt;Süddeutschen Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NABU Kreuzfahrt-Ranking 2019</title>
      <link>http://example.org/nabu-kreuzfahrt-ranking-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nabu-kreuzfahrt-ranking-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kreuzfahrtreisen werden immer beliebter, die Branche boomt und das, obwohl die massiven Meeres- und Umweltschäden, die durch die riesigen Dampfer entstehen, weitestgehend bekannt sind. Zwar brüsten sich Reedereien wie AIDA mit ihren neuen umweltfreundlicheren Alternativen, doch inwiefern diese effektiv umgesetzt wurden, prüft der &lt;a href=&#34;https://www.nabu.de/&#34;&gt;NABU (Naturschutzbund Deutschland e. V.)&lt;/a&gt; in seinem Kreuzfahrt-Ranking. Einige Flotten verringern ihren Luftschadstoffausstoß, indem die Schiffe mit &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/lng-gut-fuer-die-luft-schlecht-fuers-klima/&#34;&gt;Flüssiggas (LNG)&lt;/a&gt; betrieben werden, sodass sie wesentlich weniger Schadstoffe wie Marinediesel- und &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/verzicht-schweroel-kreuzfahrten-sofort-moeglich-11732686/&#34;&gt;Schwerölmodelle&lt;/a&gt; ausstoßen. Aber auch hier handelt es sich um einen fossilen Brennstoff, den man nur durch schädliche Eingriffe in die Umwelt gewinnen kann. Somit hat die AIDAnova, welche mit LNG betrieben wird und Platz 1 im Ranking ziert, zwar die geringste Luftverschmutzung, jedoch ist ihre gesamte Klimabilanz alles andere als nachhaltig, wie man dem Ranking unschwer entnehmen kann. Der NABU-Bundesgeschäftsführer Leif Miller spricht von einem Schlag ins Gesicht der Jugend, da sich die Kreuzfahrtbranche komplett aus der Verantwortung für die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; zieht und Daniel Rieger, NABU-Leiter der Verkehrspolitik fordert eine dringende Beendigung der Steuerbefreiung mariner Kraftstoffe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PM / Klimakrise: Was jetzt getan werden muss</title>
      <link>http://example.org/klimakrise-was-jetzt-getan-werden-muss-umweltverbaende-veroeffentlichen-handlungsprogramm-fuer-effektiven-klimaschutz/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimakrise-was-jetzt-getan-werden-muss-umweltverbaende-veroeffentlichen-handlungsprogramm-fuer-effektiven-klimaschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gemeinsame Pressemitteilung von &lt;em&gt;BUND, Campact, Deutsche Umwelthilfe, Germanwatch, Greenpeace, Naturschutzbund Deutschland (Nabu), Naturfreunde Deutschlands, Umweltinstitut München, WWF Deutschland und dem Umweltdachverband Deutscher Naturschutzring (DNR)&lt;/em&gt;, 16.08.2019&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klimakrise: Was jetzt getan werden muss – Umweltverbände veröffentlichen Handlungsprogramm für effektiven Klimaschutz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berlin. Mit eindringlicher Kritik an der Bundesregierung haben heute Natur- und Umweltschutzverbände ein Handlungsprogramm zur wirksamen Eindämmung der Klimakrise veröffentlicht. Die Verbände fordern die Bundesregierung auf, endlich zu handeln und effektive Maßnahmen zum Schutz des Klimas und der Einhaltung des 1,5-Grad-Erhitzungs-Limits von Paris zu ergreifen. &amp;ldquo;Wir befinden uns am Anfang einer gefährlichen Klimakrise. Dürresommer und Hitzewellen, Überflutungen und Sturmschäden werden uns mit Regelmäßigkeit treffen. Wir brauchen wirksame Maßnahmen und zwar sofort. Für Symbolpolitik ist die Zeit abgelaufen&amp;rdquo;, so die Verbände. Mit dem Handlungsprogramm liegt der Bundesregierung jetzt ein Paket vor, das einen wirksamen Einstieg zum Erreichen und Nachbessern des 2030-Klimaziels sicherstellt und den Stillstand der vergangenen Jahre beendet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forscher wollen Antarktis künstlich beschneien</title>
      <link>http://example.org/forscher-wollen-antarktis-kuenstlich-beschneien/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/forscher-wollen-antarktis-kuenstlich-beschneien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn auf dem Berg das Grüne seine Nase in die Luft streckt, der Skispaß jedoch noch nicht zu Ende gehen soll, dann gibt es eine einfache und pragmatische Lösung: neuer Schnee. Wenn der nicht von alleine fällt, dann eben mit Hilfe von Kunstschnee aus Schneekanonen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Doch was passiert, wenn Schnee ein Teil eines Kontinents ist und dieser langsam aber sicher wegschmilzt? Auch künstlich beschneien! So könnte man meinen, wenn man die Überschrift der Studie des Arbeitskreises von Anders Levermann liest, eimem Forscher des &lt;a href=&#34;https://www.pik-potsdam.de/pik-startseite&#34;&gt;Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung (PIK)&lt;/a&gt;. Diese lautet nämlich &lt;a href=&#34;https://advances.sciencemag.org/content/5/7/eaaw4132?utm_source=yxnews&amp;amp;utm_medium=mobile&amp;amp;utm_referrer=https%3A%2F%2Fyandex.kz%2Fnews&#34;&gt;Stabilizing the West Antarctic Ice Sheet by surface mass deposition&lt;/a&gt;. Wer jedoch genauer hinschaut, der wird schnell bemerken, dass die Publikation auf etwas ganz anderes aufmerksam machen soll - die Gesellschaft soll wachgerüttelt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vier fürs Klima von Petra Pinzler und Günther Wessler</title>
      <link>http://example.org/vier-fuers-klima/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/vier-fuers-klima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/06/Vier_f%C3%BCrs_Klima.jpeg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/06/Vier_f%C3%BCrs_Klima-300x300.jpeg&#34; alt=&#34;Das Buch Vier fürs Klima vor einem Fahrrad mit einem Bioapfel und einem konventionellen Apfel&#34;&gt;&lt;/a&gt;Dass wir zu viel CO2 und andere Treibhausgase in die Luft pusten, ist wohl allen inzwischen klar. Dass wir als durchschnittlicher Deutscher fast das 6-fache der vernünftigen 2 Tonnen jährlich produzieren, ist nur noch wenigen klar. Und dass wir als Bürger der Bundesrepublik erstmal 800 kg auf unserem Konto haben, nur durch Bürokratie und Straßenbau, macht diese Lage nicht besser. Was kann man dagegen tun, ohne bei einer solchen Tatsachenlage gleich zu verzweifeln?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimawandel-Skeptiker:innen: Klimaforscher antworten</title>
      <link>http://example.org/klimawandel-skeptikerinnen-klimaforscher-antworten/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimawandel-skeptikerinnen-klimaforscher-antworten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der Wissenschaft besteht kein Zweifel am menschengemachten Klimawandel. Die Bevölkerung diskutiert jedoch kontrovers über ihn, wie anhand der Kommentarspalten von Zeitungen und Nachrichtenportalen erkennbar ist. Dort treten allerdings die Klimawandel-Skeptiker:innen besonders laut hervor, wodurch sich die Darstellung der Einschätzungen der Bevölkerung verzerrt. Unterdessen werden die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/neue-analyse-zeigt-risiken-der-erderhitzung-fuer-deutschland/&#34;&gt;Auswirkungen des Klimawandels&lt;/a&gt; - zum Beispiel der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimawandel-fuehrt-zu-grossen-ozonverlusten-ueber-der-arktis/&#34;&gt;Verlust von Ozon in der Atmosphäre&lt;/a&gt; - immer drastischer. Die &lt;a href=&#34;https://www.nzz.ch/deutschland&#34;&gt;Neue Züricher Zeitung&lt;/a&gt; ergreift die Initiative und bittet die Klimaforscher Nicolas Gruber und Stefan Brönnimann um Stellungnahmen zu den verbreitetsten Argumenten der Klimawandel-Skeptiker:innen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Britisches Parlament will &#34;Klima-Notstand&#34; ausrufen lassen</title>
      <link>http://example.org/britisches-parlament-will-klima-notstand-ausrufen-lassen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/britisches-parlament-will-klima-notstand-ausrufen-lassen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/britisches-parlament-will-klima-notstand-ausrufen-lassen/uk_flagge/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2019/06/UK_Flagge.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;© Dean Moriarty / Pixabay&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Großbritannien geht den Forderungen von &lt;a href=&#34;https://rebellion.earth/&#34;&gt;Extinction Rebellion&lt;/a&gt; nach und ruft den &amp;ldquo;Klima-Notstand&amp;rdquo; aus. Die Regierungsberater:innen vom &lt;a href=&#34;https://www.theccc.org.uk/&#34;&gt;Commitee on Climate Change (CCC)&lt;/a&gt; legen der britischen Regierung einen Plan vor, in dem sich Großbritannien verpflichten soll, bis 2050 klimaneutral zu werden. In den vergangenen zehn Jahren hat sich die Regierung an die Empfehlungen des CCCs gehalten, jedoch sind sie nicht verpflichtet, die Vorschläge in die Tat umzusetzen. Selbst wenn Großbritannien dieses Ziel bis 2050 erfüllt, bleibt die Frage offen, ob das wirklich ausreicht, um die Erderwärmung auf 1,5 Grad gegenüber der vorindustriellen Zeit zu begrenzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Wir brauchen ein Ministerium zur Rettung der Welt“</title>
      <link>http://example.org/wir-brauchen-ein-ministerium-zur-rettung-der-welt/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/wir-brauchen-ein-ministerium-zur-rettung-der-welt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Grünen haben bei der Europawahl die besten Ergebnisse ihrer Geschichte erlangt. Jetzt ist nur fraglich, ob sie wirklich Maßnahmen ergreifen, um die notwendigen Klimaschutzziele zu erreichen. Es ist zwar wichtig, dass viele Wähler:innen erkannt haben, wie ernst der Notstand des weltweiten Klimas ist, aber jetzt müssen wir und die verantwortlichen Politiker:innen auch handeln. Insgesamt haben sich schon 27000 Wissenschaftler:innen fachübergreifend für die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.scientists4future.org/&#34;&gt;Scientists for Future&lt;/a&gt;&amp;rdquo; zusammengeschlossen. Die Wissenschaft identifiziert die Probleme der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; klar und hat konkrete Lösungsvorschläge, was wir und die Politik machen müssen, um die Erde vor der nächsten Heißzeit zu bewahren. Das Greenpeace Magazin veröffentlichte ein Interview mit Volker Quaschning nach der Europawahl, einem der Mitinitiatoren von &amp;ldquo;Scientists for Future&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Treibhausgase unter die Nordsee?</title>
      <link>http://example.org/treibhausgase-unter-die-nordsee/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/treibhausgase-unter-die-nordsee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bis zum Jahr 2050 klimaneutral zu werden, stellt Deutschland vor eine große Herausforderung - doch es gibt einen neuen, aber nicht ganz unumstrittenen Weg. Um das Ziel des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/paris-abkommen-die-laender-liefern-nicht/&#34;&gt;Paris-Abkommens&lt;/a&gt; zu erreichen, muss Deutschland nicht komplett ohne Treibhausgase auskommen, es geht um den netto CO2-Ausstoß. Solange durch sogenannte Senken die Treibhausgase wieder der Atmosphäre entzogen werden, darf Deutschland weiterhin Emissionen ausstoßen. Neben &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/marine-senke-fuer-menschgemachtes-co2-bestimmt/&#34;&gt;natürlichen Senken&lt;/a&gt; wie Wälder, Moore und Meere gibt es auch technische Lösungen, die von der Bundesregierung als alternative Mechanismen beschrieben werden, denn die Aufforstung sei in Industrieländern ja nur begrenz möglich. Eine Möglichkeit ist die „&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/ccs-unter-die-erde-kehren/&#34;&gt;Carbon Capture and Storage&lt;/a&gt;“, die unterirdische Speicherung von CO2 in Gesteinsschichten und ausgebeuteten Gaslagern. Besonders der Meeresboden der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/fischsterben-in-der-nordsee-naturschuetzer-stellen-strafanzeige/&#34;&gt;Nordsee&lt;/a&gt; soll dafür in Frage kommen. Forscher:innen des Helmholtz-Zentrums für Ozeanforschung Kiel (Geomar) untersuchten in ihrem Projekt „ECO2“ die Auswirkungen der Speicherung der Treibhausgase auf marine Ökosysteme. Durch die teilweise löchrigen Grundwasserleiter, die als Speicherort dienen würden, tritt bereits schädliches Methangas aus. Dort, wo infolge des Experiments auch das CO2 austrat, sank der pH-Wert des Wassers in der Umgebung von 8 auf 7, was eine große Veränderung der Lebensbedingungen für die benthischen Organismen zur Folge hat. Die Forscher:innen plädieren darauf, sich auf natürliche Senken, wie die Wiederherstellung von Mooren zu konzentrieren, denn diese bieten ein großes Potential als natürliche CO2-Speicherung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arktischer Rat: Abschlusserklärung scheitert an den USA</title>
      <link>http://example.org/der-arktische-rat-abschlusserklaerung-scheitert-an-den-usa/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/der-arktische-rat-abschlusserklaerung-scheitert-an-den-usa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Arktische Rat, bestehend aus den USA, Kanada, Island, Dänemark, Russland, Norwegen, Finnland, Schweden und Vertretern der indigenen Bevölkerung, konnte sich nicht auf eine Abschlusserklärung einigen. Die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/awi-jaehrliches-meereisminimum-in-der-arktis/&#34;&gt;Erdwärmung in der Arktis&lt;/a&gt; schreitet doppelt so schnell voran wie in anderen Regionen. Trotzdem versuchte die USA im Abschlussstatement des Arktischen Rats auf die Erwähnung des Klimawandels und des Pariser Klimaschutzabkommen zu verzichten. Dies führte dazu, dass sich die Repräsentanten nur auf ein Statement einigen konnten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alpengletscher könnten bis 2100 fast verschwinden</title>
      <link>http://example.org/alpengletscher-koennten-bis-2100-fast-verschwinden/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/alpengletscher-koennten-bis-2100-fast-verschwinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forscher*innen aus der Schweiz schreiben im Fachblatt &amp;ldquo;The Cryosphere&amp;rdquo;, dass bei einer weiteren Erwärmung des Weltklimas die Alpengletscher bis Ende des Jahrhunderts verschwinden könnten. Ziemlich sicher geht jedoch bis 2050 die Hälfte des Gletschereises verloren. Begrenzen wir den Temperaturanstieg jedoch auf unter zwei Grad, ginge bis 2100 ein Drittel der Eismasse verloren. In der Studie wurde zum ersten Mal die Bewegung des Gletschereises explizit modelliert. Das Abschmelzen der Alpengletscher ist einer der klarsten Indikatoren für den Klimawandel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flucht in der Karibik - Die ersten Inseln versinken im Meer</title>
      <link>http://example.org/flucht-in-der-karibik-die-ersten-inseln-versinken-im-meer/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/flucht-in-der-karibik-die-ersten-inseln-versinken-im-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die karibische Insel Gardi Sugdub, vor der Küste Panamas, steht vor dem Untergang im Meer. Die Bewohner:innen dieser Insel sind Menschen, die jetzt schon vor dem steigenden Meeresspiegel aufgrund der Erderwärmung fliehen müssen. In den kommenden 30 Jahren werden bis zu 200 Millionen Menschen vor den Auswirkungen der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; auf der Flucht sein und müssen ihre Heimat zu verlassen. Es wird größtenteils die Menschen treffen, die am wenigsten für diese Umweltveränderungen verantwortlich sind: „Der Klimawandel trifft die Armen viel stärker als die Reichen“, so Loitza Brown, Bewohnerin der Insel Gardin Sugdub.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nothing To Say - Extinction Rebellion</title>
      <link>http://example.org/nothing-to-say-extinction-rebellion/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nothing-to-say-extinction-rebellion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die zivile Widerstandsbewegung &amp;ldquo;Extinction Rebellion&amp;rdquo; setzt sich dafür ein, dass die Regierung den ökologischen Notstand erklärt und den nötigen gesetzlichen Rahmen schafft, um ihre &lt;a href=&#34;https://extinctionrebellion.de/forderungen/&#34;&gt;Forderungen&lt;/a&gt; umzusetzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wolf Slatner von Extinction Rebellion schreibt in seinem Blogbeitrag darüber, was die Bewegung für ihn bedeutet. Er schreibt über die Flut an Nachrichten, die uns alle täglich überrollt: angefangen von dem steigenden Meeresspiegel, bis hin zu Dürren und dem nächsten starken Hurricane - alles im Schatten der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt;. Trotzdem tut sich in der Politik erschreckend wenig und es gibt sogar immer wieder Rückschritte, wie die Verschiebung des Kohleausstiegs und die Zunahme des Flugverkehrs. Deshalb müssen wir alle zusammen kämpfen - für das was uns wichtig ist und dafür, dass auch unsere Kinder noch in einer Welt leben können, in der es &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;Korallenriffe&lt;/a&gt; gibt, den &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/eisbaeren-in-der-klimakrise-zu-heiss-fuer-das-eis/&#34;&gt;Eisbär&lt;/a&gt;, Regenwälder, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/projekte/mangrovenprojekt/&#34;&gt;Mangroven&lt;/a&gt;, und viele weitere einzigartige Ökosysteme mit einzigartigen Lebewesen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaaktivisten legen Forderungen an deutsche Politik vor</title>
      <link>http://example.org/klimaaktivisten-legen-forderungen-an-deutsche-politik-vor/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimaaktivisten-legen-forderungen-an-deutsche-politik-vor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &amp;ldquo;Fridays for Future&amp;rdquo;-Bewegung kämpft weiter. Zum ersten Mal stellen die Klimaaktivist*innen in Deutschland konkrete Forderungen an die Politik. Die Regierungen werden auf Kommunal-, Landes-, und Bundesebene aufgefordert, die Klimakrise als solche auch zu benennen. Zu den Forderungen gehören auch der Kohleausstieg bis 2030, 100% erneuerbare Energieversorgung  und ein Nettonull in der Treibhausgasbilanz bis 2035. In Zusammenarbeit mit verschiedenen Wissenschaftler:innen haben sie ein Grundsatzpapier mit ihren Forderungen ausgearbeitet, damit die Ziele des Pariser Klimaabkommens einzuhalten sind und die globale Erwärmung auf unter 1,5 °C zu begrenzen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaum noch neue Korallen im Great Barrier Reef</title>
      <link>http://example.org/kaum-noch-neue-korallen-im-great-barrier-reef/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/kaum-noch-neue-korallen-im-great-barrier-reef/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einer neuen Studie zufolge gibt es im weltgrößten &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;Korallenriff,&lt;/a&gt; dem Great Barrier Reef, kaum noch Korallennachwuchs. Durch die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Erderwärmung&lt;/a&gt; steigt auch die Wassertemperatur, was dazu führt, dass die Korallen ausbleichen und absterben. Die ökologische Vielfalt in den Meeren ist stark bedroht durch das Massensterben der Korallen. Am 24.05.2019 zeigen wir auf unserem DEEPWAVE Filmfestival neue Dokumentarfilme über die Gefährdung des Ökosystems der Korallen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den &lt;a href=&#34;https://www.haz.de/Nachrichten/Wissen/Uebersicht/Klimawandel-Kaum-noch-neue-Korallen-im-Great-Barrier-Reef&#34;&gt;zugehörigen Artikel &amp;ldquo;Kaum noch neue Korallen im Great Barrier Reef&amp;rdquo;&lt;/a&gt; vom 04.04.2019 findet ihr bei der &lt;a href=&#34;https://www.haz.de/&#34;&gt;HAZ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Immer weniger Meereis erreicht die Arktis</title>
      <link>http://example.org/immer-weniger-meereis-erreicht-die-arktis/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/immer-weniger-meereis-erreicht-die-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forscher:innen vom Alfred-Wegener-Institut (AWI) für Polar- und Meeresforschung fanden heraus, dass immer weniger Meereis aus russischen Gewässern in der zentralen Arktis ankommt. Da das Eis schon vorzeitig schmilzt, kommen die, im Eis gespeicherte Schwebestoffe und Mineralien nicht mehr in der Arktis an und können dort nicht verteilt werden. Das hat nicht nur physikalische, sondern auch biologische und chemische Auswirkungen auf das Ökosystem. Durch die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Erderwärmung&lt;/a&gt; kommen mittlerweile nur noch 20 Prozent des, in den Randmeeren gebildeten Meereises, in der zentralen Arktis an. Es ist nur noch eine Frage der Zeit, bis die Arktis im Sommer komplett meereisfrei sein wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was passiert, wenn die Erde 4°C wärmer wird?</title>
      <link>http://example.org/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/was-passiert-wenn-die-erde-4c-waermer-wird/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Weltklimarat (IPCC) geht davon aus, dass sich unsere Erde um 4 °C erwärmen wird, ohne weitere Anstrengungen den Klimawandel zu bremsen. Die Folgen für die Menschheit und den Planeten werden schwerwiegend, selbst wenn die unrealistischen Ziele und freiwilligen Beschlüsse der Pariser Klimakonferenz 2015 umgesetzt werden. Doch was macht es für einen Unterschied, um wie viel Grad sich die Erde genau erwärmt? Und was würde die weltweite Klimaerwärmung für die Menschheit und den Planeten bedeuten? Die Beantwortungen dieser Fragen und weitere Erklärungen zu den Auswirkungen des Klimawandels findet ihr in diesem Video.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bis zu fünf Grad mehr in der Arktis</title>
      <link>http://example.org/bis-zu-fuenf-grad-mehr-in-der-arktis/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/bis-zu-fuenf-grad-mehr-in-der-arktis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hat die Arktis bereits ihren &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/das-erste-kippelement-ist-das-schnellste/&#34;&gt;Kipppunkt&lt;/a&gt; erreicht? Laut dem neuen Bericht &amp;ldquo;Global Linkages&amp;rdquo; der UNO sieht es ganz danach aus. Selbst wenn die Länder ihre &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/paris-abkommen-die-laender-liefern-nicht/&#34;&gt;Klimaschutzversprechen&lt;/a&gt; ab jetzt wirklich einhalten, wird sich die Temperatur des arktischen Ozeans bis Mitte des Jahrhunderts um 3 bis 5 Grad erhöhen. Im Vergleich zum weltweiten Durchschnitt erwärmt sich die Arktis sogar doppelt so schnell. Weniger Schnee und Eis bedeutet, dass der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/versauernder-meereisverlust/&#34;&gt;Albedo-Effekt&lt;/a&gt; (das Rückstrahlungsvermögen der Erde) reduziert wird, also weniger Sonnenlicht reflektiert werden kann und die Erde sich dadurch noch schneller erwärmt. Dieser Prozess wird zusätzlich durch das Auftauen von Permafrostböden verstärkt, die so Methan und CO2 in die Atmosphäre freisetzten, was wiederum die Erde weiter aufheizt. Ein Teufelskreis also.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimastreikende fangen bei sich an</title>
      <link>http://example.org/schulstreikbewegung-klimastreikende-fangen-bei-sich-an/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/schulstreikbewegung-klimastreikende-fangen-bei-sich-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://fridaysforfuture.de/&#34;&gt;Fridays for Future&lt;/a&gt;&amp;quot;-Bewegung hat nur ein geringes Vertrauen in Politik und Wirtschaft. Die jungen Klimaaktivist*innen setzen auf die Veränderung des eigenen Lebensstils und des Konsumverhaltens und fordern ein Umdenken der Volksvertreter*innen. &amp;ldquo;Wir sind hier, wir sind laut, weil ihr uns die Zukunft klaut!&amp;rdquo;, lautet einer ihrer Demosprüche.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der weltweiten Großdemo am 15. März führten Forscherteams aus mehreren Ländern Befragungen unter dem Demonstrierenden durch. Welche Menschen stecken eigentlich hinter der weltweiten Schulstreikbewegung? Was wollen sie konkret erreichen? Was tun sie persönlich für eine nachhaltigere Zukunft? Junge Menschen, von Kritikern häufig als &amp;ldquo;Schulschwänzer&amp;rdquo; beschimpft, haben Angst vor einer Zukunft voller irreversibler Klimakatastrophen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mangroven und ihre Bedeutung für den Klimaschutz</title>
      <link>http://example.org/mangroven-und-ihre-bedeutung-fuer-den-klimaschutz/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/mangroven-und-ihre-bedeutung-fuer-den-klimaschutz/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;dr-susanne-eickhoff-presse--und-öffentlichkeitsarbeit-leibniz-zentrum-für-marine-tropenforschung-zmt&#34;&gt;Dr. Susanne Eickhoff &lt;em&gt;Presse- und Öffentlichkeitsarbeit&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://idw-online.de/de/institution457&#34;&gt;Leibniz-Zentrum für Marine Tropenforschung (ZMT)&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Viele Studien legen nahe, dass Mangroven gigantische Kohlenstoffreservoire und ein bedeutender Faktor für den Klimaschutz sind. Doch bisher fehlten genaue Berechnungen, wieviel Kohlenstoff ein Mangrovenwald in einem bestimmten Zeitabschnitt speichert. Für Klimaschutzprogramme und Emissionshandel sind solche Zahlen aber überaus relevant. Ein Forscherteam vom Leibniz-Zentrum für Marine Tropenforschung (ZMT) liefert nun Speicherraten für indonesische Mangroven.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hohe Konzentrationen von CO2 in der Atmosphäre und die damit verbundene Klimaerwärmung führen uns immer deutlicher zu Bewusstsein: es ist zwingend notwendig, die Kohlenstoff-Senken unserer Erde zu erhalten. Damit sind solche Ökosysteme gemeint, die besonders viel Kohlenstoff speichern, wie die Ozeane oder an Land die Torfsümpfe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hitzewellen vernichten Unterwasserwelt</title>
      <link>http://example.org/hitzewellen-vernichten-unterwasserwelt/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/hitzewellen-vernichten-unterwasserwelt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hitzewellen auf der ganzen Welt vernichten Tier- und Pflanzenbestände - auch unter Wasser. Innerhalb kurzer Zeit sterben über mehrere Kilometer hinweg massenhaft Meerespflanzen und -tiere, weshalb Wissenschaftler:innen den Vergleich zu Waldbränden herbeiziehen. Diese Hitzewellen werden immer häufiger, halten immer länger an und und richten dadurch immer mehr Schaden an. Und die ohnehin steigende Meerestemperatur verstärkt sie noch.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Während einer Hitzewelle werden Seegras und Seetang vernichtet und Korallenriffe nachhaltig geschädigt, die essentiell für den Erhalt des Ökosystems sind. Sie bieten Fischen Nahrung und Schutz, die als Teil ihrer Nahrungskette auch Seevögel beeinflussen. Da sich die Hitzewellen über sehr große Flächen erstrecken, können betroffene Tiere nicht in kühlere Bereiche des Meeres fliehen, sodass ihr Toleranzbereich überschritten wird. Modelle berechnen, dass Blau-, Buckel-, und Finnwalpopulationen einen besorgniserregenden Rückgang erleiden könnten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schülerstreik: Organisatorin Luisa Neubauer im Interview</title>
      <link>http://example.org/schuelerstreik-organisatorin-luisa-neubauer-im-interview/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/schuelerstreik-organisatorin-luisa-neubauer-im-interview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Klimaaktivistin und Hauptorganisatorin der &amp;ldquo;Fridays for Future&amp;rdquo;- Streiks in Deutschland, Luisa Neubauer, war im Gespräch mit UNICUM. Im Interview sprechen sie über ihr Engagement für die Klimaproteste, das Schule schwänzen und insbesondere die Notwendigkeit der Klimapolitiker:innen, sofort zu handeln. Wir müssen jetzt etwas gegen die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; unternehmen, denn wir stehen kurz vor einem weltweiten ökologischen Kollaps!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elene Weber&lt;/strong&gt;: &amp;ldquo;In was für einer Welt möchtest du einmal leben?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luisa Neubauer&lt;/strong&gt;: &amp;ldquo;In einer Welt, in der Entscheidungen getroffen werden, weil sie richtig sind, und nicht, weil sie finanziell gut abgesichert sind. In einer Welt, in der wir uns selbst lieben und uns gegenseitig lieben und den Planeten lieben.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marine Senke für menschgemachtes CO2 bestimmt</title>
      <link>http://example.org/marine-senke-fuer-menschgemachtes-co2-bestimmt/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/marine-senke-fuer-menschgemachtes-co2-bestimmt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die ETH Zürich hat ein internationales Forschungsprojekt geleitet, das über 13 Jahre die Menge der menschengemachten CO2-Emissionen, die die Meere aus der Atmosphäre aufgenommen haben, gemessen hat. Die Forschungsergebnisse zeigen, dass je höher die CO2-Konzentration in der Luft ist, desto mehr CO2 absorbieren auch die Meere. Zwar leistet die ozeanische Kohlenstoffsenke für das Klima einen wichtigen Dienst, aber gleichzeitig versauern die Ozeane durch die steigende CO2-Aufnahme, sodass lebensnotwendige Meeresökosysteme zerstört werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie Treibhausgase wieder aus der Luft verschwinden</title>
      <link>http://example.org/wie-treibhausgase-wieder-aus-der-luft-verschwinden/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/wie-treibhausgase-wieder-aus-der-luft-verschwinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Schweizer Firma &amp;ldquo;Climeworks AG&amp;rdquo; bietet Getränkefirmen aus der Luft gefiltertes CO2 an. Durch die speziellen Anlagen von Climeworks sollen die Treibhausgase aus der Luft eingefangen und dann in einem separaten Behälter gespeichert werden. Die Methode von Climeworks ist sehr kostenspielig: eine Tonne CO2 kostet aktuell etwa 500 Euro, im Vergleich dazu kostet im Europäischen Emissionshandel das Recht, eine Tonne Treibhausgase in die Atmosphäre zu blasen aktuell ca. 20 Euro - allerdings mit steigender Tendenz. Diese sogenannten negativen Emissionen, also die Entfernung von Treibhausgasen aus der Atmosphäre, stehen schon seit einigen Jahren im Fokus der Klimawissenschaftler:innen. Das &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/deutschland-muesste-schon-in-15-jahren-co%e2%82%82-frei-sein/&#34;&gt;1,5-Grad Ziel des Pariser Klimaabkommens&lt;/a&gt; einzuhalten, ist laut diversen Klimamodellen auch nur durch Maßnahmen wie diese möglich. Trotzdem dürfen natürliche Maßnahmen, wie die Aufforstung von Wäldern, Mangroven und Seegraswiesen und ein Stopp der (Regen)Waldrodung, nicht zu kurz kommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Fridays for Future“- Greta Thunberg in Hamburg</title>
      <link>http://example.org/fridays-for-future-greta-thunberg-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/fridays-for-future-greta-thunberg-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.3.2019 - Am Freitagmorgen finden sich knapp 10 000 Schülerinnen und Schüler aus ganz Norddeutschland in Hamburg zusammen und machen sich gemeinsam für den Klimaschutz stark.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um 8:30 versammeln sich Tausende engagierter junger Menschen auf dem Gänsemarkt für die „Fridays for Future“-Demonstration. „Fridays for Future“ ist eine Klimastreik-Bewegung, die als Vorbild die 16-jährige Klimaaktivistin Greta Thunberg hat, die schon seit Monaten freitags streikt. Der fröhlich gestimmte Demonstrationszug zieht mit Schildern, Plakaten und Musik durch Hamburgs Innenstadt in Richtung Rathausmarkt. Neben den zahlreichen Schüler:innen, die anstatt zur Schule zu gehen, für echten Klimaschutz demonstrieren, schließen sich auch einige Lehrer:innen, Eltern und Großeltern der Aktion an. Der Höhepunkt des Geschehens ist Greta, die anlässlich des Protests in Hamburg mit dem Zug aus Schweden anreiste. Sie hält zum Abschluss der Demo eine Ansprache auf Englisch vor der jubelnden Menschenmenge. Die Nachricht an die Verantwortlichen der Klimapolitik ist eindeutig: „Wir machen weiter, bis sie etwas unternehmen“.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eisberg, doppelt so groß wie Berlin, droht abzubrechen</title>
      <link>http://example.org/eisberg-doppelt-so-gross-wie-berlin-droht-abzubrechen/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/eisberg-doppelt-so-gross-wie-berlin-droht-abzubrechen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch am kältesten Ort der Erde wird die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Erderwärmung&lt;/a&gt; immer mehr sichtbar. Im östlichen Bereich der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/antarktisches-eis-schwindet-weiter/&#34;&gt;Antarktis&lt;/a&gt; liegt das Brunt-Schelfeis, und seit Beginn des 20. Jahrhunderts hat sich dort nur wenig verändert. Doch in den letzten Jahren haben Forscher:innen der NASA einen deutlichen Rückgang der Eiskante festgestellt. Hinzu kommen neue Risse, die das Eis durchziehen. Wenn die Furche größer wird, ist es möglich, dass sich ein Teil des Schelfeises selbstständig macht. Der entstehende Eisberg würde etwa doppelt so groß wie Berlin sein. Je nachdem, wie sich die Risse entwickeln, könnte auch die Forschungsstation &amp;ldquo;Halley VIa&amp;rdquo; gefährdet sein. Sie musste schon mehrfach wegen der unsicheren Eis-Bedingungen geschlossen werden und ist bereits einmal umgezogen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nordamerika treibt CO₂-Steuer voran</title>
      <link>http://example.org/nordamerika-treibt-co2-steuer-voran/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nordamerika-treibt-co2-steuer-voran/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem Kanada bereits Steuern auf den Ausstoß von Treibhausgasen eingeführt hat, sollen die Vereinigten Staaten nun folgen. Immer mehr Politiker:innen, Wissenschaftler:innen, Ökonom:innen und auch Konzerne unterstützen den Gesetzesentwurf &amp;ldquo;Energy Innovation and Carbon Dividend Act&amp;rdquo;, der vorsieht, dass die Einnahmen durch die CO2-Steuer an die Bürger:innen zurückgegeben werden. Dies würde effizient und schnell zu einer sozialverträglichen Reduzierung der Treibhausgasemissionen führen. Allerdings gibt es kaum Hoffnung, dass sich die Idee der CO2-Steuer in den USA durchsetzt, denn viele Demokraten befürworten einen &amp;ldquo;Green New Deal&amp;rdquo; und ein Teil der Republikaner sieht den Klimawandel nicht als eine große Bedrohung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer IPCC Sonderbericht: Vor uns die Sintflut</title>
      <link>http://example.org/ipcc-meeresspiegel-steigt-schneller-als-prognostiziert/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ipcc-meeresspiegel-steigt-schneller-als-prognostiziert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Laut einem geleakten Entwurf des Sonderberichts, den der Weltklimarat im September vorlegen will, gehen die Wissenschaftler:innen des IPCC (&lt;em&gt;Intergovernmental Panel on Climate Change&lt;/em&gt;, landläufig Weltklimarat genannt) davon aus, dass der Meeresspiegel bis zum Jahr 2100 um mehr als 1,3 m ansteigen könnte. Dabei sprach der IPCC in seinem Fünften Sachstandsbericht von 2014 noch von 98 cm im Worst Case Szenario. Grund für die Korrektur ist, dass sich die Annahme, das Eis der Antarktis sei stabil, als falsch herausgestellt hat. Inzwischen weiß man, dass sich der Eisverlust in den letzten 40 Jahren versechsfacht hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forscher finden gigantischen Hohlraum in Thwaites-Gletscher</title>
      <link>http://example.org/forscher-finden-gigantischen-hohlraum-in-thwaites-gletscher/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/forscher-finden-gigantischen-hohlraum-in-thwaites-gletscher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Amerikanische Forscher:innen haben im Thwaites-Gletscher einen gewaltigen Hohlraum entdeckt, der einst 14 Milliarden Tonnen Eis fasste. Zwar schmilzt das Eis im &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/antarktis-schwindet-weiter/&#34;&gt;westlichen Teil der Antarktis wesentlich schneller als im östlichen Teil&lt;/a&gt;, jedoch ist diese Entdeckung höchst besorgniserregend, da der Hohlraum größtenteils in den letzten drei Jahren entstanden ist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Thwaites-Gletscher spielt eine große Rolle bei der Vorhersage des künftigen &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/meeresspiegelanstieg-bedroht-new-york-city/&#34;&gt;Anstieges des Meeresspiegels&lt;/a&gt;. Der Gletscher, der ungefähr die Größe von Florida misst, ist zurzeit für vier Prozent des globalen Meeresspiegelanstieg verantwortlich. Schmilzt der Thwaites-Gletscher vollständig ab, würde das allein zu einem Anstieg von 65 Zentimetern führen. Allerdings ist aufgrund des &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/&#34;&gt;Albedo-Effekts&lt;/a&gt; zu erwarten, dass das Eis immer schneller schmelzen wird, je mehr Eis verschwindet: Das Eis verschwindet nicht nur, weil es wärmer wird, sondern auch, weil die Wärme &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/zirkumpolarstrom-fliesst-in-warmphasen-schneller/&#34;&gt;Strömungen&lt;/a&gt; und die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/das-rote-gewand-des-schnees/&#34;&gt;Fauna auch in der Antarktis&lt;/a&gt; beeinflusst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;I want you to panic&#34;- 16-jährige Greta Thunberg spricht in Davos</title>
      <link>http://example.org/i-want-you-to-panic-16-jaehrige-greta-thunberg-spricht-in-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/i-want-you-to-panic-16-jaehrige-greta-thunberg-spricht-in-davos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jan 25, 2019, Der englische Guardian hat das folgende Video veröffentlicht. Greta Thunberg, eine 16-jährige Klimaaktivistin aus Schweden, findet auf dem Weltwirtschaftsforum 2019 in Davos klare Worte über den Klimawandel und den Umgang damit: „I don&amp;rsquo;t want you to be hopeful, I want you to panic! I want you to feel the fear I feel every day and then I want you to act!“&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RjsLm5PCdVQ&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ozeane erwärmen sich schneller als erwartet</title>
      <link>http://example.org/traeges-speichermedium-wasser-ozeane-erwaermen-sich-schneller-als-erwartet/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/traeges-speichermedium-wasser-ozeane-erwaermen-sich-schneller-als-erwartet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine neue Veröffentlichung im Wissenschaftsmagazin “Science“ aktualisiert – leider – die letzten Ergebnisse des Weltklimarates IPCC: Die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Erwärmung&lt;/a&gt; der Ozeane geht noch schneller voran als bisher gedacht. Außerdem wird in den Meeren ca. 93 Prozent der Energie, die durch den anthropogenen Treibhauseffekt freigesetzt wird, aus der Atmosphäre aufgenommen und gespeichert. Die Ozeane sind ein extrem träges Speichermedium und selbst bei einer sofortigen und drastischen Reduzierung der Emissionen würden sie sich erst einmal weiter erwärmen. Das Jahr 2018 gilt bis jetzt als das heißeste Meeresjahr seit Beginn der Aufzeichnungen, ähnliche Spitzenwerte gab es aber auch in den drei Jahren davor. Wenn diesem Erwärmungstrend nicht entgegengesteuert wird, werden Auswirkungen wie der weitere Anstieg des Meeresspiegels, &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/korallen/&#34;&gt;Korallenbleichen- und sterben&lt;/a&gt;, Strömungsänderungen und tropische Wirbelstürme mehr und mehr zu einer neuen Normalität.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaplan ohne Ambitionen</title>
      <link>http://example.org/klimaplan-ohne-ambitionen-necp/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/klimaplan-ohne-ambitionen-necp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Entwurf des &lt;a href=&#34;https://www.bmwi.de/Redaktion/DE/Textsammlungen/Energie/necp.html&#34;&gt;Nationalen Energie- und Klimaplans (NECP)&lt;/a&gt;, den die Bundesregierung der EU-Kommission übermittelt hat, liegt vor. Die Bundesregierung zeigt weiterhin keine Motivation aus der Kohle auszusteigen, lediglich diese auslaufen zu lassen. So sollen im Jahr 2040 in Deutschland noch immer die Hälfte der heutigen Kohleverstromungen laufen und mehr als 620 Millionen Tonnen CO2 ausgestoßen werden. Dies passt ganz klar nicht zu den deutschen Klimapflichten und ist somit ein weiteres Beispiel für die ambitionslose deutsche Klimapolitik, die es mal wieder nicht schafft, die eigenen Ziele zu erreichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UN-Klimagipfel COP24: jetzt muss gehandelt werden</title>
      <link>http://example.org/un-klimagipfel-einigt-sich-auf-regelwerk-jetzt-muss-gehandelt-werden-fuehrende-forscher-bei-cop24-warnen-vor-heisszeit/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/un-klimagipfel-einigt-sich-auf-regelwerk-jetzt-muss-gehandelt-werden-fuehrende-forscher-bei-cop24-warnen-vor-heisszeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/abschluss-der-cop24-in-kattowice/&#34;&gt;UN-Klimakonferenz in Kattowitz&lt;/a&gt; geht zu Ende und Forscher:innen des &lt;a href=&#34;https://www.pik-potsdam.de/de&#34;&gt;Potsdamer Institut für Klimafolgenforschung (PIK)&lt;/a&gt; zeigen sich insgesamt zufrieden mit dem Ergebnis der COP24. Die Regierungen haben gezeigt, dass sie an einer gemeinsamen Bewältigung der Klimakrise interessiert sind. Allerdings kritisieren die Wissenschaftler:innen die fehlende Präzision in allen Beschlüssen. Die Staatengemeinschaft hat nicht deutlich genug kommuniziert, dass die globalen Emissionen aus fossilen Brennstoffen bis 2030 halbiert werden müssen. Weil es notwendig ist, dass die Emissionen jetzt schnell sinken, fordern die Wissenschaftler:innen gerade von Europa beherzte Entscheidungen anstelle von Unsicherheit, um den restlichen Staaten ein Beispiel zu sein. Ob sich die Politik an diese Forderungen hält, ist entscheidend dafür, ob aus unserer gegenwärtigen Warmzeit eine &amp;ldquo;Heißzeit&amp;rdquo; wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abschluss der COP24 in Kattowice</title>
      <link>http://example.org/abschluss-der-cop24-in-kattowice/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/abschluss-der-cop24-in-kattowice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Verhandlungen des Weltklimagipfels in Kattowice enden mit einem 133-seitigen Regelwerk, das als Umsetzung des Pariser Abkommens von 2015 vorgibt, wie ab 2024 die Staaten der Welt  über ihre Bemühungen zum Klimaschutz zu berichten haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mehr nicht.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es wird als Erfolg verbucht, dass sich darauf alle beteiligten Staaten geeinigt haben. Und deren Vertreter klopfen sich nun in bekannter Manier auf die Schultern. Nicht erwähnt wird, was wirklich zu tun wäre. Am Rande erwähnt wird, dass wir uns damit auf 3 Grad Erderwärmung einstellen. 3 Grad. Das ist nicht nur für viele Völker zu viel, für die Greta Thunberg spricht. Das ist für uns alle zu viel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elegy for the Arctic</title>
      <link>http://example.org/elegy-for-the-arctic/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/elegy-for-the-arctic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Repostet aus gegebenem Anlass: für alle Teilnehmer der UN-Klimakonferenz in Katowice 2018&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Through his music, acclaimed Italian composer and pianist Ludovico Einaudi has added his voice to those of eight million people from across the world demanding protection for the Arctic. Einaudi performed one of his own compositions on a floating platform in the middle of the Ocean, against the backdrop of the Wahlenbergbreen glacier (in Svalbard, Norway).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source:  &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&amp;amp;v=2DLnhdnSUVs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Europas größte Klimawoche feiert zehnten Geburtstag vom 23. bis 30. September in Hamburg</title>
      <link>http://example.org/europas-groesste-klimawoche-feiert-zehnten-geburtstag-vom-23-bis-30-september-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/europas-groesste-klimawoche-feiert-zehnten-geburtstag-vom-23-bis-30-september-in-hamburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2018/11/Klimawoche_2018.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.deepwave.org/wp-content/uploads/2018/11/Klimawoche_2018-300x225.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Foto: Hamburger Klimawoche&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und die BLUE STRAW Kampagne von DEEPWAVE ist auch mit dabei. Im Rahmen der 10. Klimawoche wird die Hamburger FCKSTRAWS Initiative der &lt;em&gt;clubkinder&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;greenmusic initiative&lt;/em&gt; vorgestellt (&lt;a href=&#34;http://fckplastic.org/#&#34;&gt;http://fckplastic.org/#&lt;/a&gt;). DEEPWAVE ist als Meeresschutzorganisation Kooperationspartner für den Wissenstransfer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10. Hamburger Klimawoche – Pressemitteilung der Veranstalter&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hamburg – Ein unabhängiges Netzwerk aus 200 Unternehmen, Organisationen und Verbänden engagiert sich vom 23. bis 30. September im Rahmen der bislang größten Klimawoche im Herzen Hamburgs für eine klimafreundliche und zukunftsfähige Stadt. Eröffnet wird sie am Montag, den 24. September, um 15 Uhr auf der Klimawochen- Bühne am Lattenplatz vorm Knust von Schirmherr Fürst Albert II von Monaco. Neben dem traditionellen Bildungsprogramm für über 3.000 Kinder und Jugendliche werden ein Themenpark und ein umfangreiches Bühnenprogramm auf dem Lattenplatz sowie zahlreiche Vorträge und ein vielseitiges Kulturprogramm angeboten. Höhepunkt ist die Researchersʼ Night am Freitag, den 28. September. Sie findet zeitgleich in mehreren Städten Europas statt. Für Hamburg wird es eine Grußbotschaft aus dem All von Astronaut Alexander Gerst geben. Außerdem findet in der U-Bahn- Linie U3 der Research Ride statt, ein stündlicher Science Slam zu Klimathemen. Die Klimawoche zeigt, was jeder selbst zu einer nachhaltigen Welt und zur Vermeidung der Fluchtursachen auf Basis der seit 2016 weltweit verbindlichen 17 Nachhaltigkeitsziele der Vereinten Nationen beitragen kann. Deswegen stehen Themen wie Bildung, die Nutzung von erneuerbaren Energien, Maßnahmen zum Klimaschutz, die Bedeutung von Wasser und sanitären Einrichtungen bis hin zu Innovationen in Technik und Infrastruktur ganz oben auf der Agenda. Mehr als 200 Veranstaltungen sind über die gesamte Stadt verteilt und über eine App und im Internet abrufbar. Die zehnte Hamburger Klimawoche wird klimaneutral ausgerichtet durch die Unterstützung des Unternehmens South Pole, das im Namen der Klimawoche in Initiativen zum Schutz des Waldes in Zimbabwe und für saubere Energie in China investiert. Initiative aus der Mitte der Gesellschaft Die Hamburger Klimawoche zeigt mit Partnern aus der Wirtschaft konkrete Lösungsansätze, wie die weltweit gültigen Nachhaltigkeitsziele in der Metropole Hamburg zusammen mit Umweltverbänden, Bildungseinrichtungen, Kulturinstitutionen, Start-ups und Kirchen umgesetzt werden können. Dabei geht es nicht um Einschränkungen im Alltag: „Wir können eigentlich nur gewinnen – aber irgendwie führen wir immer die Verzichtsdebatte“, so der bekannte Hamburger Meteorologe und Klimaforscher Prof. Mojib Latif, der sich neben 30 weiteren Persönlichkeiten im Klimawochenbeirat engagiert (…)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Klimawandel bedroht alle - und die Politik sieht zu</title>
      <link>http://example.org/der-klimawandel-bedroht-alle-und-die-politik-sieht-zu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/der-klimawandel-bedroht-alle-und-die-politik-sieht-zu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Autorin Carolin Emcke erzählt von dem früheren allgegenwärtigen Gedankenspiel ihres Vaters, wie es wäre, auszuwandern. Die Idee von einem Ort, an dem man frei und ohne Sorgen leben kann. Damit bezog er sich auf Kriege, Konflikte und repressive Regime, die regional begrenzt waren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Auswirkungen der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/die-ozeane/klimawandel/&#34;&gt;Klimakrise&lt;/a&gt; machen aber auch vor Grenzen nicht halt. Die nördliche Hemisphäre litt in diesem Jahr unter der schlimmsten Trockenheit seit 2003, sichtbar durch die großflächigen Waldbrände, nicht nur in südlichen, warmen Regionen, sondern auch hier in Deutschland, in Brandenburg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LNG: Gut für die Luft, schlecht fürs Klima?</title>
      <link>http://example.org/lng-gut-fuer-die-luft-schlecht-fuers-klima/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/lng-gut-fuer-die-luft-schlecht-fuers-klima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neue Ergebnisse einer Studie der britischen Beratungsfirma &lt;a href=&#34;https://u-mas.co.uk/&#34;&gt;University Maritime Advisory Services (UMAS)&lt;/a&gt; zeigen, dass sich der CO2-Austoß der Schiffe, die Liquefied Natural Gas (LNG) verwenden, kaum verringert und sich der Methanausstoß sogar erhöht. Trotz der klaren &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/nabu-fordert-strengere-klimaschutzvorgaben-fuer-schifffahrt/&#34;&gt;Klimaschutzziele&lt;/a&gt;, zu denen sich die internationale Schifffahrtsbranche erst kürzlich verpflichtet hat, wird im Hamburger Hafen weiterhin am Aufbau einer LNG-Infrastruktur gearbeitet. Die Hamburger Port Authority begründet dies unter anderem damit, dass LNG, im Gegensatz zu herkömmlichen Kraftstoffen, nicht zur Luftverschmutzung beiträgt. Da die Technologie für bessere, synthetische Treibstoffe noch fehle, sei LNG aktuell eine gute Übergangslösung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antarktisches Eis schwindet weiter</title>
      <link>http://example.org/antarktis-schwindet-weiter/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/antarktis-schwindet-weiter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das antarktische Eis scheint schneller zu schwinden als bisher angenommen. Forscher der &lt;a href=&#34;http://imbie.org/&#34;&gt;Ice Sheet Mass Balance Inter-comparison Excercise (IMBIE)&lt;/a&gt; haben nun mithilfe von Satellitenbildern herausgefunden, dass die Antarktis in den letzten 25 Jahren im Durchschnitt 3.800 Tonnen Eismasse pro Sekunde verloren hat. Vor allem in der Westantarktis schwindet das Eis rasant. Allerdings kann nicht eindeutig gesagt werden, welche Entwicklung der Antarktische Eisschild nehmen wird. Denn dafür sind die Auswirkungen der Ozeanströme, der Lufttemperaturen und des Schneefalls auf die Antarktis noch unbekannt. Gleichzeitig ist die Entwicklung der Antarktis entscheidend für den Meeresspiegelanstieg. Würde das gefrorene Wasser vollständig abschmelzen, stiege der Meeresspiegel um 60 Meter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gi­gan­ti­sches sub­ma­ri­nes Kaltwasserkorallen-Gebirge</title>
      <link>http://example.org/gigantisches-submarines-kaltwasserkorallen-gebirge/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/gigantisches-submarines-kaltwasserkorallen-gebirge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Internationales Forscherteam untersucht Korallenriffe vor Mauretanien&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf einer Länge von etwa 400 Kilometern erstreckt sich am Meeresboden vor der Küste Mauretaniens die weltweit größte zusammenhängende Kaltwasserkorallenstruktur. Dr. Claudia Wienberg vom MARUM – Zentrum für Marine Umweltwissenschaften an der Universität Bremen und ihre Kolleginnen und Kollegen haben untersucht, wie sich die Kaltwasserkorallen vor Mauretanien in den vergangenen 120.000 Jahren entwickelten. Ihre Ergebnisse haben sie in der Zeitschrift &lt;em&gt;Quaternary Science Reviews&lt;/em&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ozeanversauerung – die Grenzen der Anpassung</title>
      <link>http://example.org/ozeanversauerung-die-grenzen-der-anpassung/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ozeanversauerung-die-grenzen-der-anpassung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weltweit längstes Labor-Experiment mit der Kalkalge &lt;em&gt;Emiliania huxleyi&lt;/em&gt; zeigt, dass evolutionäre Anpassung an Versauerung nur eingeschränkt möglich ist&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die wichtigste einzellige Kalkalge der Weltmeere, &lt;em&gt;Emiliania huxleyi&lt;/em&gt;, ist grundsätzlich in der Lage, sich durch Evolution an Ozeanversauerung anzupassen. Das bisher längste Evolutionsexperiment mit diesem Organismus zeigt jedoch, dass das Anpassungspotenzial nicht so groß ist, wie ursprünglich angenommen. So konnte sich die Wachstumsrate unter erhöhten Kohlendioxid-Konzentrationen auch nach vier Jahren nicht weiter nennenswert verbessern. Die Kalkbildung war sogar geringer als bei heutigen Zellen von &lt;em&gt;Emiliania huxleyi&lt;/em&gt;. Die Studie zeigt, dass die evolutiven Effekte im Phytoplankton komplexer sind, als bisher angenommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer Anlauf für Meeresschutz um Antarktis</title>
      <link>http://example.org/neuer-bericht-fordert-umfassenden-schutz-weddell-meer/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/neuer-bericht-fordert-umfassenden-schutz-weddell-meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neuer Bericht fordert umfassenden Schutz des Weddell-Meeres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Um die Antarktis soll ein Netzwerk von Meeresschutzgebieten entstehen. Vor diesem Hintergrund hat die Antarctic Ocean Alliance (AOA) heute ihren neuen Bericht „Vermächtnis des Südlichen Ozeans: Eine Vision für den Schutz des Weddell-Meeres“ (&lt;em&gt;Antarctic Ocean Legacy: Towards Protection of the Weddell Sea Region&lt;/em&gt;) veröffentlicht. Dieser Bericht soll einen wichtigen Beitrag leisten zu den aktuellen wissenschaftlichen und politischen Bemühungen, eines der letzten weitgehend intakten Ökosysteme der Erde – das Weddell-Meer südlich des Atlantischen Ozeans – effektiv zu schützen. Derzeit erarbeiten Deutschland und Russland gemeinsam einen Vorschlag für ein Meeresschutzgebiet in dieser Region. Der Bericht ist ein Teil des Vorschlags der AOA zur Schaffung von Meeresschutzgebieten (MSG) und Fangverbotszonen in 19 Regionen rund um die Antarktis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ozeanversauerung: Schwer zu verdauen</title>
      <link>http://example.org/ozeanversauerung-schwer-zu-verdauen-verdauung/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ozeanversauerung-schwer-zu-verdauen-verdauung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forscher:innen aus Schweden und Deutschland haben anhand der Larven des Grünen Seeigels (Strongylocentrotus droebachiensis) gezeigt, dass marine Lebewesen Nahrung in saurerem Wasser schlechter verdauen können. Mithilfe neuer Testverfahren, die es ermöglichten, die Verdauung und die Verdauungsenzyme mariner Lebewesen zu untersuchen, belegte die Gruppe, dass ein niedriger pH-Wert einen hohen Energieaufwand zur Folge hat, weshalb sich die Verdauung verlangsamt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In den Verdauungsorganen besteht nämlich - anders als bei Säugetieren - ein hoher pH-Wert. Das Milieu in den Verdauungsorganen muss folglich basisch sein, damit die Verdauung gut funktioniert. Daher wird der pH-Wert in den Organen aktiv auf einem gleichbleibenden hohen pH-Wert gehalten. Sinkt der pH-Wert im Meer, muss viel Energie aufgewendet werden, um die immer größer werdende Differenz zwischen dem pH-Wert des Verdauungstrakts und dem des Wassers aufrecht zu erhalten. Die Forscher:innen belegten, dass sich mehr pH-Wert regulierende Enzyme an der Darmwand befanden, wenn der pH-Wert des Wassers niedrig war. Wegen der gesunkenen Effektivität des Verdauungsprozesses benötigten Seeigel-Larven mehr Nahrung, um ihren Energiebedarf zu decken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hafenkooperation statt Flussvertiefungen!</title>
      <link>http://example.org/hafenkooperation-statt-flussvertiefungen/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/hafenkooperation-statt-flussvertiefungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Verschiedene Umweltverbände stellen sich gegen geplante Flussvertiefungen und Veränderungen an Häfen, da diese nicht notwendig wären, wenn die norddeutschen Hafenstädte kooperieren würden und ein tiefgangabhängiges Logistikkonzept ausgearbeitet würde, wodurch die Standorte nicht um die selben Schiffe konkurrieren müssten. Eine Kooperation zwischen Hamburg, Bremen und Niedersachsen würde folglich sowohl wirtschaftliche als auch ökologische Vorteile mit sich bringen. Flussvertiefungen, wie zum Beispiel die bereits erfolgten acht &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/hafenschlick-bedroht-die-elbvertiefung/&#34;&gt;Elbvertiefungen&lt;/a&gt;, führen das Risiko mit sich, dass Flüsse in Dürresommern austrocknen oder sehr wenig Wasser führen. Dabei werden Dürresommer aufgrund der &lt;a href=&#34;https://www.deepwave.org/klimafoscher-warnen-vor-planetarem-notfallzustand/&#34;&gt;Erderwärmung&lt;/a&gt; immer wahrscheinlicher, weshalb eine Elbvertiefungen gerade jetzt die falsche Maßnahme ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeresspiegelanstieg bedroht New York City</title>
      <link>http://example.org/meeresspiegelanstieg-bedroht-new-york-city/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/meeresspiegelanstieg-bedroht-new-york-city/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wissenschaftler:innen aus den USA legen nahe, dass New York spätestens 2100 stark von Überschwemmungen betroffen sein wird, die die gesamte Innenstadt überfluten werden. Indem sie zehn aktuelle Klimamodelle auswerteten, stellten sie fest, dass der Meeresspiegel an der Ostküste der USA besonders schnell ansteigt und bis zu 21 Zentimeter über dem globalen Durchschnitt liegen könnte. Außerdem könnte sich das Tempo des Meeresspiegelanstiegs bis 2100 im Vergleich zu heute verdoppeln. Die Ursache für den schnellen Anstieg sehen die Wissenschaftler:innen im Abschmelzen der Gletscher in Grönland und in der thermischen Ausdehnung des Wassers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein See flüssigen Kohlendioxids in 1300 Meter Tiefe</title>
      <link>http://example.org/ein_see_flussigen_kohlendioxids_in_1300_tiefe/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/ein_see_flussigen_kohlendioxids_in_1300_tiefe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Japanisch-deutsches Meeresforscherteam entdeckt ungewöhnliches Ökosystem vor der Ostküste Taiwans:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kohlendioxid ist ein Treibhausgas, dessen Konzentration in der Atmosphäre sich in den letzten Jahrzehnten signifikant erhöht hat und das für das weltweite Ansteigen der Temperaturen verantwortlich zu sein scheint. Unter Atmosphärendruck und Temperaturen um die 20° Celsius ist Kohlendioxid gasförmig. Erhöht man den Druck und senkt die Temperatur, verflüssigt sich das Gas bis es schließlich fest als Eis (CO2-Hydrat) vorliegt. Hoher Druck und niedrige Temperaturen sorgen dann dafür, dass das Kohlendioxid nicht mehr als freies Gas in die Atmosphäre aufsteigen kann. Diese Eigenschaft erscheint in den Augen mancher Politiker und Wirtschaftsvertreter als die Lösung, um mit den steigenden Kohlendioxidkonzentrationen in der Atmosphäre fertig zu werden. Es gibt daher Pläne, dieses Gas in den Tiefen der Ozeane zu versenken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Langsam, alt und außergewöhnlich: methanfressende Einzeller tief im Meeresboden</title>
      <link>http://example.org/langsam_alt_und_ausergewohnlich_methanfressende_einzeller_tief_im_meeresboden/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/langsam_alt_und_ausergewohnlich_methanfressende_einzeller_tief_im_meeresboden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Urtümliche Einzeller tief im Meeresboden werden möglicherweise bis zu 2.000 Jahre alt. Geringe Nährstoffkonzentrationen, extrem niedriger Stoffwechsel und ungewöhnliche Stoffwechselwege machen es möglich. Ein deutsch-amerikanisches Team von Geochemikern und Mikrobiologen kam im Rahmen des Ozean Bohr Programms (ODP) jetzt mit Hilfe neuer Analysemethoden bislang nicht erforschten Archaeen auf die Spur und gewann Erkenntnisse über ihre Lebensweise und Rolle in der tiefen Biosphäre. Das Team unter Leitung des Geochemikers Prof. Kai-Uwe Hinrichs vom DFG-Forschungszentrum Ozeanränder (RCOM) in Bremen veröffentlichte seine Ergebnisse in der angesehenen Zeitschrift der Nationalen Akademie der Wissenschaften der USA (Proceedings of the National Academy of Sciences, U.S.A.).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWI: Nördlichstes Meeresforschungslabor der Welt fertig gestellt</title>
      <link>http://example.org/nordlichstes_meeresforschungslabor/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/nordlichstes_meeresforschungslabor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Ny-Ålesund auf Spitzbergen wird der norwegische Ministerpräsident Kjell Magne Bondevik am 1. Juni in Anwesenheit zahlreicher nationaler und internationaler Gäste das nördlichste Meeresforschungslabor der Welt einweihen. Das neue Labor wird von Kings Bay AS betrieben, einem norwegischen Staatsunternehmen, das die Infrastruktur im Forschungsstandort Ny-Ålesund zur Verfügung stellt. Die Baukosten von umgerechnet etwa 4 Mio. Euro wurden zum Großteil vom norwegischen Staat aufgebracht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spitzbergen gehört zu einer der nördlichsten Inselgruppen der Arktis. Der frühere Bergbauort Ny-Ålesund an der Westküste ist heute ein internationales Zentrum der modernen Arktisforschung und Umweltüberwachung. Insgesamt acht Nationen, die mit ihren Forschungsstationen dauerhaft in Ny-Ålesund vertreten sind, waren an der Planung des Meereslabors beteiligt. Nach der Grundsteinlegung im Juni 2004 entstand in nur einjähriger Bauzeit ein speziell auf die biologische Forschung ausgerichtetes Labor, das als neustes Gebäude den arktischen Forschungsstandort Ny-Ålesund komplettiert. &amp;quot;Das ist ein großer Tag für Kings Bay AS und die Arktisforschung, da wir nun so weit sind, dass auch das letzte und wichtige naturwissenschaftliche Fachgebiet seine Einrichtung hat&amp;quot;, so Knut M. Ore, Aufsichtsratsvorsitzender der Kings Bay AS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Universität Hamburg: Wieviel CO2 gelangt ins Meer?</title>
      <link>http://example.org/wieviel_co2_gelangt_ins_meer/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/wieviel_co2_gelangt_ins_meer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit Anfang Mai arbeiten Wissenschaftler im Zentrum für Meeres- und Klimaforschung (ZMK) der Universität Hamburg zusammen mit Kollegen an der Universität Heidelberg in dem neuen Projekt „Einfluss von Wind, Regen und Oberflächenfilmen auf die CO2-Transfergeschwindigkeit zwischen Atmosphäre und Ozean“, das von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) bis Ende April 2008 mit ca. 230 000 Euro gefördert wird.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beim sogenannten Treibhauseffekt binden Kohlendioxid (CO2) und einige andere Gase einen Teil der Sonnenenergie in der Erdatmosphäre – und können dadurch klimatische Bedingungen wie Hitze und Kälte, Regen und Dürre oder Häufigkeit und Stärke von Stürmen weltweit verändern. Inwiefern und in welchem Zeitraum der stetig steigende CO2-Gehalt in der Atmosphäre sich auf das globale Klima auswirken wird, kann gegenwärtig nur grob vorhersagt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
